<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T03:53:49Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):42475" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rr172245f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Archival descriptions play multiple roles in understanding and managing records in archives. However, archival descriptions are not efficiently organized and presented on the Web. In particular, archival context is often lacking in current descriptions, which makes it difficult for users to search and access records. To address the challenges of current archival descriptions in web environments, the overarching question is asked: How can archival context be improved for searching, using and understanding in web environments? In addition, it is necessary to build a conceptual/operational model for representing and restructuring the archival context and provenance information of archival descriptions. Two research questions are formulated to address the two objectives of the study, which are 1) to identify and examine the essential components for archival context and their relationships in archival descriptions, and 2) to explore whether archival context can be explicitly represented and modeled using ontology technologies. To answer the research questions, a multi-method is taken in three studies: 1) Study 1 is a content analysis of archival descriptions; 2) Study 2 is a methontology to develop an event-based ontology; and 3) Study 3 is a focus group study to evaluate the usefulness of the built ontology. In Study 1, sample archival descriptions are drawn from 40 archival institution sites. By conducting the content analysis, the ten essential entities from archival descriptions have been identified as Agent, Artifact, Event, Feature, Function, Place, Relation, Role, Situation, and Time. In Study 2, the results of Study 1 were used to build the ontology model. By taking a methontology approach, five stages are performed: to identify ontology requirements at the specification stage, to identify relationships and concepts at the conceptualization stage, to develop the ontology at the implementation stage, to align with other ontologies based on the Basic Formal Ontology at the formalization stage, and to validate the ontology at the evaluation stage. As a result, an Event Ontology for Archival Context (EOAC) is developed with 233 classes and 87 properties, which were explicitly formalized in OWL (Web Ontology Language) for implementation. In Study 3, two focus group sessions with users and professional archivists were conducted to elicit both users’ and professional opinions on the current status of archival descriptions and the ontology model. Participants explained the advantages and disadvantages of the current descriptions and the ontology model and ten out of eleven participants were willing to adopt the event ontology model if supporting tools were available.The findings of the three studies led to the development of a comprehensive conceptual model for archival context. The model consists of three levels: (1) the micro-level with static and fluid views; (2) the meso-level with three separate contexts (i.e., creation, description, and usage contexts); and (3) the macro-level with a series of activity systems. By integrating all three levels, the EOAC provides an explicit and comprehensive way to transform archival context into more structured, connected and interactive forms of entities. This research adopts an innovative event-centred approach and emphasizes that events are as important as objects. The three-level conceptual model for archival context provides a framework to deepen the understanding of archival context. The EOAC ontology provides a new way to transform archival contexts into Linked Open Data, which can be utilized to improve searches and retrievals of archival descriptions and meet the expectations of users</description><description>Les objectifs de cette étude sont donc les suivants : 1) identifier et examiner les composantes essentielles du contexte archivistique ainsi que leur relation aux descriptions archivistiques et 2) définir si les technologies de l’ontologie peuvent être utilisées pour représenter le contexte archivistique de manière plus explicite. Deux questions de recherche sont alors explorées : 1) quelles sont les composantes essentielles du contexte archivistique et 2) dans quelle mesure les technologies de l’ontologie peuvent-elles être utilisées afin de représenter le contexte archivistique?Afin de répondre aux questions de recherche, une approche méthodologique mixte servira lors de trois études : 1) la première étude est une analyse de contenu des descriptions archivistiques, 2) la deuxième étude utilise la méthontologie comme méthodologie pour développer une ontologie basée sur les événements et 3) la troisième étude évalue l’utilité de l’ontologie développée par le moyen de groupes de discussion. Dans la première étude, des échantillons de descriptions archivistiques sont recueillis sur les sites de quarante institutions. En effectuant l’analyse de contenu, dix composantes ont pu être identifiées comme étant essentielles aux descriptions archivistiques : exécutant, artefact, événement, caractéristique, fonction, lieu, relation, rôle, situation et temps. Dans la deuxième étude, les résultats obtenus lors de la première étude sont utilisés en suivant la méthontologie pour construire le modèle ontologique. Le modèle se développe en cinq étapes : identification des besoins de l’ontologie à l’état de spécifications, identification des relations et des concepts à l’état de conceptualisation, développement de l’ontologie à l’étape d’implémentation, alignement avec d’autres ontologies basées sur le Basic Formal Ontology à l’état d’élaboration et, finalement, validation de l’ontologie à l’étape d’évaluation. Le résultat est le développement d’une ontologie basée sur les événements, nommée Event Ontology for Archival Context (EOAC), et contenant 233 classes et 87 propriétés, formalisées explicitement dans le language OWL (Web Ontology Language) pour l’implémentation. Dans la troisième étude, deux groupes de discussion ont été dirigés auprès d’utilisateurs et d’archivistes professionnels afin de connaître les opinions des utilisateurs et des professionnels sur les descriptions archivistiques actuelles ainsi que sur le nouveau modèle ontologique. Les participants ont pu identifier les avantages et les désavantages des deux méthodes et dix participants sur onze étaient prêts à utiliser la nouvelle ontologie développée si les outils nécessaires étaient mis à leur disposition.Les conclusions de ces trois études permettent donc le développement d’un modèle conceptuel complet du contexte archivistique à trois niveaux : (1) le micro-niveau, comportant des vues statiques et fluides, (2) le méso-niveau, comportant trois contextes distincts (création, description et contexte d’usage), et (3) le macro-niveau, comportant plusieurs systèmes d’activités. En intégrant les trois niveaux, le modèle EOAC permet de transformer de manière explicite et compréhensive le contexte archivistique en une forme plus structurée, connectée et interactive.L’approche centrée sur les événements utilisée dans cette recherche est innovatrice et met l’accent sur le fait que les événements sont tout aussi importants que les objets. L’approche conceptuelle à trois niveaux fourni une base qui permet d’approfondir la compréhension du contexte archivistique. L’ontologie EOAC propose une nouvelle façon de transformer le contexte archivistique en données ouvertes liées, ce qui améliorera les recherches et l’extraction des descriptions archivistiques et répondra aux attendes des utilisateurs</description><creator>Zou, Qing</creator><contributor>Eun Gyung Park (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Information Studies</subject><title>The representation of archival descriptions: An ontological approach</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vm40xx25m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rr172245f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Information Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v405sf969</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Previous research has shown that perceptions of injustice might interfere with recovery following musculoskeletal injury. This program of research addressed the role of perceived injustice in the prediction of post-surgical outcomes in individuals treated for severe osteoarthritis (OA) of the knee. Demonstrating that a psychological variable increases the risk of problematic post-surgical outcomes may provide an empirical basis for the development of interventions aimed at promoting a more positive recovery following joint replacement surgery. In addition, demonstrating that perceptions of injustice can arise in the absence of an eliciting event (i.e., injury) and a salient source for blame, may contribute to the development of a theoretical framework addressing how injustice appraisals impact on health and mental health outcomes in individuals with OA.      Study 1 validated an adapted version of the Injustice Experiences Questionnaire (IEQ) in individuals with OA of the knee. The study sample consisted of 110 individuals with severe OA of the knee who completed the adapted IEQ (IEQ-chr), along with measures of pain severity, physical disability, pain catastrophizing, fear of movement, and depressive symptomatology. The findings supported the construct validity of the IEQ-chr (chr; Chronic). Specifically, the results revealed that IEQ-chr replicated the two-component solution of the original IEQ, had high internal consistency, and was significantly associated with all study variables in zero-order correlation analyses. The results of hierarchical regression analyses revealed that perceived injustice contributed significant unique variance to pain severity and physical disability, above and beyond the variance accounted for by measures of pain catastrophizing and fear of movement.      Study 2 examined the role of pre-surgical perceptions of injustice in predicting pain outcomes one year after Total Knee Arthroplasty (TKA). The study sample consisted of 116 individuals with OA of the knee who completed measures of perceived injustice, pain-related psychological variables, pain severity, and physical disability before surgery, and one year after surgery. The results of prospective multivariate analyses revealed that perceived injustice contributed significant unique variance to the prediction of post-surgical pain severity, beyond the variance accounted for by demographic variables, comorbid health conditions, pre-surgical pain severity, and pain-related psychological variables. Receiver Operating Characteristic curve analyses were used to identify optimal cut off scores on the IEQ-chr in relation to patients’ pain and disability scores one year after surgery.      Study 3 examined the relative contributions of post-surgical reductions in pain severity, depressive symptoms, and disability to the prediction of reductions in perceptions of injustice. The study sample consisted of 110 individuals with OA of the knee who completed measures of perceived injustice, pain severity, disability, and depressive symptomatology before surgery and one year after surgery. The results of prospective multivariate analyses revealed that reductions in disability and reductions in depressive symptomatology contributed significant unique variance to the prediction of post-surgical reductions in perceived injustice.      The studies of this thesis extend previous research by demonstrating the relevance of assessing perceived injustice in the context of OA of the knee. The prognostic value of perceived injustice in post-surgical pain, and the identification of determinants of perceived injustice may provide an empirical basis for the development of psychosocial interventions aimed at reducing perceived injustice</description><description>Des études antérieures ont démontré qu’un sentiment d'injustice pouvait nuire au rétablissement après une blessure musculosquelettique. Le présent programme de recherche portait sur le rôle du sentiment d'injustice dans la prévision des résultats post-opératoires chez les personnes traitées pour gonarthrose (GA) sévère. La démonstration qu'une variable psychologique augmente le risque de résultats post-opératoires problématiques peut servir de base empirique à l'élaboration d'interventions visant à promouvoir un rétablissement plus satisfaisant après une chirurgie. En outre, la démonstration qu’un sentiment d'injustice peut survenir en l'absence d'un événement déclencheur (p. ex. une blessure) et d’une source de blâme conséquente peut contribuer à l’élaboration d'un cadre théorique axé sur l’impact du sentiment d'injustice sur la santé physique et mentale chez les personnes atteintes de GA.      L’étude 1 visait à valider une version adaptée de l’Injustice Experiences Questionnaire (IEQ) chez les individus atteints de GA. L'échantillon à l’étude était constitué de 110 personnes atteintes de GA sévère invitées à répondre à l’IEQ adapté (IEQ-chr) et soumises à des mesures d’intensité de la douleur, d'incapacité physique, de pensée catastrophique, de peur du mouvement et de symptômes dépressifs. Les résultats ont révélé que IEQ-chr reproduisait la structure factorielle de l'IEQ original et présentait une cohérence interne élevée de même qu’un lien significatif avec toutes les variables à l'étude lors d’analyses de corrélation. Les résultats d’analyses de régression hiérarchique ont révélé que le sentiment d'injustice était source d’une variance unique en ce qui a trait à l’intensité de la douleur et à l’incapacité physique, au-delà de la variance issue des mesures de pensée catastrophique et de peur du mouvement.      L’étude 2 portait sur le rôle des sentiments d'injustice préopératoires dans la prévision des résultats en matière de douleur un an après une arthroplastie totale du genou (ATG). L'échantillon à l’étude était constitué de 116 personnes atteintes de GA soumises à des mesures de sentiment d'injustice, de pensée catastrophique, de peur du mouvement, d’intensité de la douleur et d'incapacité physique avant la chirurgie et un an après la chirurgie. Les résultats d’analyses prospectives multivariées ont révélé que le sentiment d'injustice était source d’une importante variance unique en ce qui a trait aux prévisions relatives à l’intensité de la douleur postopératoire, au-delà de la variance attribuable aux variables démographiques, aux affections concomitantes, à l’intensité de la douleur préopératoire et aux variables psychologiques liées à la douleur.     L’étude 3 portait sur la contribution relative d’une réduction postopératoire de l’intensité de la douleur, des symptômes dépressifs et de l'incapacité physique à la prévision d’une réduction du sentiment d'injustice. L'échantillon à l’étude était constitué de 110 personnes atteintes de GA soumises à des mesures de sentiment d'injustice, d’intensité de la douleur, d’incapacité physique et de symptômes dépressifs avant la chirurgie et un an après la chirurgie. Les résultats d’analyses prospectives ont révélé qu’une réduction de l'incapacité physique et des symptômes dépressifs suscitait une importante variance unique en ce qui a trait à la prévision d’une réduction postopératoire du sentiment d'injustice. Les déterminants du sentiment d'injustice dans le contexte de la douleur chronique.    Les études de cette thèse prolongent les recherches antérieures en démontrant la pertinence de l'évaluation du sentiment d'injustice dans le contexte de la GA. La valeur pronostique du sentiment d'injustice quant aux prévisions relatives à la douleur postopératoire et l'identification des déterminants du sentiment d'injustice fournissent une base empirique à l’élaboration d’interventions psychosociales visant à réduire le sentiment d'injustice</description><creator>Yakobov, Esphire</creator><contributor>Michael John L Sullivan (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Psychology</subject><title>Perceived injustice and recovery outcomes following surgery for osteoarthritis of the knee</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2v23vz14v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v405sf969</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:44558j45n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La transition vers l’école constitue souvent une expérience excitante, mais difficile pour les enfants et leurs familles (Rimm-Kaufman, Pianta &amp; Cox, 2000). L'expérience est souvent de plus en plus difficile pour les enfants handicapés, tels que ceux ayant un trouble du spectre de l’autisme (TSA; Rous, Teeters, Myers et Stricklin, 2007). L’ajustement à l’école est particulièrement difficile pour ces enfants (Forest, Horner, Lewis-Palmer et Todd, 2004) en raison de leurs déficits persistants au niveau de la communication et de l’interaction sociale, et de leurs comportements, intérêts ou activités restreints ou répétitifs (American Psychiatric Association, 2013). Ces difficultés d'adaptation à l'école peuvent être étroitement liées à un manque de collaboration entre la maison et l'école, à une perception de manque de soutien de la part de la famille ou à une formation insuffisante des enseignants (Janus, Lefort, Cameron et Kopechanski, 2007). Au cours des dernières années, les conséquences à court et à long terme de la réussite des transitions précoces ont été soulignées au niveau international. Les avantages à court terme d'une transition à l'école réussie comprennent une réussite scolaire accrue et un ajustement socio-affectif (Ahtola et al., 2011; Schulting, Malone &amp; Dodge, 2005), tandis que les retombées à long terme d’expériences scolaires précoces de bonne qualité incluent des coûts-avantages sociétaux dus à l'augmentation du revenu imposable (Schweinhart et al., 2005). Compte tenu de la récente augmentation de la prévalence des TSA (Centres de contrôle et de prévention des maladies, 2014) et de l'attention portée récemment sur la transition à l'école, ce programme de recherche explorera les problèmes liés au passage à l'école des enfants atteints de TSA et de leurs familles. Pour comprendre le passage à l'école, deux modèles théoriques encadrent ce programme d'études. Le modèle de systèmes de développement pour une intervention précoce de Guralnick (2005) propose une approche développementale et systémique pour l’intervention précoce. Le modèle complet décrit les éléments essentiels d'un système d'intervention précoce, aboutissant à la planification de la transition. Le modèle de transition écologique et dynamique de Rimm-Kaufman et Pianta (2000) met l’accent sur les compétences individuelles des enfants, leurs environnements et les liens qui les unissent. Basé sur les modèles de Guralnick et Rimm-Kaufman et de Pianta, ce programme de recherche étudiera divers aspects ou composantes (revue de la littérature, politique de transition, intervention de transition) de la transition à l’école des enfants atteints de TSA et de leurs familles. La première étude a examiné et synthétisé la littérature actuelle sur la transition à l'école et les TSA. La deuxième étude a examiné et décrit la politique de transition à l'école pour les enfants atteints de TSA et leur famille au Canada au moyen d'une enquête sur la transition à l'école réalisée par des fournisseurs de services préscolaires. Enfin, la troisième étude a impliqué la mise en œuvre et l’évaluation d’une intervention de transition vers l’école pour les enfants atteints de TSA. Ce programme de recherche devrait nous permettre de mieux comprendre les problèmes liés à la transition vers l’école des enfants atteints de TSA et de leurs familles et d’informer les futures politiques sur la transition réussie de ces enfants et de leurs familles</description><description>The transition to school is often an exciting, yet challenging, experience for children and their families (e.g., Rimm-Kaufman, Pianta, &amp; Cox, 2000).  The experience is often increasingly difficult for children with disabilities, such as autism spectrum disorder (ASD; Rous, Teeters, Myers, &amp; Stricklin, 2007).  Children with ASDs’ social and communication deficits and restrictive, repetitive, patterns of behaviour (American Psychiatric Association, 2013) make the adjustment to school particularly challenging (e.g., Forest, Horner, Lewis-Palmer, &amp; Todd, 2004).  These challenges adjusting to school may be closely related to a lack of collaboration between home and school, a lack of perceived family support, or teachers with insufficient intervention training (Janus, Lefort, Cameron, &amp; Kopechanski, 2007).  In recent years, the short-term and long-term implications of successful early school transitions have been highlighted at an international level.  Short-term benefits of successful transitions to school include increased academic achievement and social-emotional adjustment (Ahtola et al., 2011; Schulting, Malone, &amp; Dodge, 2005), while long-term implications of high quality early school experiences include societal cost-benefits from increased taxable income (Schweinhart et al., 2005).  Given the recent increase in prevalence in ASD (Centers for Disease Control and Prevention, 2014) and the global attention transition to school has recently been given, this research program will explore issues related to transition to school for children with ASDs and their families.  To understand the transition to school, two theoretical models frame this program of study.  Guralnick’s (2005) developmental systems model for early intervention proposes a developmental systems approach to early intervention.  The comprehensive model describes salient elements in an early intervention system, which culminates with transition planning.  Rimm-Kaufman and Pianta’s (2000) ecological and dynamic model of transition emphasizes a child’s individual skills, their environments, and the linkages between environments.  Based on Guralnick and Rimm-Kaufman and Pianta’s models, this research program will investigate various aspects or components (i.e., review of the literature, transition policy, transition intervention) of the transition to school for children with autism spectrum disorders and their families. Study 1 reviewed and synthesized the current literature on transition to school and ASDs.  Study 2 investigated and described transition to school policy for children with ASDs and their families in Canada via a transition to school survey completed by preschool service providers.  Finally, Study 3 involved the implementation and evaluation of a transition to school intervention for children with ASDs preparing to make the transition to kindergarten.  This research program is expected to increase our understanding of issues related to the transition to school for children with ASDs and their families and inform future policy on supporting successful school transitions for these children and their families</description><creator>Fontil, Laura</creator><contributor>Ingrid Sladeczek (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Educational and Counselling Psychology</subject><title>Transition to school for children with autism spectrum disorders: Review of the literature, policy implications, and intervention efficacy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494d65s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/44558j45n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xk81jq889</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Au Canada, les pères autochtones représentent une ressource cruciale, et pourtant souvent inexploitée, de santé et bien-être pour leurs enfants. Il est essentiel de comprendre leur rôle dans la promotion de résultats positifs pour la jeunesse autochtone, à l’heure où la recherche axée sur leurs forces, mais aussi l’action et les mesures politiques donnent la priorité à l’identification de facteurs encourageant la résistance, la santé mentale et la réussite scolaire chez cette population croissante. L’objectif de cette thèse est d’étudier les effets des relations paternelles sur les facteurs de changement chez les adolescents autochtones. Nous avons examiné l’association entre la perception des adolescents de leurs relations avec leur père, ou avec toute autre figure paternelle, et leurs fonctions émotionnelles, comportementales et scolaires, chez des jeunes  vivant à Kawawachikamach, une communauté Premières Nations  du Nord-du-Québec. Les participants de l’étude ont rempli des questionnaires personnels ayant pour but d’examiner leur relation avec leur père et leur fonctionnement adaptatif. Les rapports de leurs professeurs et leurs notes finales ont permis d’évaluer leurs compétences scolaires. Nous avons choisi une analyse de régression linéaire pour déterminer les conséquences directes de l’implication paternelle sur les indicateurs de bien-être, et pour identifier des liens entre le genre de l’adolescent et le niveau d’éducation du père sur leurs interactions. Les résultats de l’étude indiquent que les adolescents ayant déclaré avoir des relations positives avec leur père ou toute autre figure paternelle étaient moins susceptibles de développer des troubles d’intériorisation, d’extériorisation, ou tout autre type de problèmes sociaux. Le genre de l’adolescent ne semblait pas avoir de conséquence notable sur le rapport entre l’implication paternelle et son incidence. En effet selon l’étude, les filles et les garçons bénéficient des mêmes niveaux d’implication élevés. Des effets importants sur les interactions ont été notés entre l’implication paternelle et le niveau d’éducation du père. En effet, les adolescents dont le père avait le niveau scolaire le plus élevé bénéficiaient le plus de leur implication dans les domaines sociaux et d’intégration. Cependant, même si les changements comportementaux et socioémotionnels pourraient être en partie expliqués par la relation paternelle vécue par les adolescents interrogés, leur réussite scolaire, en revanche, ne semble pas significativement affectée par ce facteur et pourrait plutôt dépendre de variables non explorées dans la présente étude. De manière générale, les résultats étaient en accord avec le corpus de recherche mettant en avant les bénéfices de l’implication du père dans différentes cultures. Les futures orientations sont les suivantes : d’abord, la nécessité d’étudier plus en profondeur les indicateurs d’implication paternelle et leur effet sur les adolescents des populations autochtones au Canada. Ensuite, il conviendra de s’intéresser à la responsabilité de s’engager auprès des pères autochtones et d’encourager leur implication dans la vie de leurs enfants</description><description>Indigenous fathers in Canada are thought to represent a crucial, yet often untapped resource, in fostering the health and well-being of their children.  Understanding their role in promoting positive outcomes for Indigenous youth is essential in a time that strength-based research, intervention, and policy prioritize the identification of factors that foster resilience, mental wellness, and educational achievement in this young and growing population.  The goal of this dissertation is to explore the impact of the paternal relationship on markers of adolescent adjustment among Indigenous youth.  The association between adolescents’ perceptions of their relationships with their fathers or father figures and their social-emotional, behavioral, and academic functioning was examined among youth residing in Kawawachikamach, a First Nations community in northern Quebec.  The participants of the study completed self-report questionnaires examining their paternal relationships and adaptive functioning.  Teacher reports and final grades were used to measure academic competence.  Linear regression analysis was chosen to determine the direct link between paternal involvement and indicators of well-being and the interaction effects of adolescent gender and father’s level of education.  The results of the study indicated that adolescents who reported more positive relationships with their fathers or father figures, were more likely to experience fewer internalizing, externalizing, and social problems.  Gender did not significantly moderate the relationship between paternal involvement and outcomes, indicating that girls and boys benefitted equally from higher levels of involvement.  Significant interaction effects were found between paternal involvement and education, with adolescents whose fathers were more educated benefitting the most from their involvement in the internalizing and social domains. However, while behavioral and social-emotional adjustment could be partially explained by the supportive paternal relationship reported by adolescents, their academic achievement was not significantly impacted and may be better explained by variables not explored in the present study.  Overall, the results were consistent with the body of research that highlights the benefits of involved fathers across different cultures.  Future directions include a need to further investigate the predictors of paternal involvement and its effects on adolescent outcomes in Indigenous populations in Canada and the responsibility to invest in Indigenous fathers and support their involvement in the lives of their children</description><creator>D'Arrisso, Alexandra</creator><contributor>Jacob A Burack (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Educational and Counselling Psychology</subject><title>Paternal involvement in a First Nations Community in Canada: The effects of perceived positive father relationships on adolescent adjustment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dv13zz432.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xk81jq889</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kd17cz625</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>À ce jour, environ 20% de la population adulte du Botswana est atteinte par le VIH. Une étude y est actuellement menée afin d’étudier l’impact d’une intervention qui s’adresse aux facteurs structurels liés aux taux élevés de prévalence du VIH chez les jeunes femmes. Ces facteurs incluent le taux de pauvreté, le manque d’éducation ainsi que la violence à l’égard des femmes. Cette intervention vise à favoriser l’accès des jeunes femmes marginalisées à des programmes gouvernementaux, leur permettant des opportunités d’éducation ou d’embauche. Ces programmes réduiraient leur besoin de recourir à des pratiques sexuelles transactionnelles, hautement à risque pour le VIH. Bien qu’ardu, il est nécessaire de rejoindre ces femmes afin de mettre un terme à l’épidémie de VIH qui touche le Botswana.Nous avons exploré l’utilisation d’une analyse des réseaux sociaux (ARS) afin d’identifier ces jeunes femmes et de favoriser leur participation. Nous avons utilisé une méthodologie mixte participative qui comportait 3 phases. En premier lieu, une étude pilote a permis d’évaluer la faisabilité du recrutement des participantes. Nous avons recruté 192 jeunes femmes, soit en réalisant du porte-à-porte, soit via leurs pairs, ou encore grâce à une collaboration avec certains membres clés de leur communauté. En second lieu, nous avons réalisé l’ARS principal, à l’aide d’un sondage visant à identifier les réseaux de soutien des femmes entre 16 et 29 ans (n=307). Ces femmes, qui n’étaient pas aux études et n’avaient pas d’emploi, provenaient de 4 communautés, 2 urbaines et 2 rurales. Une analyse sociométrique nous a permis de créer des graphes pour visualiser de quelle manière ces femmes étaient reliées entre elles. Une analyse égo-centrique nous a également permis de comprendre de qui ces jeunes femmes sollicitaient du soutien. En dernier lieu, nous avons organisé 9 groupes de discussion avec des membres importants de la communauté: 4 avec des jeunes femmes, 4 avec des dirigeants locaux et 1 avec des prestataires de services gouvernementaux. Ces discussions avaient pour but de discuter des résultats du sondage et d’aborder différentes stratégies permettant de rejoindre ces jeunes femmes marginalisées afin de leur donner accès à des programmes de soutien.Au terme de la phase pilote, nous avons conclu que notre méthode de recrutement était réalisable, grâce à l’implication des femmes et de certains membres clés de la communauté. L’ARS nous a indiqué que les jeunes femmes marginalisées étaient portées à solliciter le soutien d’autres femmes présentant le même niveau d’éducation, ainsi que celles ayant des enfants. Nos graphes suggéraient que les femmes provenant de milieux ruraux étaient davantage reliées entre elles que celles issues de milieux urbains, bien que des jeunes femmes isolées étaient présentes dans toutes les communautés. En conséquence, les différents acteurs impliqués ont proposé plusieurs stratégies dans le but de rejoindre ces femmes, notamment par la formation de comités locaux, par la valorisation de comités déjà existants au sein du village, ainsi que par l’utilisation des médias sociaux, bien que l’accès à ces derniers soit parfois limité. Ces résultats suggèrent qu’une approche de recrutement à plusieurs volets permettrait d’identifier et de rejoindre les jeunes femmes marginalisées au sein d’une communauté. L‘ARS a démontré que le recrutement par les pairs serait plus efficace en milieu rural qu’en milieu urbain, mais qu’il demeure insuffisant lorsqu’utilisé comme seule approche. Les stratégies évoquées lors des groupes de discussion permettraient de renforcer les liens au sein des communautés et de créer de nouvelles relations avec les prestataires gouvernementaux, dans le but de favoriser la diffusion de l’information liée aux programmes de soutien. En somme, le fait de rejoindre ces populations marginalisées pourrait nous permettre d’atteindre une couverture universelle des soins ainsi qu’une équité en matière de santé</description><description>One fifth of Botswana’s adult population is infected with HIV. A trial in Botswana tests an intervention to address structural factors related to the high rate of HIV among young women, including poverty, poor education, and gender-based violence. The trial intervention aims to improve marginalized young women’s access to government programs that can help them return to education or to find employment, reducing their reliance on risky transactional sex. Reaching these young women is challenging, but necessary for ending the HIV epidemic.We explored the use of social network analysis (SNA) as a method to identify and recruit young women to the trial intervention. This was a participatory mixed methods study with 3 stages. First, a pilot social network survey helped to understand the feasibility of carrying out such a survey and the related analysis. We recruited participants (n=192) using respondent driven recruitment (combining door to door recruitment, peer recruitment, and referrals from key community members). Second, we carried out the main social network analysis, conducting a survey on the social support networks of young women aged 16-29 (n=307) in four communities (2 urban, 2 rural), who were not working and not in education. Sociometric (whole network) analysis allowed us to create network maps to understand how marginalized young women were connected to each other. Ego-centric (individual network) analysis helped to understand who they seek support from. Third, we held nine discussion groups with key stakeholders (young women (4), community leaders (4), and government service providers (1)) to discuss the survey findings and to explore ways to reach marginalized young women with support programs.In the pilot phase, we learned that our multi-pronged recruitment method was feasible; involving local young women and key community members who worked with marginalized young women (e.g. social workers, health education assistants) was helpful for recruitment. The social network analysis indicated that marginalized young women usually went to others like themselves for support; they went to other women, often with a similar level of education, and to others with children. The network maps showed that rural young women were better connected with each other than urban young women, though there were isolated young women in all communities. Qualitative data from the discussion groups supported these findings. Stakeholder-proposed strategies for reaching young women included forming local committees of young women, using existing village committees, and using social media (although there were issues of access to social media). The findings suggest that a multi-pronged recruitment approach (door-to-door, peer recruitment, and involving key community members) can help identify and reach the marginalized young women in a community. The network analysis illustrated that peer recruitment is likely to be more effective in rural areas but that it is insufficient, on its own, to reach all the marginalized young women. Recruitment could be improved by involving other women, and those of a similar level of education. Stakeholders proposed strategies that would strengthen ties within communities and build new ties to government service providers, to help spread information about support programs.Achieving health equity requires identifying and reaching the most marginalized populations that are often unable to access health services. Participatory methods allowed us to leverage networks to reach marginalized young women. The network analysis, in turn, helped us understand the underlying networks that our recruitment approach relied on. Reaching these populations can bring us closer to achieving universal health coverage and health equity</description><creator>Loutfi, David</creator><contributor>Susan Law (Supervisor2)</contributor><contributor>Anne Cockcroft (Supervisor1)</contributor><date>2019</date><subject>Family Medicine</subject><title>Using social network analysis to reach marginalized young women with structural support programs for HIV prevention in Botswana</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8623j3248.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kd17cz625</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Family Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w3763c13h</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte: En attendant l’arrivée de traitement définitif pour la démence — une maladie neurodégénérative de plus en plus commune, les cliniciens cherchent à améliorer l’utilisation des ressources en santé pour augmenter la qualité de vies des patients et de leurs proches aidants. La gestion de cas est un modèle de soin innovatif et a été adoptée dans certains Groupes de Médecine Familiale (GMF). Les gestionnaires de cas sont des infirmiers ou des travailleurs sociaux (aussi appelés infirmiers-pivot) qui évaluent et suivent les patients atteints de démence, organisant leurs soins et services en collaboration avec d’autres professionnels de la santé. Cependant, peu d’études se porte sur comment ce modèle de soins pour la démence navigue un contexte qui exige du tact et de la sensibilité culturels, surtout lorsqu’on considère le paysage richement culturel de Montréal.Objectifs: Déterminer la diversité ethnoculturelle des patients atteints de démence et de leurs proches aidants du Centre de médecine familiale Herzl, un GMF utilisant la gestion de cas; déterminer si les usagers de services nés au Canada et nés ailleurs ont des besoins et problèmes différents.Méthodes: 15 patients atteints de la démence vivant dans la communauté et leurs 15 proches aidants ont été recrutés. À l’aide de statistiques descriptives, nous examinons leurs caractéristiques sociodémographiques et ethnoculturels, ainsi que la sévérité de leur démence et leur santé en général. Surtout, nous décrivons (a) les besoins des patients à l’aide du Camberwell Assessment of Need for Elderly (CANE) et (b) les problèmes et besoins des proches aidants à l’aide du Carers’ Needs Assessment for Dementia (CNA-D). Nous décrivons les différences entre les participants nés au Canada et nés ailleurs (génération d’hypothèses). Résultats: Les 15 patients dont 10 hommes étaient âgés, en moyenne, 76.5 ans (déviation standard : 9.2, intervalle : 61-91). Les patients étaient dans les débuts de leur déclin cognitif. Les besoins des patients les plus souvent déclarés étaient la mémoire, la santé physique et l’argent ou le budget. Les patients ont reçu de l’aide informelle et professionnelle pour satisfaire la majorité de leurs besoins. Les 15 proches aidants dont 12 femmes étaient âgés, en moyenne, 72.3 ans (12.5. 41-90). Leurs problèmes les plus prévalents étaient la maladie physique ou psychiatrique et un manque d’information. Ils ont reçu les soins nécessaires chez leurs médecins de famille, mais leurs besoins pour un travailleur social, pour des pamphlets ou livrets d’information et pour d’autre services pertinents n’ont pas été satisfaits.Comparativement à leurs 10 homologues nés au Canada, les 5 patients nés ailleurs avaient plus de besoins (et des besoins différents) et une qualité de vie moindre. Ces différences ont pu être dues à leur âge plus avancé, une apparition de symptômes de perte de mémoire plus précoce, des capacités cognitives réduites et plus de symptômes comportementaux psychologiques. Les 9 proches aidants nés ailleurs que le Canada étaient plus jeunes que leurs 6 pairs Canadiens, mais ont déclaré un niveau de stress plus élevé associé aux symptômes comportementaux de leurs patients, ainsi que plus de problèmes (et des problèmes différents) et plus de besoins pour des services différents.Conclusion: Ces résultats pourraient avoir un impact du point de vue clinique dans le soin de nos patients malgré le fait qu’ils ne sont pas statistiquement significatifs à cause de la petite taille de l’échantillon. On a tiré de cette étude des leçons précieuses sur comment mieux travailler auprès de cette population vulnérable. Le rôle que pourrait jouer la diversité culturelle dans cet environnement complexe qu’est la gestion de cas en démence mérite d’être mieux compris afin de mieux soigner et servir tous les membres de cette population déjà vulnérable à cause de leur âge et maladie.  Mot-clés : démence, culture, ethnicité, besoins, gestion de cas</description><description>Background: Pending the arrival of definitive treatment for dementia — an increasingly common neurodegenerative illness, clinicians look to better utilize available resources to improve patients’ and their informal caregivers’ quality of life. Case management is an innovative model of care and has been implemented in Quebec in select primary care clinics called Family Medicine Groups (FMG). Often nurses or social workers (also called “infirmiers-pivot” in French), case managers assess and follow dementia patients, coordinating their care and collaborating closely with other members of the healthcare team. However, little evidence exists on how this model of dementia care navigates culturally sensitive contexts, especially given the rich and diverse cultural landscape of Quebec and Montreal.Objectives: To determine the ethnocultural diversity of dementia patients and their informal caregivers of the Herzl Family Practice Centre, a FMG using case management; to determine whether Canadian born and foreign born service users had different needs and problems.Methods: 15 community-dwelling dementia patients and their 15 informal caregivers were recruited. We report descriptive statistics of their sociodemographic, ethnocultural, memory and health characteristics, in addition to (a) patient needs using the Camberwell Assessment of Need for Elderly (CANE) and (b) caregiver problems and needs using the Carers’ Needs Assessment for Dementia (CNA-D). Dementia severity was measured using the Mini-Mental State Examination (MMSE) and the Montreal Cognitive Assessment (MoCA). We describe differences between Canadian born and foreign born study participants (hypothesis generating).  Results: The 15 patients were on average 76.5 years old (sd: 9.2, range: 61-91), of which 10 were men, still in the early stages of cognitive decline with a mean MoCA of 22.7 (3.4, 15-27). Patients reported “memory”, “physical health”, “money/budgeting” as common needs, and received both informal and formal help to meet most needs. The 15 caregivers were aged 72.3 years old (12.5, 41-90), with 12 women. They reported “physical or psychiatric illness” and “lack of information about dementia”, “about treatment” and “about services” as common problems. They received adequate “diagnosis or treatment” from the family physician, but their needs for “support from a social worker”, “printed information material” and other services were not met. Compared to their 5 Canadian born counterparts, the 10 foreign born patients had more needs (and different needs) and a lower quality of life. This may be explained by their older age, longer onset of memory symptoms, worse cognition and more behavioral symptoms. The 9 foreign born caregivers were younger than their 6 Canadian born peers, but reported more stress associated with their patient’s behavioral symptoms, more problems (and different problems) and more needs (and different needs) for services. Conclusion: These findings may be clinically impactful in the care of our patient population, albeit statistically insignificant due to the small sample size. Valuable insight was gained about the conduct of research with this vulnerable population. The role that cultural diversity can play in the complex environment of dementia case management merits further investigation, in order to better serve all members of a population already vulnerable by age and disease. Keywords: dementia, culture, ethnicity, needs, case management</description><creator>Yang, Xin Qiang</creator><contributor>Vladimir Khanassov (Supervisor2)</contributor><contributor>Isabelle Vedel (Supervisor1)</contributor><date>2019</date><subject>Family Medicine</subject><title>Primary care case management of culturally diverse dementia patients and caregivers, a pilot cross-sectional study in a Montreal Family Medicine Group</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j3860c19d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763c13h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Family Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hx11xk098</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cultural theorist Elaine Scarry speaks of the narrative shape of the world as projected outward from the human body. This plot becomes complicated when worlds are projected from the inhibited and tenuous subject positions of women living under the reign of heteropatriarchy. Such bad projections reveal not a clear field of opportunity – i.e. the linear narrative landscapes of conventional, masculine cinematic space – but opaque and impassable topologies. No Woman’s Land explores films whose subjects navigate the perils of cinematic spaces, times and worlds that weren’t built to accommodate them, namely Barbara Loden’s 1970 feminist classic Wanda, Todd Haynes’ 1993 domestic thriller [SAFE] and Jonathan Glazer’s 2014 science fiction film Under the Skin. The films I have selected are driven by anything other than action, movement, or intentionality, which begs the question: where is there left to go when the world is someone else’s oyster? The narrative and visual forms of these films are indelibly shaped and distorted by the gendered violence that their protagonists endure – the violence of becoming female</description><description>La théoricienne culturelle Elaine Scarry parle du récit narratif du monde comme étant projeté vers l’extérieur par le corps humain. Cette idée se complique lorsque des mondes sont projetés de la position restreinte et précaire de la femme vivant sous l’étreint de l’hétéropatriarcat. De telles projections douteuses nous indiquent aucun champ d’opportunité – point de paysage narratif linéaire venant de l’espace masculin conventionnel. Elles révèlent plutôt des topologies opaques et impraticables. No Woman’s Land explore des films les sujets desquels naviguent les périls d’espaces cinématiques – des temps et des mondes qui n’ont pas été bâtis pour les accommoder, comme dans le classique féministe Wanda (1970) de Barbara Loden, le thriller domestique [SAFE] (1993) de Todd Haynes, et le film de science-fiction Under the Skin (2014) de Jonathan Glazer. Ces films que j’ai sélectionnés ont comme force motrice n’importe quels éléments autre que l’action, le mouvement, ou l’intentionnalité, ce qui nous amène à la question suivante : quelle espace nous reste-t-il lorsque le monde appartient à quelqu’un d’autre? Les formes narratives et visuelles de ces films sont marquées et déformées par la violence genrée que ses protagonistes doivent endurer – la violence de devenir femelle</description><creator>Drummond, Claire</creator><contributor>Edward Schantz (Supervisor1)</contributor><contributor>Ara Osterweil (Supervisor2)</contributor><date>2019</date><subject>English</subject><title>No woman’s land: The bad projections of inhibited intentionality in film</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bc386p88t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hx11xk098</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z316q579x</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce mémoire présente un survol de la culturelle visuelle des enfants esclaves noirs de la Nouvelle-France et du Québec (1700-1834). Afin de mieux comprendre le patrimoine artistique canadien, cette recherche offre une analyse des sources primaires et secondaires, des sites à minorité esclave ainsi qu'à majorité esclave, et par le fait même contribue à de nombreux domaines, notamment celui de l'histoire de l'art, de l'esclavage, des études canadiennes et postcoloniales. Portant principalement sur la condition des enfants noirs en esclavage dans le contexte canadien, cette recherche propose une analyse des enfants noirs dans les portraits britanniques afin de mieux comprendre l'héritage artistique du Canada. Finalement, ce projet vise à mettre en évidence la manière dont les enfants esclaves noirs ont été utilisés pour renforcer les hiérarchies raciales et les relations de pouvoir</description><description>The purpose of this thesis is to provide an overview of the visual culture of enslaved black children in New France and early Quebec (1700-1834). Through an analysis of primary and secondary sources in both slave minority and slave majority sites, this project serves as a contribution to numerous fields notably that of Art History, Slavery, Canadian, and Postcolonial studies through its decoding of Canada’s artistic legacy. Focusing primarily on the condition of the enslaved black children in the Canadian context, this project offers an analysis of black children in British portrait paintings to better comprehend Canada's artistic legacy. In all, this project aims to highlight the ways in which black enslaved children were used to reinforce racial hierarchies and power relations</description><creator>Trahan-Thomassin, Marilou</creator><contributor>Charmaine Nelson (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Art History and Communications Studies</subject><title>Reinforcing racial hierarchy through visual culture: black enslaved children in New France and early Quebec (1700-1834)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54ks34q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q579x</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gq67jw379</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Un des aspects les plus essentiels en interprétation musicale est l'expression. Pour bien saisir son impact quant à l'appréciation de la performance, elle se doit d'être étudiée du point de vue des mouvements du corps de l'interprète et de la perception du public. Malheureusement, les méthodes pédagogiques en piano classique abordent rarement des stratégies qui intègrent les mouvements du corps entier dans la communication des paramètres structuraux et expressifs de la musique. Cette thèse examine les interactions entre l'instrument, les mouvements du pianiste et l'expression musicale pour concevoir des applications pédagogiques pouvant être utilisées dans les leçons de piano. Ce travail propose une approche plus systématique afin d'étudier les mouvements des pianistes jouant différents extraits de pièces romantiques, en se basant sur l'analyse des aspects expressifs et biomécaniques de la performance, ainsi que sur la perspective du public. Nous cherchons à mieux comprendre : 1) les relations entre les mouvements des pianistes, le sens du timing, et les caractéristiques structurelles d'extraits romantiques contrastants en termes de difficulté technique et de caractère ; 2) l'interaction intermodale entre les mouvements et les paramètres sonores ; et 3) la biomécanique des mouvements du haut du corps en relation avec l'expression musicale et les caractéristiques structurelles. Pour répondre à ces questions, nous avons utilisé des analyses cinématiques et cinétiques, au moyen de la capture de mouvement et d'une plaque de force, ainsi qu'une analyse multimodale de la perception des auditeurs. D'abord, une étude exploratoire a été réalisée avec onze pianistes interprétant chacun un extrait différent issu du répertoire romantique afin d'évaluer les liens entre la quantité de mouvements, la force et les paramètres structuraux des pièces afin de déterminer si les auditeurs pouvaient distinguer différentes conditions de performance à l'écoute ou au visionnement, ou les deux. Trois pièces, parmi les 11 pièces interprétées par dix pianistes différents, ont été choisies pour leurs niveaux technique, leurs styles et leurs paramètres contrastés. Les mouvements du haut du corps et le contrôle postural des pianistes ont été étudiés en mesurant des données dérivées de la capture du mouvement et de la plaque de force, telles que la quantité, la vélocité et l'accélération du mouvement, les angles posturaux, la force verticale, les déplacements du centre de pression (COP) et leur vélocité. Les résultats du Chapitre 4 révèlent que la durée des performances des pianistes était moins influencée par la quantité de mouvement que par le niveau d'expression, quelle que soit la difficulté technique. Les pianistes conçoivent les différents niveaux structurels d'une pièce de la même manière, puisque des mouvements récurrents de la tête ont été observés chez tous les pianistes dans des zones spécifiques de la partition. Le Chapitre 5 démontre que même de légères modifications dans les mouvements des pianistes, telles qu'un changement au niveau de l'accélération et la quantité de mouvement de la tête et du torse, peuvent impacter les paramètres de son, tels que la dynamique sonore et le phrase, d'une manière audible pour les auditeurs entraînés musicalement. Cependant, comme démontré dans le Chapitre 6, le fait d'immobiliser consciemment les mouvements ne nuit pas au contrôle postural des pianistes, le COP n'étant pas affecté, alors que de jouer avec un niveau d'expression exagéré peut affecter la stabilité corporelle.  Ces résultats montrent que l'intégration d'une approche plus scientifique dans les cours de piano, prenant en compte les aspects cinématiques, cinétiques, perceptuels et expressifs des interprétations pianistiques, peut mener à la conception d’un cadre pédagogique cohérent, mieux adapté aux besoins individuels des élèves, et centré sur le développement des habiletés communicatives et l'intégration des mouvements du corps entier</description><description>Expression is a central aspect in music performance. To fully understand its impact on the appreciation of the performance, it should be studied from the perspectives of the performer's body movements and audience' perception. Unfortunately, established pedagogical methods in classical piano rarely discuss strategies to integrate the movements from the whole body into structural and expressive parameters of music. This dissertation examines the interactions between the instrument, the pianist' movements and musical expression to help further the design of enhanced science-based pedagogical approaches to be used in piano lessons. The research proposes a systematic approach to study and analyze pianists' body movements when performing different pieces from the Romantic era, based on the analysis of the expressive and biomechanical aspects of the performance, as well as on the audience' perspective. We seek to understand better: 1) the relationships between pianists' body movements, timing strategies and structural features of contrasting Romantic excerpts in terms of technical level and character; 2) the cross-modal interaction between movements and acoustic parameters in the perception of piano performances; and finally 3) the biomechanics of upper-body movements in relation to musical expression and structural characteristics. To address these questions, we combine kinematic and kinetic analyses, by means of motion capture and force plate technologies, as well as a multimodal analysis on audience' perception. An exploratory study was first conducted with eleven pianists, each one performing a different piece from the Romantic repertoire, to evaluate the links between quantity of motion (QoM), force and the musical structure of pieces with various levels of technical difficulty, and to understand whether auditors are able to discriminate between different conditions when provided with one perceptual mode at a time (vision or sound) or both. Then, three pieces, selected from the original 11 pieces for their contrasting technical levels, styles and structural characteristics, were performed by ten different expert pianists. Pianists' upper movements and postural control were investigated by measuring data derived from motion capture and force plate technologies, such as quantity, velocity and acceleration of motion, postural angles, vertical force, center of pressure (COP) displacements and velocity. The results from Chapter 4 revealed that pianists' length of performance was less impacted by the QoM than by the level of expression regardless of the technical difficulty. Pianists conceive the different structural levels of a piece in similar ways, as recurrent expressive head movements across all pianists were found in specific areas of the scores. Chapter 5 showed that even slight modifications in the movements of pianists, such as acceleration and QoM of the head and torso movements, can have an impact on sound features, such as key velocity and phrasing, in a way that is perceptible for musically trained auditors. Perceptual and acoustical impact on expressive features, as key velocity and phrasing differed between a normal condition and an immobile condition. However, as Chapter 6 demonstrated, mentally restraining the movements does not impair pianists' postural control, as the COP displacements were not affected, whereas playing with an exaggerated level of expression may affect stability. These findings show that incorporating a more scientific approach in piano lessons that consider kinematic, kinetic, perceptual and expressive aspects of pianists' performances can lead to the design of a coherent pedagogical framework better adapted to students' individual needs, centered on the development of students' communicative skills and the integration of the whole body movements</description><creator>Massie-Laberge, Catherine</creator><contributor>Marcelo Wanderley (Supervisor2)</contributor><contributor>Isabelle Cossette (Supervisor1)</contributor><date>2019</date><subject>Music</subject><title>Kinematic, kinetic and perceptual analyses of piano performances</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0k225g39m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gq67jw379</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rr172246q</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La pleine conscience (PC), une forme d’attention profonde et concentrée avec acceptation du moment présent, est incorporée dans les écoles afin de promouvoir la santé mentale et le bien-être des étudiants. Plusieurs interventions basées sur la pleine conscience (IPCs) utilisées dans les écoles ont été adapté de programmes développés pour adultes; par contre, étant donné la variation dans la capacité d’attention et du développement de la fonction exécutive, les IPCs pour adultes ne sont pas convenables pour toutes les périodes de développement. La théorie des sciences contemplatives du développement (« Developmental Contemplative Science Framework »; DCS) suggère que les bénéfices de l’entraînement de la PC peuvent différer entre les périodes de développement. L’anxiété face aux examens (AFE) est une sorte d’anxiété scolaire reportée dans plusieurs périodes de développement et qui est associée avec des notes plus basses, le dédoublement d’année scolaire, et le risque de décrochage scolaire. Par contre, il y a un manque de recherche sur des méthodes efficaces de soutenir les étudiants qui en souffrent. Afin d’adresser cette anxiété, la création artistique fondée sur la PC reçoit de plus en plus d’attention dans la littérature; par contre, il y a un manque de recherche sur l’impact et l’efficacité d’une brève activité d’art créative basée sur la PC durant plusieurs périodes développementales différentes. Fondée sur la théorie de DCS, ce programme de recherche examine l’efficacité d’IPCs qui sont incorporées dans les milieux scolaires à différentes périodes de développement, avec un axe spécifique sur l’efficacité d’une activité d’art créative basée sur la PC pour réduire l’AFE chez les étudiants. L’étude 1 investiguait l’ampleur de l’effet et les modérateurs contribuant à l’efficacité d’IPCs scolaires pour la santé mentale des enfants et adolescents et a mis en évidence l’efficacité significative des IPCs comparées aux groupes de contrôles. Des analyses de modération ont révélé que la réponse à l’intervention peut dépendre de la période développementale des étudiants, du type de facilitateur, et du type de programme offert. Les études 2, 3, et 4 ont évalué l’efficacité de coloriage basé sur la PC à réduire l’AFE. Dans l’étude 2, 152 étudiants au primaire ont été assigné par hasard soit à un groupe de mandala ou à une activité de coloriage non-structurée et ont complété un questionnaire d’AFE et de PC dispositionnelle. L’étude démontre l’efficacité d’une activité de coloriage pour l’AFE et les états de la PC chez les enfants, ainsi que la relation entre la PC dispositionnelle et les états de la PC avant l’intervention. L’étude 3 était une réplication de l’étude 2 avec des adolescents qui a mis en évidence l’efficacité d’une activité de coloriage pour l’AFE et les états de PC d’adolescents, ainsi que l’impact du sexe des étudiants sur leur réponse face à l’intervention. Des analyses de médiations ont révélé que la PC dispositionnelle des adolescents affectait leur réponse face à l’intervention. L’étude 4 était aussi une réplication; par contre, 167 étudiants universitaires étaient assignés par hasard soit au coloriage de mandala, au coloriage non-structuré, ou à une activité autre que du coloriage. L’étude 4 met en évidence l’efficacité de coloriage basé sur la PC et de coloriage non-structuré pour l’AFE et les états de PC d’étudiants universitaires comparés à une activité non-relié au coloriage. Des analyses de médiation ont de plus mis en évidence le rôle de la PC dispositionnelle, de l’AFE, et d’états de PC chez les étudiants universitaires. Les résultats de cette thèse offrent une meilleure compréhension des différences individuelles et des caractéristiques d’intervention durant différentes périodes de développement qui contribuent à l’efficacité de IPCs dans les milieux scolaires. Ces résultats sont une contribution significative puisqu’ils peuvent être utilisés pour mieux informer l’utilisation d’IPCs pour étudiants</description><description>Mindfulness, a focused attention, awareness, and nonjudgmental acceptance of present moment experiences, has been increasingly incorporated in schools to support students’ mental health and well-being. Many mindfulness-based interventions (MBI) in schools have been adapted from programs targeted for adults; however, given the variations in attention spans and development of executive function abilities in youth, MBIs targeting attention and awareness in adults may not be suitable for students during different developmental periods. The Developmental Contemplative Science (DCS) Framework suggests that response to mindfulness training differs between developmental periods. One type of school-based anxiety that is reported during multiple developmental periods is test anxiety and it is associated with lower grades, grade retention, and dropout; however, research on effective methods to support students with test anxiety is lacking. To address school-based anxiety, mindful art making has been receiving attention in the literature; however, little is known about the impact of a brief mindful art activity on text anxiety during multiple developmental periods. Based on the DCS framework, this program of research examines the effectiveness of MBIs that are being incorporated in educational settings for students’ mental health and well-being in multiple developmental periods, with a focus on the effectiveness of an alternative mindfulness-based art activity for test anxiety in childhood, adolescence, and adulthood. Study 1 assessed the effect sizes and moderators contributing to the effectiveness of school MBIs for mental health in children and adolescents, and provided evidence on the overall significant effects of MBIs compared to controls. Moderator analyses revealed that response to intervention might depend on the developmental period of the students receiving the intervention, whether the intervention was delivered by a teacher or outside facilitator, and the type of program that was being delivered. Studies 2, 3, and 4 evaluated the effectiveness of mindfulness-based colouring for students’ test anxiety. In Study 2, 152 elementary school students were randomly assigned to a mandala or free colouring group, and completed measures of test anxiety and state mindfulness before and after colouring, immediately before a test, and a measure of dispositional mindfulness. Study 2 provided evidence on the effectiveness of mindfulness-based colouring for children’s test anxiety and state mindfulness, and the relationship between dispositional mindfulness and mindfulness states prior to beginning the intervention. Study 3 was a replication of Study 2 with 193 adolescents, and provided evidence on the effectiveness of mindfulness colouring on adolescents’ test anxiety and state mindfulness, and the impact of gender on students’ response to the intervention. Mediation analyses revealed how adolescents’ reports of dispositional mindfulness affect how they respond to an intervention. Study 4 was a replication of Studies 2 and 3; however, 167 university students were randomly assigned to a mandala, free colouring, or non-colouring condition. Study 4 provided evidence on the effectiveness of mandala and free colouring on university students’ test anxiety and mindfulness states when compared with a non-colouring control activity. Mediation analyses provided further evidence on the role of dispositional mindfulness and test anxiety and mindfulness states. Results from this dissertation provide a better understanding of individual differences and intervention characteristics in different developmental periods that are contributing to the effectiveness of MBIs across educational settings. These findings represent a significant contribution as they can be used to inform future MBIs for students in the school setting</description><creator>Carsley, Dana</creator><contributor>Nancy Lee Heath (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Educational and Counselling Psychology</subject><title>Mindfulness-based interventions for mental health across educational settings</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gt54ks350.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rr172246q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xg94ht83p</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction: Il est de plus en plus reconnu que les médecins de soins primaires (MSP) jouent un rôle important dans l'identification et la gestion des problèmes de santé mentale chez les jeunes. Au cours des deux dernières décennies, des changements de politique et des réformes partout au Canada ont tenté d'accroître l'accès aux soins primaires et de réduire l'utilisation des services d'urgence (SU). Ces réformes comprenaient l'utilisation de modèles de soins axés sur des équipes multidisciplinaires, tels que les groupes de médecine de famille (GMF) au Québec, par opposition aux modèles MSP traditionnels tels que les médecins de famille et les pédiatres non membres de GMF.Objectif: Examiner l’association entre le fait d'avoir une source habituelle de soins primaires et les visites à l'urgence liées à un premier épisode de SM chez les jeunes.Méthodes: Ce projet était une étude axée sur la population qui utilisait des données administratives sur la santé, corrélées, à l'échelle de la province pour les jeunes Québécois (8-16 ans au 1/1/2012) avec une première visite en santé mentale en 2012-2013 (n = 39,368). La période de deux ans précédente a été utilisé pour établir l'absence de conditions de santé mentale et le type de MSP. Nous avons utilisé un modèle de cohorte transversale et la régression logistique pour analyser les associations entre les modèles de soins primaires (GMF; non-GMF, pédiatre; pas de soins de santé primaires) et le contexte du premier contact en santé mentale (SU vs soins ambulatoires). L'analyse secondaire a utilisé un modèle de cohorte et un modèle à risques proportionnels de Cox pour tester les associations entre les modèles de soins primaires et la visite subséquente en santé mentale aux SU dans les 30 jours suivant la première visite. Les modèles ont été ajustés pour l'âge, le sexe, les comorbidités, la ruralité, le statut socio-économique et l'utilisation antérieure des SU.Résultats: Sur 39,368 jeunes ayant eu une visite liée à un incident de santé mentale, près de la moitié n'avaient pas de MSP (47%), alors que 20,9%, 17,2% et 15,0% étaient respectivement sous soins GMF, non-GMF ou pédiatriques. 17,8% des premières visites en santé mentale ont eu lieu en SU. Indépendamment du modèle de soins spécifique, les jeunes qui avaient un prestataire habituel de soins primaires comparés à ceux sans MSP étaient significativement moins susceptibles d’avoir eu leur premier contact avec un problème de santé mentale dans un SU (Pédiatre (OR 0.41, IC 95% 0.36-0.47); GMF (OR 0.48, IC 95% 0.43-0.54); non-GMF (OR 0.59, IC 95% 0.53-0.66)) Dans les modèles de régression de Cox, les jeunes avec un MSP étaient moins susceptibles de se rendre à l'urgence après un premier diagnostic de santé mentale (Pédiatre (RR 0.61, IC 95% 0.50-0.74); GMF (RR 0.81, IC 95% 0.70-0.94); non-GMF (RR 0.79, IC 95% 0.68-0.93)). Comparés aux GMF, les non-GMF étaient associés à une probabilité accrue d’un premier contact avec un problème de santé mentale dans un contexte de SU (OR 1.28 (IC 95% 1.13-1.45)), mais n’étaient pas associés avec les visites ultérieures en santé mentale dans les SU (RR 1.03 (IC 95% 0.85-1.24)).Conclusion: Avoir un médecin de soins primaires a diminué la probabilité que les jeunes utilisent les services d’urgence pour des raisons de santé mentale, à la fois lors du premier contact et lors de visites ultérieures. Comparativement aux non-GMF, les jeunes pris en charge par un GMF étaient moins susceptibles d'avoir un premier contact avec un problème de santé mentale en SU, mais présentaient des probabilités similaires de visites ultérieures pour santé mentale en SU. Ces résultats reflètent l'importance des soins primaires dans la promotion de voies favorables vers les soins en santé mentale et révèlent les avantages et inconvénients potentiels des modèles de MSP axé sur les équipes multidisciplinaires</description><description>Introduction: Primary care physicians (PCP) are increasingly being recognized as playing an important role in the identification and management of mental health (MH) problems in youth. Over the past two decades, policy changes and reforms across Canada have attempted to increase access to primary care and decrease emergency department (ED) utilization. These reforms included the use of multidisciplinary team-based models of care, such as Family Medicine Groups (FMG) in Québec. Traditional, non-reform PCP models include family physicians working independent of FMGs (non-FMG) and pediatricians, whereas many children and adolescents remain without any form of primary care.Objectives: To examine the association between primary care models and ED utilization in children and adolescents, both as the point of first MH contact and for visits subsequent to the first contact.Methods: This was a population-based cross-sectional cohort study that used linked province-wide health administrative data for Québec children and adolescents (8-16 years as of 1/1/2012) with an index MH visit in 2012-13 (n=39,368). The preceding two-year period was used to establish absence of MH conditions and type of PCP. Cross-sectional analysis of baseline data and logistic regression was used to analyze associations between PCP models (FMG; non-FMG; pediatrician; no primary care) and setting of first MH contact (ED vs outpatient). A survival analysis with cox proportional hazards model was used to test associations between primary care models and subsequent MH ED visit within 30 days of the index visit. Models were adjusted for age, sex, co-morbidities, rurality, socio-economic status, and previous non-mental health ED use.Results: Out of 39,368 children and adolescents with an incident MH visit, almost half did not have a PCP (47%), while 20.9%, 17.2% and 15.0% were under FMG, non-FMG, or pediatric care respectively. The ED was the point of first contact for 17.8% of index MH visits. Regardless of the specific model of care, children and adolescents who had a usual provider of primary care, compared to those without a PCP, were significantly less likely to have had their first MH contact in an ED (Pediatrician (OR 0.41, 95% CI 0.36-0.47); FMG (OR 0.48, 95% CI 0.43-0.54); non-FMG (OR 0.59, 95% CI 0.53-0.66)). In Cox regression models, youth with a PCP were less likely to visit an ED subsequent to an index MH diagnosis (Pediatrician (HR 0.61, 95% CI 0.50-0.74); FMG (HR 0.81, 95% CI 0.70-0.94); non-FMG (HR 0.79, 95% CI 0.68-0.93)). When compared to FMGs, non-FMG family physician care was associated with increased likelihood of index MH contact in the ED (OR 1.28 (95% CI 1.13-1.45)), but not with subsequent MH ED visits (HR 1.03 (95% CI 0.85-1.24)).Conclusion: Having a PCP decreased the likelihood of children and adolescents using the ED for MH, both at first contact and for subsequent visits. Compared to non-FMG family physicians, those under FMG care were less likely to have first MH contact in the ED, but had similar odds of subsequent MH ED visits. These results reflect the importance of primary care in promoting favourable pathways to MH care, and reveal potential benefits and shortcomings of multidisciplinary team-based PCP models</description><creator>Cartman, Gabriel</creator><contributor>Patricia Li (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Family Medicine</subject><title>The impact of primary care on first mental health contact for children and adolescents: a population-based cross-sectional cohort study in Québec, Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2f75rd204.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xg94ht83p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Family Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fj2366683</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>ObjectifUne grande variété de pathologies peut affecter les amygdales palatines. L'échographie est une modalité couramment utilisée pour évaluer les masses cervico-faciales chez les enfants. Cependant, son utilisation dans l'évaluation des amygdales n'a pas été largement explorée. L'objectif de cette étude était de mesurer la taille des amygdales en trois dimensions avec l’échographie, en centimètres, et de corréler ces mesures avec les dimensions réelles ex-vivo sur des spécimens pathologiques.Type d’étudeNous avons réalisé une étude de cohorte prospective.RéglageL’étude a été réalisée dans un hôpital pour enfants en soins tertiaires.Sujets et méthodesLes enfants ayant subi une amygdalectomie ont été inclus dans l'étude. Une échographie transcervicale à haute fréquence (EHF) a été réalisée avant l'opération afin d'obtenir des mesures en trois dimensions des amygdales palatines. Les tailles moyennes ont été comparées aux mesures ex-vivo des amygdales et des corrélations ont été obtenues.Résultats75 enfants consécutifs ont subi une EHF transcervicale, avec un total de 150 amygdales analysées. Les différences moyennes entre les mesures de EHF et de pathologie étaient de -0,08 cm et -0,24 cm pour les axes cranio-caudaux droit et gauche, de -0,19 cm et -0,18 cm pour les axes médio-latéraux droit et gauche, et de 0,05 cm et 0,03 cm pour les axes antéro-postérieurs droit et gauche. Les coefficients de corrélation entre les mesures obtenues en échographie et en pathologie étaient tous supérieurs à 0,5.ConclusionL’EHF peut mesurer avec précision la taille des amygdales pédiatriques en trois dimensions</description><description>ObjectiveVarious pathologies can affect the palatine tonsils. Ultrasound is a commonly used modality for assessing head and neck masses in children, however its use in tonsillar evaluation has not been widely explored. The objective of this thesis was to measure three-dimensional tonsillar size with ultrasound, in centimeters, and correlate these measurements with actual ex-vivo dimensions on pathology specimens.Study DesignA prospective cohort study was done.SettingThe study was set in a tertiary care children’s hospital.Subjects and MethodsChildren undergoing tonsillectomy were included in the study. Transcervical high-frequency ultrasound (HFU) was performed prior to surgery to obtain three-dimensional measurements of the right and left palatine tonsils. Mean sizes were compared to ex-vivo tonsil measurements and correlations were obtained.ResultsSeventy-five consecutive children underwent a transcervical HFU, yielding a total of 150 tonsils analyzed. The mean differences between HFU and pathology measurements were -0.08 cm and -0.24 cm for the right and left cranio-caudal axes, -0.19 cm and -0.18 cm for the right and left medio-lateral axes, and 0.05 cm and 0.03 cm for the right and left antero-posterior axes. Correlation coefficients between ultrasound and pathology measurements were all above 0.5. ConclusionHFU can accurately measure the size of pediatric tonsils in three dimensions</description><creator>Kay-Rivest, Emily</creator><contributor>Sam Joseph Daniel (Supervisor1)</contributor><contributor>Christine Saint-Martin (Supervisor2)</contributor><date>2019</date><subject>Otolaryngology - Head and Neck Surgery</subject><title>High-frequency ultrasound: A novel diagnostic tool to measure pediatric tonsils in three dimensions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/td96k672t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fj2366683</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Otolaryngology - Head and Neck Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zk51vn24m</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The design of modern aircraft turbofan engines with low noise emissions requires a thorough understanding of noise generation and absorption phenomena in turbulent mixing jets as well as passive noise reduction devices, e.g. lobed mixers or acoustic liners. At the design stage, such understanding should be provided by reliable and accurate prediction tools to avoid prohibitively expensive experiments. Common acoustic prediction tools are either based on semi-empirical models limited to specific applications, or high-order computational fluid dynamics (CFD) codes, involving prohibitive costs for complex problems.  The present study investigates the application and validation of a relatively novel approach in Computational Aeroacoustics (CAA) in which the unsteady near-field flow that contains important noise sources is simulated using a three-dimensional Lattice Boltzmann Method (LBM). The far-field sound pressure is predicted using the Ffwocs Williams-Hawkings (FW-H) surface integral method. The effects of turbulence modelling, Reynolds number, Mach number and non-isothermal boundary conditions were tested for canonical jet noise problems. A commercial code, PowerFLOW, based on the Lattice Boltzmann kernel was utilized for the simulations. In the first part of this study, turbulent jet simulations were performed for various configurations including a circular pipe, the SMC000 single-stream nozzle, and internal mixing nozzles with various types of forced mixers. Mean flow and turbulence statistics were obtained as well as sound pressure levels in the far-field. Predictions were compared with experimental data at similar operating conditions for verification. In most cases in which direct comparison were made with experimental data, 1/3 octave band spectral levels were found in good agreement with measured values up to Strouhal number (St) of ~3.0-4.0, also the overall sound pressure levels from simulation were mostly within ~1.0 dB range of measured sound levels.  In all case studies, the actual nozzle including various mixer configurations was included in the computational domain in order to achieve realistic flow conditions. In some cases, inflow conditions needed to be imposed using forcing functions in order to mimic experimental conditions and induce enough perturbation for jet transition to turbulence. Both regular and high-order D3Q19 LBM schemes were tested in this study. The former method was restricted to a relatively low Mach numbers up to 0.5, where the latter can technically simulate the flow-field within the higher subsonic range through high-order terms in the discretized momentum equations. In another parallel study, the problem of sound absorption by turbulent jets was studied using a similar Lattice Boltzmann technique. The sound and turbulent flow inside a standing wave tube terminated by a circular orifice in presence of a mean flow was simulated. The computational domain comprised a standard virtual impedance tube apparatus in which sound waves were produced by periodic pressure imposed at one end. A turbulent jet was formed at the discharge of a circular orifice plate by the steady flow inside the tube. The acoustic impedance and sound absorption coefficient of the orifice plate were calculated from a wave decomposition of the sound field upstream of the orifice. Simulations were carried out for different excitation frequencies, amplitudes and orifice Mach numbers. Results and trends were in quantitative agreement with available analytical solution and experimental data. Altogether, the work documented here supports the accuracy and validity of the LBM for detailed flow simulations of complex turbulent jets. This method offers some advantages over Navier-Stokes based simulations for internal and external flows</description><description>La conception de réacteurs d’avions modernes suppose une compréhension approfondie des phénomènes de génération et d’absorption du bruit dans les jets à mélange turbulent ainsi que dans les dispositifs de réduction sonore passifs, tels que les tuyères lobées ou les ailes acoustiques. Dans le but de diminuer les coûts, des outils de prédiction fiables et précis sont indispensables. Ces outils de prédiction usuels sont basés soit sur des modèles semi-empiriques limités dans leur nombre d’applications possibles ou sur des codes de dynamique numérique des fluides d’ordre plus élevé. L’utilisation de ces derniers devant faire face à des défis pour résoudre des problèmes complexes dans des délais raisonnables. La présente étude concerne l’application ainsi que la validation d’une nouvelle approche aéroacoustique numérique dans laquelle la région d’écoulement instable en champ proche est simulée à l’aide d’une méthode de Boltzmann sur Réseau tri-dimensionnelle. La pression acoustique du champ lointain est prédite grâce à la méthode d’intégrale de surface de Ffowcs Williams-Hawkings (FW-H). Les effets de la modélisation de la turbulence, du nombre de Reynolds, du nombre de Mach, et des conditions limites non-isothermes furent testés pour plusieurs problèmes de bruits de jet. Un code commercial, PowerFLOW, basé sur la méthode de Boltzmann sur Réseau, fut utilisé dans le cadre des simulations. Dans la première étape de cette étude, des simulations turbulentes de jets furent effectuées pour différentes configurations incluant une pipe circulaire, la tuyère « SMC000 » à flux unique, et divers autres types de tuyères à mélange interne. Les statistiques du débit moyen et de la turbulence furent obtenus, ainsi que la pression acoustique dans le champ lointain. Dans le but de vérifier les résultats, ceux-ci furent par la suite comparés avec des données expérimentales obtenues à des conditions d’opérations similaires. Une concordance raisonnable fut notée. Les différentes configurations de tuyères d’éjection furent incluses dans le domaine de calcul afin d’obtenir des conditions d’écoulement réalistes. Dans certains cas, les conditions d’écoulement durent être imposées à l’afflux, à l’aide de fonctions de forçage. Le but étant d’imiter les conditions expérimentales et d’induire assez de perturbation pour favoriser la transition vers la turbulence. Deux versions du schéma de Boltzmann sur réseau, la version normale et la version D3Q19 d’ordre plus élevé, furent testées dans le cadre de cette étude. La première version est restreinte à un nombre faible de Mach de 0.5. La deuxième permet des simulations d’écoulement à un nombre de Mach subsonique plus élevé, et ce à travers l’inclusion de termes d’ordre élevé dans les équations discrétisées de quantité de mouvement. Dans une seconde partie, la question de l’absorption du son par les jets turbulents fut étudiée grâce à l’aide d’une méthode similaire de Boltzmann sur Réseau. Le bruit et l’écoulement turbulent à l’intérieur d’un tube d’ondes stationnaires, clôturé par un orifice circulaire et en présence d’un débit moyen, furent simulés. Le domaine de calcul comprend un dispositive de tube d’impédance virtuelle dans lequel les ondes sonores sont produites par le biais d’une pression périodiquement appliquée à l’une de ses extrémités. Au sein du tube, le débit moyen a permis la formation d’un jet turbulent à la sortie d’un diaphragme. Par la suite, l’impédance acoustique et le coefficient d’absorption du son du diaphragme furent calculés grâce à une décomposition du champ sonore en amont du diaphragme. Les simulations furent effectuées à différentes fréquences d’excitation, amplitudes et nombre de Mach au niveau du diaphragme. L’analyse des résultats et des tendances a permis de mettre en valeur leur concordance avec les données expérimentales et solutions analytiques</description><creator>Habibi, Kaveh</creator><contributor>Luc Mongeau (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Numerical simulations of sound generation from jet flows through orifices and lobed mixers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ms35td47q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zk51vn24m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bc386p893</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Depuis deux décennies, la consolidation des liens sino-africains a mené à l’émergence d’une population transnationale dans le Guangzhou, centre manufacturier du sud de la Chine. Cette dissertation s’inspire de quatorze mois de recherche ethnographique et analyse la manière dont les migrants africains – en particulier les migrants musulmans d’Afrique sub-saharienne – s’orientent face aux défis de la vie urbaine. Les migrants considérés dans le corpus de cette analyse sont majoritairement propriétaires de petites entreprises et commerçants. Ces individus affrontent quotidiennement des défis raciaux, culturels, et juridiques. Ils entretiennent des relations tendues avec les habitants et la police du Guangzhou, ainsi qu’avec l’État chinois. Un examen des expériences de ces migrants africains musulmans du Guangzhou nous permet d’entamer de nouvelles discussions sur la globalisation, l’urbanisation, la citoyenneté, la xénophobie, l’ethnie, et la religion dans la Chine contemporaine. D’une part, cette dissertation considère le système juridique en Chine (ce qui inclut les règles d’immigration restrictives basées principalement sur l’origine ethnique) et ses efforts de contrôler, d’intervenir et de régler l’expérience des migrants africains dans le Guangzhou, ainsi que les façons dont les migrants africains répondent à ces lois sur l’immigration et leur mise en application. Nous démontrons comment ces règles d’immigration, ainsi que leur mise en œuvre par la surveillance ou la gestion rigoureuse des frontières, peuvent agir en tant qu'outils d’exclusion et, conséquemment, empêcher les migrants africains d’avoir un séjour stable et de longue durée en Chine. Nous soutenons en même temps que l’absence d’une application conforme des lois sur l’immigration crée des espaces propices pour les migrants africains pour négocier leur place et éviter un recours au système judiciaire officiel. Des partenariats relatifs aux visas – une forme de relation économique informelle entre les Africains et les Chinois – se sont développés afin de maximiser les droits de visa des Africains.D’une autre part, cette dissertation examine les pratiques religieuses des migrants africains musulmans et leurs réseaux de soutien social formés sur la base de l’appartenance à une même religion. Nous démontrons que l’histoire et l’économie du Guangzhou ont mené à l’essor d’une communauté musulmane dynamique et multiethnique dans la ville. Nous tentons d’élucider la manière dont la conduite religieuse génère des règles communautaires permettant de garantir un ordre social, de régir les activités commerciales, et de permettre aux migrants de transcender les différences ethniques et nationales. Ces « points de convergence religieuse », tels que nous les définissons, contribuent significativement à l’apport d’une aide sociale et à la construction de liens communautaires</description><description>In the past two decades, strengthening Sino-African ties have led to the emergence of a transnational African population in Guangzhou, China’s southern manufacturing center. Based on fourteen months of ethnographic research, this dissertation examines how African migrants navigate their lives in the city, with a focus on Muslims from sub-Saharan Africa. The majority of migrants studied work as small-scale business owners. They face racial, cultural, and legal challenges on a daily basis, and often have tense relationships with local residents, the Guangzhou police, and the Chinese state. Exploring the experiences of African Muslim migrants in Guangzhou opens up new discussions about globalization, urbanization, citizenship, xenophobia, ethnicity, and religion in contemporary China. On one level, the dissertation looks at how China’s legal system (including a restrictive immigration system based mainly on ethnicity) attempts to control, mediate, and regulate African migrants’ experiences in Guangzhou, as well as Africans’ responses to Chinese immigration laws and their enforcement. It examines how immigration laws and their implementation, including through surveillance and strict border management, serve as exclusionary tools to prevent Africans from stable, long-term stays in the country. Simultaneously, it also shows how the lack of uniform enforcement of immigration laws creates spaces in which African migrants can negotiate and work around the formal legal system. Visa-partnership, an informal economic relationship between Africans and Chinese has developed to maximize the visa rights of Africans. On another level, the dissertation examines Muslim Africans’ religious practices and supporting social networks based on a shared religion. I show how Guangzhou’s history and economy have combined to produce a vibrant, multi-ethnic Muslim community in the city. The dissertation attends to how religious conduct acts as a form of community-generated law that serves to enforce social order and regulate business conduct, as well as helping migrants transcend ethnic-national differences. This “religious common ground,” as I term it, also serves as a major basis for the provision of social aid and for community making</description><creator>Jiang, Qiuyu</creator><contributor>Sandra Hyde (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Anthropology</subject><title>The New Merchants of Canton: Navigating legal practices and religious networks among Sub-Saharan African Muslims in Guangzhou</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nc580r94v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386p893</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wh246x280</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Communicative behaviors are often important for the survival and reproductive ability of organisms.  Many of these communicative behaviours are learned and can be modified through life, and both processes can be influenced by internal and external factors.  Discovering these factors that guide the learning and modification of behaviour is fundamental to our understanding of animal behaviour and the neural basis of behaviour.  One of the most powerful model systems for this purpose is the songbird.  Like humans, many species of songbirds learn their vocal signals during a sensitive period of development.  After adulthood, many species will no longer learn new songs, but instead exhibit behavioural modulation and plasticity with subtle song changes that can occur rapidly across social contexts or slowly over long periods of time.  In this thesis, we explored various forms of vocal modulation, plasticity and learning in adult and developing songbirds.  We first measured longitudinal age-dependent changes in adult Bengalese finches and found that over time, individuals produced faster songs with more stereotyped sequencing.  Next, we found that short-term context-dependent modulations to song features could provide predictive insight into subsequent age-dependent changes of those features.  Given these results, we used a comparative approach to understand whether the same processes occurred in the closely related zebra finch.  We analyzed the context- and age-dependent changes of adult zebra finches and found multiple similarities in the nature and predictability of age-dependent changes between the two species.  We next turned to the learning of song to assess the predictability of song development.  For this, we used an experimental tutoring approach to ask whether zebra finches are biased to produce certain types of sequences over others.  We indeed found that sequence learning biases led to many common song patterns across individuals, and, thus, in our final study, explored the extent to which motor biases could contribute to these learning biases.  Altogether, this thesis provides integrative and fundamental data on links between short- and long-term changes to communication and provides a foundation for further understanding of mechanisms that drive behavioral plasticity, development and control</description><description>Les comportements de communication sont souvent importants pour la survie et la capacité de reproduction des organismes. Bon nombre de ces comportements de communication sont appris et peuvent être modifiés tout au long de la vie, et les deux processus peuvent être influencés par des facteurs internes et externes. La découverte de ces facteurs qui guident l'apprentissage et la modification du comportement est fondamentale pour notre compréhension du comportement des animaux et de la base neuronale du comportement. L’un des modèles les plus puissants à cet effet est l’oiseau chanteur. Comme les humains, de nombreuses espèces d'oiseaux chanteurs apprennent leurs signaux vocaux au cours d'une période sensible du développement. À l'âge adulte, de nombreuses espèces n'apprendront plus de nouvelles chansons, mais présenteront une modulation et une plasticité comportementales accompagnées de modifications subtiles de la chanson pouvant se produire rapidement dans des contextes sociaux ou lentement, sur de longues périodes. Dans cette thèse, nous avons exploré diverses formes de modulation vocale, de plasticité et d’apprentissage chez des oiseaux chanteurs adultes et en développement. Nous avons d’abord mesuré les changements longitudinaux liés à l’âge des pinsons bengalais adultes en fonction de l’âge et nous avons constaté qu’au fil du temps, les individus produisaient des chansons plus rapides avec un séquençage plus stéréotypé. Ensuite, nous avons constaté que les modulations à court terme dépendant du contexte des caractéristiques de chanson pourraient fournir un aperçu prédictif des modifications ultérieures de ces caractéristiques dépendant de l’âge. Compte tenu de ces résultats, nous avons utilisé une approche comparative pour déterminer si les mêmes processus se produisaient chez le pinson des zèbres, étroitement apparenté. Nous avons analysé les changements liés au contexte et à l'âge des pinsons adultes et constaté de nombreuses similitudes dans la nature et la prévisibilité des changements liés à l'âge entre les deux espèces. Nous nous sommes ensuite tournés vers l'apprentissage de la chanson pour évaluer la prévisibilité du développement de la chanson. Pour cela, nous avons utilisé une approche de tutorat expérimental pour demander si les pinsons zébrés sont biaisés pour produire certains types de séquences par rapport à d'autres. Nous avons en effet constaté que les biais d’apprentissage par séquence conduisaient à de nombreux schémas de chansons communs chez les individus et, par conséquent, dans notre dernière étude, nous avons examiné dans quelle mesure les biais moteurs pouvaient contribuer à ces biais d’apprentissage. Globalement, cette thèse fournit des données intégratives et fondamentales sur les liens entre les changements de communication à court et à long terme et fournit une base pour mieux comprendre les mécanismes qui régissent la plasticité, le développement et le contrôle du comportement</description><creator>Smith, Logan</creator><contributor>Jon Sakata (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Biology</subject><title>Biases in the learning and plasticity of birdsong</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494d67b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246x280</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r781wm568</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Inclusive Physical and Health Education (PHE) suggests that students with disabilities be educated alongside their non-disabled peers so that all students receive similar educational experiences. Over the years, schools began hiring paraprofessionals in an attempt to improve inclusive classroom environments. Previous research has examined paraprofessional roles and responsibilities, training needs and teacher-paraprofessional collaboration. The purpose of this study was to explore the working relationship between paraprofessionals and PHE teachers to determine the various factors that may impact inclusive PHE. The overarching research question was: How do paraprofessionals and PHE teachers experience working as a team in the context of PHE? This interpretative phenomenological study interviewed two dyads, each consisting of one PHE teacher and one paraprofessional. The semi-structured interviews were audio recorded and transcribed verbatim for an interpretative phenomenological analysis. Five themes emerged as findings: (1) School environment, (2) Views on inclusion, (3) Student goals/modifications, (4) Communication, and (5) Collaboration. The participants spoke about various factors that helped them achieve effective inclusive PHE programs, such as a supportive principal, setting goals for their students, and utilizing modifications to include all students. This study expanded upon past research by uncovering various methods of communication used, especially non-verbal methods used in class. Additionally, this study found that each dyad had a unique way of collaborating that best suited the needs of the individuals within that dyad. Recommendations for future research are provided in the discussion</description><description>L'éducation physique et la santé (EPS) inclusive suggère que les étudiants en situation d’handicap soient éduquées aux côtés de ses pairs non handicapés afin que tous les élèves reçoivent des expériences éducatives similaires. Au fil des ans, l'école a commencé à embaucher des paraprofessionnels dans le but d'améliorer les milieux scolaires inclusifs. Des recherches antérieures ont porté sur les rôles et les responsabilités des paraprofessionnels, les besoins en formation et la collaboration entre les enseignants et les paraprofessionnels. Le but de cette étude est d'explorer la relation de travail entre les paraprofessionnels et les enseignants d'EPS afin de déterminer les divers facteurs qui peuvent avoir un impact sur l'EPS inclusif. La question primordiale de la recherche est: comment les paraprofessionnels et les enseignants d'EPS vivent-ils le travail en équipe dans le contexte de l'EPS? Cette étude phénoménologique interprétative a interrogé deux dyades, chacune composée d'un enseignant d'EPS et d'un paraprofessionnel. Les entrevues semi-structurées ont été enregistrées et transcrites mot à mot pour une analyse phénoménologique interprétative. Cinq thèmes sont ressortis des conclusions : (1) Milieu scolaire, (2) Opinions sur l'inclusion, (3) Objectifs et modifications des élèves, (4) Communication, et (5) Collaboration. Les participants ont parlé de divers facteurs qui les ont aidés à réussir des programmes d'EPS inclusifs, comme le soutien d'un directeur, l'établissement d'objectifs auprès des élèves et l'adaptation des projets afin de favoriser l’inclusion de tous les élèves. Cette étude s'est appuyée sur des recherches antérieures afin de corroborer certaines méthodes de communication présentement utilisées. De plus, cette étude a révélé que chaque dyade avait une façon unique de collaborer qui répondait le mieux aux besoins des individus composant ladite dyade. Des recommandations pour la recherche future sont fournies dans la discussion</description><creator>Berry, Erin</creator><contributor>William James Harvey (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Kinesiology and Physical Education</subject><title>Paraprofessional - physical and health education teacher collaboration for inclusion</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s7526h537.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r781wm568</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8623j326t</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les protéines FOXO font parties d’une famille de facteurs de transcription conservées régulant le métabolisme, la réponse au stresse et le vieillissement. Une dérégulation des protéines FOXO est associé au cancer et aux maladies neurodégénératives et métaboliques. La voie de signalisation insuline/IGF  régule négativement FOXO en activant les kinases AKT1/2, qui phosphorylent FOXO. Les protéines 14-3-3 se lient à phospho-FOXO (pFOXO) et le séquestre dans le cytoplasme. La signalisation de l’insuline est hautement conservée des C. elegans à l’humain. Le nématode C. elegan possède une seule protéine FOXO, DAF-16, qui est très similaire à la protéine humaine FOXO3a et qui fonctionne en aval de la voie de signalisation à l’insuline. La IIS des C. elegans est activée par divers nutriments et par les peptides analogues à l’insuline (ILPs). À l’état nourri, ISS est constitutive, ce qui maintient DAF-16 dans le cytoplasme. À l’état de famine ou autres stress; comme la chaleur et le stress oxydatif, DAF-16 entre dans le noyau pour réguler l’expression de divers gènes. Nous avons découvert que, dans l’intestin des C. elegans nourris, DAF-16 se localise dans un sous-ensemble d’endosomes positifs précoces RAB-5 ainsi que positifs tardifs RAB-7.  Les endosomes DAF-16 sont absents chez les animaux rab-5(RNAi) and rab-7(RNAi) et sont significativement accrus chez les mutants tbc-2, résultant en une augmentation de l’activité de RAB-5. Chez les animaux à l’état de famine, les endosomes DAF-16 sont absents et DAF-16 se localise principalement au noyau, tandis que la ré-alimentation résulte en une relocalisation de DAF-16 aux membranes endosomales. Ces résultats suggèrent que la voie IIS favorise la localisation de DAF-16 aux endosomes. En concordance avec cette hypothèse, la perte de pten, un régulateur négatif de IIS, se résulte en une augmentation du nombre d’endosomes DAF-16, tandis que la diminution d’AKT-1, se résulte en une perte de la localisation de DAF-16 aux endosomes où il s’accumule principalement au noyau. De plus, nous avons découvert que les protéines FTT-2 14-3-3 co-localisent avec DAF-16 aux endosomes et la diminution de la protéine 14-3-3, FTT-2, résulte en une perte d’endosomes DAF-16. Cela suggère que le bassin endosomal de DAF-16 est phosphorylé par AKT-1. Nous ne connaissons pas le sort ultime de pFOXO aux endosomes, mais nos données montrent que LC3/Atg8 engloutit les endosomes DAF-16 et la diminution de LC3/Atg8 augmente le nombre d’endosomes DAF-16. DAF-16 phosphorylé est ubiquitiné par l’ubiquitine ligase RLE-1 et la diminution de rle-1(RNAi) a significativement réprimé la localisation endosomale de DAF-16 suggérant que l’ubiquitine ligase RLE-1 est importante pour la localisation endosomale de DAF-16. En bref, J’ai démontré que la voie de signalisation IIS régule les protéines FOXO chez les endosomes, où ils peuvent être larguées en cas de besoin ou dégradées par autophagie sélective. Ici, nous proposons un nouveau mécanisme de régulation de FOXO sur la signalisation endosomale et un changement à l’autophagie sélective. Nous croyons que ces découvertes fournissent de nouvelles informations sur la régulation des protéines FOXO et ouvrent de nouvelles avenues pour le développement de médicaments régulant FOXO dans le cancer et les maladies neurodégénératives et métaboliques</description><description>FOXO proteins are a conserved family of transcription factors that regulate metabolism, stress responses, and aging. The misregulation of FOXO proteins is associated with cancer, neurodegenerative and metabolic diseases.  The Insulin/IGF Signaling (IIS) pathway negatively regulates FOXO by activating the AKT1/2 kinases, which phosphorylate FOXO. 14-3-3 proteins bind phospho-FOXO (pFOXO) and sequester it in the cytoplasm. Insulin signaling is highly conserved from C. elegans to humans. The nematode C. elegans has a single FOXO protein, DAF-16, that is most closely related to human FOXO3a and functions downstream of the IIS pathway.  C. elegans IIS is activated by nutrients and Insulin-Like Peptides (ILPs). During fed conditions, IIS is constitutive, which keeps DAF-16 in the cytoplasm. Under starvation conditions, and other stresses such as heat and oxidative stress, DAF-16 enters the nucleus to regulate gene expression. We found that in the intestine of fed C. elegans, DAF-16 localizes to a subset of RAB-5 and RAB-7 positive endosomes. DAF-16 endosomes are lost in rab-5(RNAi) and rab-7(RNAi) animals and are greater in number and size in tbc-2 mutants, which result in increased RAB-5 activity. In starved animals, DAF-16 endosomes are lost and DAF-16 localizes mainly to the nucleus, whereas re-feeding results in relocalization of DAF-16 onto endosomal membranes. These results suggest that IIS promotes DAF-16 localization to endosomes. Consistent with this hypothesis, loss of DAF-18 PTEN, a negative regulator of IIS, results in an increase in the number of DAF-16 endosomes, while knockdown of AKT-1 results in loss of DAF-16 endosomal localization where it accumulates mainly in the nucleus. Furthermore, we found that FTT-2 14-3-3 colocalizes with DAF-16 on endosomes and knockdown of FTT-2 14-3-3 results in loss of DAF-16 endosomes.  This suggests that DAF-16 is inhibited on endosomes by IIS. I do not know the ultimate fate of DAF-16 on endosomes, but my data showed that LC3/Atg8 engulfs DAF-16 endosomes and that knockdown of LC3/Atg8 increased the number of DAF-16 endosomes suggesting a role for autophagy. The RLE-1 E3 ubiquitin ligase ubiquitinates phosphorylated DAF-16.   I found that rle-1(RNAi) significantly suppressed DAF-16 endosomal localization, suggesting that ubiquitination promotes DAF-16 endosome localization. Here I am proposing a new mechanism of FOXO regulation on signaling endosomes and turnover by selective autophagy.  Overall, I demonstrated that the IIS pathway regulates FOXO proteins on endosomes where I hypothesize that it may be released, if needed, or degraded via selective autophagy. I believe these findings will provide new insights into the regulation of FOXO proteins and open new avenues for drug development to regulate FOXO in cancer, neurodegenerative and metabolic diseases</description><creator>Meras, Icten</creator><contributor>Christian Rocheleau (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Anatomy and Cell Biology</subject><title>Endosomal regulation of DAF-16FOXO transcription factors by the insulin signaling pathway in «Caenorhabditis elegans»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rx913v125.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j326t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s7526h55s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse est sur les non-lieux dans la littérature et le film américains contemporains. Les non-lieux sont des espaces publics qui sont néanmoins transitoires, efficaces et impersonnels, dédiés principalement à la logistique et aux tâches simples plutôt qu'à la formation de la communauté ou à l'identité personnelle—les exemples principaux comprennent des choses comme les autoroutes, les hôtels, les dépanneurs et les aéroports. J'utilise ces espaces ici pour discuter des défis de la vie quotidienne dans le monde très mobile et interconnecté qu'ils ont eux-mêmes contribué à construire, et comment ses vitesses élevées, ses programmes complexes et ses liens lâches sont illustrés et examinés dans l'imagination populaire. Sur une base pratique, une telle infrastructure représente une série de marchés ou de compromis, car l'accent mis sur les préoccupations matérielles et économiques entre en conflit avec ceux de nature plus sociale ou civique, en mettant en avant certains changements importants dans la façon dont la sphère publique est perçue comme travaillant plus généralement. Et dans les textes retenus pour cette étude, la transition générale en cours vers une société fondée sur la souplesse, l'incertitude, l'instantanéité, la déposabilité et l'excès que ces développements indiquent est considérée comme ayant un certain nombre de problèmes connexes, venant à affectent non seulement l'échange de biens, de services et d'informations, mais aussi les vies et les modes de vie des personnes—leurs perspectives, leurs ambitions, leurs valeurs, leurs relations, etc. Ce que cette thèse fait valoir spécifiquement, c'est qu'en plus de fournir l'épine dorsale fonctionnelle de la mondialisation du capitalisme tardif, les non-lieux sont aussi là où le mécontentement primaire de cette période—un manque généralisé de relations, d'histoire et d'identité—sont expérimentés, articulés, et gérés à un niveau personnel, comme révélé par la présence croissante de ces espaces dans la fiction américaine</description><description>This dissertation is about non-places in contemporary American literature and film. Non-places are public spaces that are nevertheless transitory, efficient, and impersonal, dedicated mostly to logistics and straightforward tasks rather than community formation or personal identity—primary examples include things like highways, hotel rooms, convenience stores, and airports. I use these spaces here to discuss the challenges of everyday life in the highly mobile and interconnected world that they themselves have helped build, and how its high speeds, complex programs, and loose ties are illustrated and worked through in the popular imagination. On a practical basis, such infrastructure represents a series of simple bargains or trade-offs, as its emphasis on material and economic concerns comes into conflict with those of a more social or civic nature, foregrounding some important changes in how the public sphere is seen to work more generally. And in the texts selected for this study, the overall ongoing transition toward a society predicated on flexibility, uncertainty, instantaneity, disposability, and excess that these developments speak to is seen to have a number of related problems, coming to affect not just the exchange of goods, services, and information, but the lives and lifestyles of people—their outlooks, ambitions, values, relationships, and so on. What this dissertation argues specifically is that in addition to providing the functional backbone of globalization in its various guises and configurations, non-places are also where this still emergent period's primary discontents—a widespread lack of relations, history, and identity—are experienced, articulated, and managed on a personal level, as revealed through the growing presence of these spaces in American fiction</description><creator>Boylan, David</creator><contributor>Derek Nystrom (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>English</subject><title>Terminal cities: Non-places in contemporary American literature and film</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bz60d195q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s7526h55s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8g84mr70z</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Frailty represents a multidimensional syndrome that is increasingly being used to predict risk of adverse events in patients undergoing surgery. Among those awaiting head and neck or cervical endocrine surgery, most clinical risk models lack a multifactorial basis and cannot be directly applied to clinical practice. The rate of short-term postoperative adverse events following head and neck surgery depends on a multitude of clinical and sociodemographic factors. The National Surgical Quality Improvement Program (NSQIP) provides for a robust dataset to evaluate patients undergoing surgery. Using data collected over 10 years, all patients undergoing head and neck cancer surgery (n=31399 patients) as well as those undergoing thyroid and parathyroid surgery (n=154895) were evaluated. 4556 (14.5%) patients undergoing head and neck cancer surgery and 3318 (2.1%) patients with thyroid or parathyroid surgery had major postoperative adverse events within 30 days of surgery. Multiple logistic regression identified several sociodemographic, frailty and surgical factors associated with increased risk of complications. Using these variables, preoperative risk indices were developed to predict major postoperative adverse events in patients undergoing head and neck as well as cervical endocrine surgery. These tools may help surgeons understand how risk factors contribute to postoperative adverse events in otolaryngology. Additionally, it may guide physicians with preoperative patient counselling and potentially alter perioperative management</description><description>La fragilité représente un syndrome multidimensionnel utilisé pour prédire le risque d'événements indésirables en postopératoire. Parmi les patients en attente d'une chirurgie endocrinienne cervicale ou cervico-faciale, la plupart des modèles de risque clinique manquent une base multifactorielle et ne peuvent pas être directement appliqués à la pratique clinique. Les effets indésirables postopératoires à court terme après pour les interventions chirurgicales à la tête et au cou varient selon plusieurs facteurs cliniques. Le National Surgical Quality Improvement Program (NSQIP) fournit un ensemble de données robuste permettant d'évaluer les patients subissant une chirurgie. En utilisant une décennie d'entrées de cette banque de données, tous les patients subissant une chirurgie pour cancer de la tête et du cou (n = 31399 patients) ainsi que ceux subissant une chirurgie de la glande thyroïde ou de la glande parathyroïde (n = 154895) ont été évalués. 4556 (14,5%) des patients subissant une chirurgie pour cancer de la tête et du cou et 3318 (2,1%) des chirurgies de la glande thyroïde ou de la glande parathyroïde ont présenté des effets indésirables postopératoires majeurs. La régression logistique multiple a identifié plusieurs facteurs sociodémographiques, de fragilité et chirurgicaux associés à un risque accru de complications. À l'aide de ces variables, deux indices de risque préopératoire ont été développés pour prédire les événements indésirables postopératoires majeurs chez ces patients. Ces outils pourraient aider les chirurgiens à comprendre comment les facteurs de risque contribuent aux événements indésirables postopératoires en oto-rhino-laryngologie. En outre, cela peut aider à guider les médecins dans le conseil préopératoire des patients et éventuellement modifier la gestion périopératoire</description><creator>Mascarella, Marco</creator><contributor>Nader Sadeghi (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Nancy Mayo (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Preoperative risk assessment for patients undergoing head and neck surgery</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c534ft00s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8g84mr70z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tx31qp172</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation revises the history of the late Ottoman Empire using masculinity as a category of analysis. It argues that the Ottoman state engaged with, and added to the development of a trans-imperial notion of idealised, modern, normative masculinity at the turn of the century. Further, it argues that the ideology of Ottomanism was an ethos that imparted gendered norms in the provinces, and redefines how identities of Ottoman subjects were aligned</description><description>Cette thèse passe en revue l'utilisation de la masculinité comme catégorie d'analyse dans le cadre de l'histoire de la fin de l'Empire ottoman. Elle postule que l'État ottoman fut partie prenante dans le développement d'une notion trans-impériale de masculinité idéalisée, moderne et normative au tournant du vingtième siècle. De plus, elle postule que l'idéologie de l'ottomanisme constitua un ethos impartissant des normes de genre dans les provinces et redéfinissant la manière de s'y aligner pour l'identité des sujets ottomans</description><creator>Kalemkerian, Kathryn</creator><contributor>Malek Abisaab (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Islamic Studies</subject><title>Being an Otto-Man: Entangling Identities in Beirut and Beyond 1860-1914</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wd376198m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tx31qp172</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k0698d08h</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Selon les Indicateurs canadiens de durabilité de l’environnement (ICDE), en 2015, le secteur de transport est le quatrième secteur d’émissions de PM2.5. Les émissions des véhicules contribuent considérablement aux problèmes de qualité de l’air et à la santé publique dans les zones urbaines. Toutefois, des études antérieures ont démontré que les utilisateurs des systèmes de transport ne perçoivent que leurs émissions liées aux déplacements sont des coûts dont ils doivent payer de leurs propres poches. D’ailleurs, ils sont plus intéressés à recevoir les informations sur les émissions sous forme de valeur monétaire au lieu de l’unité brut (tonnes ou grammes d’émission). Par la présente étude, j’estime les coûts liés à la santé engendrés par les émissions de déplacements des utilisateurs de systèmes de transport à Montréal. De plus, j’examine la faisabilité d’un modèle de dispersion de l’air (AERMOD) pour estimer la concentration de pollution atmosphérique connexe aux déplacements de quatre intersections à Bucaramanga, Colombie.Dans le deuxième chapitre, pour estimer les coûts des émissions pour la santé, je transforme les taux d’émissions estimés à partir de MOVES en concentrations de pollution atmosphérique, par la suite j’ai converti les concentrations aux conséquences sur la santé, et enfin évaluer ces résultats en termes monétaires. Mes résultats indiquent que parmi les trois types d’émissions principaux, NOx a le coût d’émission le plus élevé (jusqu’à $0,38/km), suivi de PM2.5 ($0,31/km) et du CO ($0,0074/km). De plus, les régions du centre-ville et du Plateau ont les coûts d’émissions par km.Dans la deuxième partie, j’ai appliqué AERMOD pour simuler le mouvement des polluants atmosphérique aux quatre intersections à Bucaramanga, en Colombie. Mes résultats démontrent que la quantité de véhicules est directement reliée aux taux d’émission de PM2.5 et de carbone noir, à l’exception d’un pourcentage élevé de camions. L’intersection La Provenza a les taux d’émission de PM2.5 (90g/h les heures de pointe, 16g/h les heures creuses) et de Carbone Noir (15g/h les heures de pointe, 3g/h les heures creuses) les plus élevés. Parmi les intersections étudiées, les concentrations sont les plus élevées aux liaisons les plus fréquentées. De plus, les concentrations de PM2.5 et de carbone noir diminuent à partir du centre de l’intersection, puis diminuent graduellement après 50 mètres. En outre, par rapport aux mesures réelles (à l’aide des équipements installés aux intersections), l’ensemble de modèles proposé (MOVES + AERMOD) capture la plupart des tendances générales concernant les PM2.5 et le noir de carbone. Cependant, les concentrations prévues sont inférieures aux observations. Cela pourrait être dû au fait que non seulement les sources mobiles routières et industrielles routières peuvent influer sur la concentration de pollution atmosphérique, notamment les émissions générées par les autres activités de la vie quotidienne (par exemple, la cuisine), le véhicule relativement ancien. Flotte en Colombie (différente de la flotte de MOVES), etc. J’ai entrepris des analyses de sensibilité dans cette étude pour mieux comprendre le comportement du modèle de dispersion AERMOD lors de l'estimation des concentrations de PM2.5 en altérant les données d'entrée. Mes résultats indiquent qu’AERMOD est très sensible aux conditions de vent. Mes résultats indiquent que la température avait une corrélation négative avec la concentration en PM2.5. Mes résultats pourraient être utilisés pour sensibiliser le public aux conséquences de la pollution de l'air par la circulation, sur la santé, et pourraient éventuellement changer le comportement des voyageurs urbains en matière de voyages.Mots-clés- Coût des émissions liées à la santé de la circulation urbaine; usagers du transport de Montréal; MOVES; taux d’émission; intersections Bucaramanga, Colombie; modèle de dispersion de la pollution atmosphérique et concentration de la pollution atmosphérique</description><description>According to Canadian Environmental Sustainability Indicators (CESI), in 2015, the transport sector was the 4th leading source of PM2.5 emissions in Canada. Vehicular emissions contribute significantly to air quality problems and public health issues in urban areas. Nevertheless, previous studies have shown that transport users do not perceive their travel-related emissions as out of pocket costs. In addition, travelers prefer emissions’ information in monetary values rather than in their own units (tons or grams of emissions). In this study, I estimate the health-related costs of transport emissions for Montreal residents. In addition, I examine the use of an air dispersion model (AERMOD) in estimating travel-related air pollution concentrations for four intersections in Bucaramanga, Columbia.In the second chapter, I estimate and quantify emissions generated on the Montreal road network. First, I transform the emissions rates estimated from the MOVES software into air pollution concentrations. Then, I convert the concentrations into health outcomes. Finally, I valuate these health outcomes in monetary terms. My results show that among three key emission types, NOx has the highest emission cost (up to $0.38/km), followed by PM2.5 ($0.31/km) and CO ($0.0074/km), during peak hours. In addition, the downtown and Plateau areas have the highest total emissions costs per km. In the second part of the thesis, I apply an air dispersion model (AERMOD) to simulate the air pollutant movements at four intersections in Bucaramanga, Colombia. My results show that the higher traffic volume, the higher the emission rates for both PM2.5 and Black Carbon, except for when heavy trucks’ percentage is high. The La Provenza intersection generates the highest PM2.5 rate (90g/h during peak hours and 16g/h during off-peak hours) and Black Carbon (15g/h during peak hours and 3g/h during off-peak hours). In addition, the air pollution concentrations are highest among the most congested links, in all studied intersections. Moreover, the PM2.5 and Black Carbon concentrations drop off substantially when moving away from the intersections’ centers, and then gradually decrease after 50 meters. In addition, compared to the real measurements (by the equipment installed in the intersections), the proposed set of models (MOVES+AERMOD) captures most of the general trends in PM2.5 and Black Carbon. However, the predicted concentrations are less than the observed measurements. This could be due to the fact that some factors are neglected, and those can affect the results, factors including emissions generated by people’s other daily activities (e.g., cooking), the relatively old vehicle fleet in Colombia (different from MOVES’s fleet), etc. I conducted a set of sensitivity analyses to understand the performance of the AERMOD dispersion model in estimating PM2.5 concentrations, by altering the input data. My results show that AERMOD is highly sensitive to wind conditions. The temperature was observed to have a slightly negative correlation with PM2.5 concentrations. My results could be used to raise public awareness regarding the health impacts of traffic-induced air pollution, and eventually could change travel behavior of urban travelers. Keywords: Urban traffic; health-related emissions cost; Montreal transport users; MOVES; Emission rates; Bucaramanga, Colombia intersections; Air pollution dispersion modeling, and air pollution concentration</description><creator>Bai, Song</creator><contributor>Omid Mohammadzadeh Rouhani (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Civil Engineering and Applied Mechanics</subject><title>Urban traffic emissions cost estimation based on an integrated modeling approach</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s452f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k0698d08h</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0v838474z</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Three areas of research have largely dominated the study of human consciousness in recent years. These domains include the study of cerebral states providing the basic conditions for the emergence of conscious experiences, scientific investigations on the feelings of selfhood, embodiment and voluntary actions, and research about how we become aware of certain mental content. While significant advances followed from these ongoing efforts, one central point of contention emerged concerning the gating mechanisms of the conscious mind. These debates have centered on the role of attention and whether selection processes are necessary for perceptual awareness. On the one hand, evidence suggests that we remain unaware of unattended events. On the other hand, some findings highlight orthogonal effects between attention and consciousness, thereby implying that these processes are fully dissociable. While scholars have adopted a variety of stances with respect to these questions, one central limitation to these discussions, however, is that current views often construe attention in a monolithic top-down fashion, when in fact selection processes are multifaceted. Accordingly, instead of focusing top-down processes, one fruitful approach to questions about gating mechanisms has been to delineate points of intersections between selection processes and consciousness. The results from the current dissertation align with this research trajectory. Combining advanced techniques in psychophysics, analytics, and electroencephalography (EEG), I have examined how spatial and temporal components of top-down and bottom-up selection processes overlap with perception, awareness and metacognition. In the first study (Chapter 2), I showed that that stimulus- and goal-driven orienting represents independent functional systems operating in parallel across different levels of processing. I also demonstrated that the loci of these selection processes precede subjective judgments of perception. Following this work, the subsequent study (Chapter 3) explored the dynamics of stimulus- and goal-driven attention at the sensory level using EEG. Here, I was able to show that, while these systems are functionally independent, they nevertheless interact through patterns of competition and mutual interference. Lastly, I investigated how pre-stimulus neural dynamics of temporal expectation intersect with perceptual awareness (Chapter 4). This study revealed that selection processes influence perceptual awareness during the pre-stimulus period, thereby stretching the impact of attention on consciousness in time. Taken together, these findings emphasize the intricacies involving selection processes and consciousness beyond debates centered on top-down processes and lay the foundation for more advances by demonstrating the need to outline the various mechanisms gating access to the conscious mind</description><description>Trois domaines de recherche ont largement contribué à l’étude de la conscience humaine ces dernières années. Ces recherches incluent notamment l’étude des états cérébraux offrant les conditions minimales à l’émergence de la conscience, l’examen des notions de soi, de l’esprit incarné, et de l’action volontaire, et finalement l’étude des mécanismes permettant l’accès des contenus mentaux à la conscience. Malgré plusieurs progrès significatifs, ces efforts ont mené à l’émergence d’un débat important concernant les mécanismes permettant aux informations d’émerger dans l’expérience consciente. Ceux-ci portent principalement sur le rôle de l’attention, et la question de savoir si les processus mentaux permettant la sélection d’information sont nécessaires à la conscience perceptive. D’un côté, certaines données suggèrent que l’on demeure inconscient des évènements auxquels nous ne portons pas attention. De l’autre, certains résultats présentent des effets orthogonaux entre l’attention et la conscience, ce qui implique que ces processus sont dissociables. L’une des limites principales à ces discussions est que plusieurs chercheurs théorisent l’attention de façon monolithique, alors que les processus mentaux impliqués dans la sélection d’information sont multifactoriels. Plutôt que de se concentrer sur le rôle des processus descendants, une approche plus fructueuse consiste à délimiter les points d'intersection entre les processus de sélection et la conscience. Les résultats de la présente thèse s'alignent sur cette trajectoire de recherche. En combinant des techniques avancées en psychophysique, analyse de données et électroencéphalographie (EEG), j'ai examiné la manière dont les dimensions spatiales et temporelles des processus de sélection descendants et ascendants influencent la perception, la conscience perceptive et la métacognition. Dans la première étude (chapitre 2), j'ai montré que les processus ascendants et descendants de l’attention sont indépendants et opèrent en parallèle à plusieurs niveaux du traitement de l’information. J'ai également démontré que le locus de ces processus de sélection précède les jugements subjectifs de la perception. L’étude suivante (chapitre 3) explore les dynamiques cérébrales de ces systèmes attentionnels au niveau du traitement sensoriel. Cette étude montre que, même si ces systèmes sont fonctionnellement indépendants, ils interagissent par le biais de compétition et d'interférences mutuelles. Enfin, j'ai étudié la façon dont les dynamiques cérébrales de l’attention temporelle influencent la conscience (chapitre 4). Cette étude révèle que les processus de sélection influencent la conscience perceptuelle avant même l’apparition de stimuli, ce qui met en lumière l’importance de la dimension temporelle quant à l’influence de l’attention sur l’expérience conscience. Ensemble, ces résultats démontrent la complexité des interactions impliquant les processus sélection et la conscience au-delà des débats centrés sur les processus descendants. Également, ils jettent les bases vers de nouvelles trajectoires de recherches en démontrant la nécessité de définir les différents mécanismes permettant aux informations d’accéder à la conscience</description><creator>Landry, Mathieu</creator><contributor>Amir Raz (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Neuroscience</subject><title>Cognition shapes consciousness:A scientific exploration of overlapping dynamics between attention, anticipation, awareness and metacognition</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8s45qf033.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0v838474z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w6634778c</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La présente thèse propose une étude de la ville à travers le prisme des études des médias, en développant une analyse historique et contemporaine de la ville d'Hamilton, en Ontario.  Inspirée du constat posé par Friedrich Kittler, qui affirme que «la ville est un médium», cette étude propose un cadre élargi de la ville en tant que médium à travers l'environnement bâti envisagé comme élément matériel, auquel elle ajoute par la suite un élément logiciel, que je nommerai «ville en tant que système d'exploitation».  Ces cadres soutiennent l'exploration de technologies urbaines de stockage, de transmission et de traitement, processus qui s'incarnent dans les infrastructures matérielles et les infrastructures souples, de l'étude du quadrillage et des matériaux de construction anciens au fil de leur obsolescence, de leur tombée en ruine, de leur démolition ou de leur restauration des décennies plus tard.  La logique de ces systèmes et réseaux est mise au jour par l'analyse de sources diverses, notamment des cartes, des lithographies, des comptes-rendus écrits, des films, des peintures et des études de cas portant sur certains immeubles à Hamilton, qui révèlent diverses pratiques communicatives et potentialités qui relèvent tout autant du technique que du social et de l'affectif.  Cette étude porte sur trois grandes phases de l'histoire de la ville d'Hamilton, s'attardant d'abord aux fondements géophysiques de l'endroit et à la croissance initiale de la ville jusqu'au début du 20e siècle.  Elle explore ensuite les années de revitalisation urbaine de la moitié du 20e siècle en tant que période d'obsolescence et d'échec, dont l'héritage s'est étalé sur plusieurs décennies, et s'attarde enfin à la phase finale de renaissance et de création d'une nouvelle image au début du 21e siècle.  Avec le temps, les changements dans l'environnement bâti mettent en lumière le caractère physique de la ville, qui agit comme médium de stockage, de transmission et de traitement de valeurs sociales et culturelles changeantes.  L'approche proposée dans cette thèse remet non seulement en question les récits du progrès à travers leurs différentes manifestations historiques, mais elle ouvre également la voie au développement d'une critique originale des présupposés contemporains sur la façon dont nous construisons et habitons nos villes</description><description>This thesis develops a media studies approach to the city through a historical and contemporary analysis of Hamilton, Ontario, beginning with Friedrich Kittler’s assertion that “the city is a medium” and developing a broader city-as-medium framework through the built environment as hardware, before introducing a software element I call ‘the city-as-operating-system.’  These frameworks support the exploration of urban technologies of storage, transmission and processing, via both hard and soft infrastructures, from surveying the grid and early building materials through to their obsolescence, ruination, demolition, or renovation decades later.  The logics of these systems and networks are traced through sources such as maps, lithographs, written accounts, film, painting and case studies of particular buildings in Hamilton, revealing different communicative practices and potentials, from the technical, to the social, to the affective.  The study covers three broad phases in Hamilton’s history, beginning with the site’s geophysical foundation and the city’s initial growth into the early twentieth century.  Next, it explores the mid-century urban renewal years and their decades-long legacy as a period of delay, obsolescence and failure, before a final phase of rebranding and renaissance takes hold in the early twenty-first century.  Over time, changes in the built environment reveal the physical city as an important medium for the storage, transmission and processing of shifting social and cultural values.  The approach developed here not only challenges narratives of progress in their different historical manifestations, but also facilitates an original critique of contemporary assumptions about how to build and inhabit our cities</description><creator>Sherwood, Dana</creator><contributor>William O Straw (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Art History and Communications Studies</subject><title>The city as medium: infrastructural logic in building and operating systems in Hamilton, Ontario</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z603r283r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w6634778c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:05741x01n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le procédé de coulée continue à bande horizontale est un procédé innovant pour la production de bandes métalliques. Dans cette  ètude, des modèles numériques de la mécanique des fluides et du transfert de chaleur ont été développés pour étudier la production de l’alliage AA2024 avec le procédé de coulée continue à bande horizontale. Des modèles deux dimensions et du turbulence avec les deux phases sont basés avec ANSYS Fluent et ont été validés avec des expériences du simulateur et du pilote. Des résultats pour les flux de chaleur sont déterminés avec la méthode IHCP. Les propriétés du macro et micro, y compris de la rugosité de surface, la microstructure et la porosité, ont été évaluées. Les résultats ont montré un flux de chaleur élevé et une bonne microstructure par rapport au la coulée en métal conventionnelle. Les résultats ont montré que la rugosité de la surface dépendait du nombre de Froude et l`instabilité de Kelvin-Helmholtz. La rugosité de la surface inférieure était similaire aux expériences précédentes en raison de l`évolution de l`entrefer. Cette étude conclut que le procédé de coulée continue à bande horizontale est une bonne alternative au la coulée en métal conventionnelle en raison des qualités des produits et le flux de chaleur élevé</description><description>Horizontal Single Belt Casting (HSBC) is an emerging Near Net Shape Casting process, for strip production. A thorough understanding of the heat, mass and fluid flow during casting process is necessary to determine the feasibility and quality of strip products in the production of aluminum alloys. In the following study, numerical and physical model studies were performed on the production of AA2024 using the HSBC process. A two-dimensional transient, turbulent CFD model was produced using ANSYS Fluent to evaluate the fluid flow and heat transfer during casting. The results were then experimentally validated using the HSBC simulator as well as the HSBC pilot scale system. From these, the interfacial heat flux values were calculated using Inverse Heat Conduction Problem (IHCP) methods. Macro and micro analyses on strip product, including surface quality, microstructure and porosity were evaluated. Top surface quality was shown to be dependent on both the Froude number and the velocity gradient at the interface, as determined by the Kelvin Helmholtz Instability. The following study concludes that the HSBC process can produce high quality AA2024 strips, given its improved interfacial heat fluxes and cast microstructure in comparison to traditional Direct Chill (DC) cast products</description><creator>Lee, Justin</creator><contributor>Mihaiela Isac (Supervisor2)</contributor><contributor>Roderick I L Guthrie (Supervisor1)</contributor><date>2019</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Horizontal single belt casting process of AA2024. A numerical and physical modelling study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dv13zz44b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/05741x01n</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s4655m69w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:16:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte: La schizophrénie et les psychoses connexes sont des troubles débilitantes qui se manifestent principalement chez les jeunes adultes. Compte tenu de l'impact négatif que la schizophrénie peut avoir sur les individus, la famille et le système, la recherche et les travaux cliniques visent à identifier les personnes à haut risque clinique pour la psychose (HRC) et d'intervenir avant l'apparition de la psychose. Malgré que l’utilité des critères de la CHR pour prédire l’apparition d’une psychose ait été récemment mise en doute, les jeunes à HRC recherchent de l’aide et ont besoin de soins. Pour répondre à ce besoin, des services pour HRC ont ainsi émergé en Amérique du Nord, au Royaume-Uni et en Europe. Cependant, les cadres de référence pour les services HRC, ainsi qu'une grande partie de la recherche actuelle sur ce sujet, se concentrent sur la supposition que les besoins sont nécessairement liés à des symptômes ou diagnostics précises. En effet, il existe très peu d'études portant sur les besoins liés aux services dérivés des expériences vécue par les utilisateurs des services HRC elle-même. Objectifs: Cette thèse de maîtrise remet donc en cause l’hypothèse implicite de ce sujet et aborde notre lacune actuelle de connaissances en répondant aux questions suivantes: 1) Quels sont les besoins des jeunes bénéficiant de services spécifiques aux HRC? et 2) Comment que ces besoins liés aux services ont-ils été façonnés par l’expérience subjective des utilisateurs, en tant que leur compréhension de leurs symptômes et leurs expériences passées et actuelles de soins de santé mentale? Méthodes: Une approche descriptive qualitative a été utilisée pour examiner les besoins liés aux services chez les jeunes à HRC. Plus précisément, 11 participants recevant actuellement des services de HRC ont été recrutés pour cette étude. Les entrevus ont été transcrits intégralement et codés à l'aide d'une analyse thématique. Résultats: Les participants ont décrit leurs problèmes de santé mentale comme un mélange éclectique de divers symptômes qui ont créé des obstacles et des changements importants dans leur vie quotidienne. Ces obstacles et ces changements ont poussé les participants à rechercher des soins. Leurs expériences avec les services passés ont établi la base de leurs attentes une fois arrivés au service HRC, où ils ont ensuite identifié les aspects du service utiles ou pas utiles. À partir de ces expériences, les participants ont décrit les besoins fondés sur les symptômes, les besoins liés à la compréhension de leurs problèmes de santé mentale et les besoins spécifiques liés aux services / ressources. Discussion: Dans l'ensemble, les récits exprimés par les participants remettent en cause l'hypothèse implicite selon laquelle les besoins liés au service sont liés au risque d'apparition d'une psychose, ou à des symptômes ou diagnostics précises. En outre, la confusion concernant l’étiquette HRC et son diagnostic reflète les débats en cours sur le sujet concernant l’utilité du diagnostic HRC et des services associés. Il est important de noter que cette thèse souligne l’importance de la co-construction et de la dépendance des besoins en fonction du contexte et plaide pour une exploration continue de l’expérience subjective des besoins en santé mentale chez les jeunes à HRC</description><description>Background: Schizophrenia and related psychosis are debilitating conditions that emerge primarily in young adulthood. Given the negative impact schizophrenia can have on individual, family, and systemic levels, research and clinical work has aimed to identify those at clinical high risk for psychosis (CHR) and then intervene prior to the development of psychosis. Although the utility of the CHR criteria in predicting psychosis onset has been recently questioned, individuals at CHR are help-seeking and in need of care. To respond to this need CHR services have thus emerged in North America, the United Kingdom, and Europe. However, guidelines for CHR services, as well as much of the current research on this topic, focus on the assumption that needs are necessarily tied to specific symptoms or diagnoses. Indeed, there is a clear paucity of studies directly examining service-related needs from the lived experience of service users at CHR. Objectives: This Master’s thesis thus challenges the implicit assumption in the field and addresses our current knowledge gap by addressing the following questions: 1) What are the service-related needs of young people receiving CHR-specific services?; and 2) How were these service-related needs shaped by users’ subjective experience and understanding of their symptoms, and their past and current experiences with mental health care? Methods: A qualitative descriptive approach was used to examine service-related needs in youth at CHR. Specifically, 11 participants currently receiving CHR services were recruited for this study. Interviews were transcribed verbatim and coded using thematic analysis. Results: Participants described their mental health problems as an eclectic mix of various symptoms that produced significant barriers and changes to their everyday lives. These barriers and changes drove participants to seek out care. Their experiences with past mental health services set the foundation for their expectations once they arrived at the CHR service, where they then identified aspects of the service that were useful, or not useful to them. Stemming from these experiences, participants described symptom-based needs, needs related to understanding their mental health problems, and specific service/resource needs. Discussion: Overall, the stories expressed by participants challenge the implicit assumption that service-related needs are tied to the risk of psychosis onset, or specific symptoms or diagnoses. Moreover, the confusion regarding the CHR label and its diagnosis mirrors the ongoing debates in the field about the utility of the CHR diagnosis and its associated services. Importantly, this thesis highlights the importance of the co-construction and context-dependence of needs, and advocates for the continued exploration of the subjective experience of mental health needs in youth at CHR</description><creator>McIlwaine, Sarah</creator><contributor>Jai Shah (Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Psychiatry</subject><title>"Now, at least, I have a direction": a qualitative study examining the service-related needs of young people identified as having a clinical high-risk state for psychosis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s7526h57b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s4655m69w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):42500</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>