<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T04:06:06Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):45025" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m039k596z</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This project is the first to investigate the way in which Ethiopians view the    Rastafari, a post-colonial religious faith. Since originating in Jamaica in the 1930s, Rastafari    have moved to the East African country to settle, viewing the country as the Promised Land. Given    this centrality of Ethiopia to Rastafari, my dissertation documents the perception of Rastafari    and Rastafarians within Ethiopia and the role these immigrants play within Ethiopian society. The    methodology used is that of thick description—making an attempt to engage with as many different    narratives about the Rastafari as possible. Thick description allows for an understanding of what    is happening as regards the interaction between Rastafari and Ethiopians, but also provides a    sense of context and meaning. After extensive interviewing in the Ethiopian cities of Shashemene    and Addis Ababa, a comprehensive review of Ethiopian media coverage as well as analyses of    academic, religious and government documents, the multiplicity of perspectives found demonstrated    a view of a unique immigrant community, as well as a multifaceted view of Ethiopia and    Ethiopianness. I draw from the many narratives about the Rastafari a sense of what these    narratives can inform relative to Ethiopian identity itself. Unlike traditional development    workers who stay on average two years, Rastafari wish to settle in Ethiopia. The challenge,    therefore, to Ethiopians is to find a way to legally recognize these immigrants within the    already complex historical and social spectrum of Ethiopian identity. The Rastafarian desire for    citizenship and involvement in Ethiopian society challenges the idea of what it means to be    Ethiopian and simultaneously demands that Ethiopian and Rastafarian identity re-evaluate its    sense of self. As the Rastafari involve themselves more fully in Ethiopia, through the    establishment of both humanitarian and business initiatives, and engage w</description><description>Ce projet est le premier à explorer la manière dont les Éthiopiens    voient le Rastafari, une croyance religieuse post-coloniale. Depuis leur début en Jamaïque au    courant des années 1930, les Rastafaris ont déménagé pour s'établir dans le pays d'Afrique de    l'Est, le voyant comme la terre promise. Due en partie au rôle central que détient l'Éthiopie au    sein de la religion Rastafari, ma dissertation documente la perception du Rastafari et des    Rastafariens à l'intérieur de l'Éthiopie et le rôle que joue ces immigrants dans la société    éthiopienne. La méthodolie utilisée est celle de « description dense »—tentant d'engager avec    autant de récits sur le Rastafari que possible. La méthode de description épaisse permet à la    fois une compréhension de l'interaction entre les Rastafariens et les Éthiopiens, tout en    fournissant un contexte et un sens. À travers de nombreuses entrevues dans les villes    éthiopiennes de Shashamene et d'Addis Abeba, une critique compréhensive de la couverture    médiatique de l'Éthiopie, ainsi qu'une analyse de documents académiques, religieux et politiques,    la multiplicité des perspectives retrouvées présentent un regard unique sur la communauté    immigrante, ainsi qu'un point de vue varié sur l'Éthiopie et l'éthiopicité. De plusieurs récits    sur les Rastafariens, je retire un sens de ce que ces récits peuvent dire sur l'identité    éthiopienne comme telle. Les Rastafariens diffèrent des traveilleurs en développement    international puisque ceux-ci ne restent qu'en moyenne deux ans, alors que les Rastafariens eux,    désirent s'établir de façon permanent en Éthiopie. Par conséquent, le défi qui se présente pour    les Éthiopiens est de trouver une manière de reconnaître légalement ces immigrants à l'intérieur    de la complexité historique et sociale de l'identité éthiopienne. Le désir Rastafarien de    citoyenneté et d'implication au sein de$</description><creator>MacLeod, Erin Christine</creator><contributor>Sterne, Jonathan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Social Sciences - Black Studies</subject><title>Leaving out of Babylon, into whose father's land? The Ethiopian perception of the repatriated Rastafari</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m900nv494.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m039k596z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8k71nj06j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Kainate-type ionotropic glutamate receptors (KA iGluRs) are ligand-gated    ion-channels that play a key role in regulating both excitatory and inhibitory synaptic    transmission. They are implicated in several CNS disorders including neuropathic pain, epilepsy    and fear conditioning. Despite this, we have a very limited understanding of their basic    structural and functional properties. In fact, much of what we know about the KAR comes from the    closely-related AMPAR. Interestingly, the crystal structure of the agonist-binding domain of    closely-related AMPARs confirmed the proposed bi-lobed structure and together with functional    studies show that the extent of clamshell closure is agonist-dependent and directly correlated to    agonist efficacy. Yet, no information was available for KARs. Given this, the main purpose of    this thesis is to elucidate the binding and gating properties of KARs. The paucity of KAR    agonists available at the beginning of this work, however, did not permit a thorough examination    of the proposed relationship between clamshell closure and agonist efficacy. In light of this,    using a combination of in silico docking and an electrophysiological assay, we have identified a    wide spectrum of novel agonists that activate KARs, some of which are endogenous to the central    nervous system. Moreover, we developed a methodology to report ligand-evoked conformational    changes in the agonist-binding domain of intact KARs. Surprisingly, we showed that closure of the    agonist-binding domain does not determine agonist efficacy at KARs suggesting they might not    behave as previously thought. Furthermore, previous work has shown that external ions exclusively    modulate the response amplitude and decay kinetics of KA, but not AMPA, receptors, through an    unknown mechanism. Strikingly, we demonstrated that the neurotransmitter, L-glutamate, is not    sufficient to activate KARs but that external ions are uniquely require</description><description>Le récepteur kaïnate (KAR) est un récepteur ionotropique au    L-glutamate qui exerce un rôle crucial dans la régulation de la transmission synaptique    excitatrice et inhibitrice. Les KARs sont impliqués dans diverses pathologies du système nerveux    central (SNC) tel que la douleur neuropathique, l'épilepsie ou la peur conditionnée. Néanmoins,    notre niveau de compréhension de leur propriétés structurelles et fonctionnelles reste    aujourd'hui encore, extrêmement limitée. De plus, les avancées réalisées dans la    connaissance des KARs proviennent pour l'essentiel de données obtenues à partir de son analogue    structurel, le récepteur AMPA (AMPAR). En effet, des études cristallographiques combinées à une    approche fonctionnelle ont permis de démontrer que le domaine renfermant le site de liaison du    AMPAR possède une conformation bilobée dite "à clapet" et que son degré de    fermeture est directement corrélé à l'efficacité de l'agoniste. Toutefois,    aucune de ces informations n'étaient disponibles pour les KARs. Ainsi, l'ensemble de    cette thèse s'est inscrit dans l'élucidation des propriétés structurales et dynamiques    des KARs. Au début de ce travail, le peu d'agonistes connus pour les KARs ne nous    permettait pas d'étudier en profondeur la corrélation entre le degré de fermeture du    clapet et l'efficacité des ag onistes. Par conséquent, nous avons premièrement identifié    une nouvelle gamme d'agonistes du KAR (certains étant endogènes au SNC), en combinant    une approche de docking in silico et d'enregistrements electrophysiologiques. Par    ailleurs, nous avons développé une méthodologie permettant d'évaluer au sein de KARs    intacts, les modifications conformationnelles du domaine de liaison à l'agoniste. De    manière surprenante, nos résultats démontrent que contrairement aux AMPARs, le degré de fermeture    du clapet n'est pas corrélé à l'efficacité du ligand, ce qui su</description><creator>Fay, Anne-Marie</creator><contributor>Derek Bowie (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Biology - Neuroscience</subject><title>Binding and gating properties of the kainate ionotropic glutamate receptor</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9c67wn67f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8k71nj06j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vx021g15p</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce projet a pour but d'analyser le rôle d'une "unreliable    narration" dans les œuvres d'Heinrich von Kleist (1777-1811) et d'Heinrich Böll (1917-1985) en    tant que forme d'engagement politique. La première partie offre une représentation exhaustive de    l'ensemble de la recherche qui a été faite sur la narration dite « unreliable » au sein de la    narratologie, plaidant ainsi un revirement, voire un recul vis-à-vis des modèles narratologiques    structuralistes et envers un modèle narratologique hybride se voulant a la fois historique,    culturel et cognitif. De surcroit, cette thèse suggère une reconceptualisation de la « unreliable    narration » en tant que forme fondamentale d'une « discrepant awareness », égale a l'ironie    dramatique en prose. A partir de ces observations, cette thèse explore le rôle de la « unreliable    narration » dans le contexte des écrits dits avant-gardistes et partisans. Se basant sur les    concepts de « affirmation subversive » tels que les 'communications guerilla warfare » d'Umberto    Eco, « l'affirmation non-positive » de Michel Foucault, l' « over-identification » de Slavoj    Zizek, ainsi que la théorie de l'ironie post-moderne de Linda Hutcheon, elle argumente que la     « unreliable narration » est fréquemment utilise en tant qu'outil pédagogique a des fins de    subversion parodique. Cette étude portant sur les œuvres de Kleist et de Böll confirme cette    théorie. Voulant être conforme aux conventions de son temps, la figure narrative dans les écrits    journalistiques et dans la prose de Kleist cite à maintes reprises plusieurs « genres »    contemporains, tels que la « moralische Erzählung » et la trégédie bourgeoise, de même que les    idéaux du romantisme allemand. Or, la « unreliability » des écrits de Kleist lui permet non    seulement de contourner la censure napoléonienne, mais lui permet également de s'infiltrer dans    un discours public et d'en s</description><description>This project examines the role of unreliable narration in the works of Heinrich    von Kleist (1777-1811) and Heinrich Böll (1917-1985) as a form of political engagement. Its first    section provides an extensive historical analysis of the scholarship on unreliable narration    within the field of narratology. It argues for a shift away from structuralist narratological    models and toward a hybrid model of historical, cultural and cognitive narratology. Furthermore,    the case is made for a reconceptualization of unreliable narration as a fundamental form of    "discrepant awareness" and as the equivalent of dramatic irony in prose. Building on this    insight, it locates unreliable narrration in the trajectory of avant-gardist and partisan    writing. Drawing on concepts of "subversive affirmation", such as Umberto Eco's "communications    guerilla warfare", Michel Foucault's "non-positive affirmation", Slavoj Zizek's    "over-identification", and Linda Hutcheon's theory of post-modern irony, it argues that    unreliable narration is frequently used as a pedagogical tool by way of parodic subversion. The    subsequent study of the works of Kleist and Böll further substantiates this claim. In trying to    conform to the conventions of his time, the narrator in Kleist's journalistic writing and prose    repeatedly cites a variety of contemporary genres, such as the "moralische Erzählung" and the    bourgeois tragedy, as well as the aesthetic ideals of German Romanticism. His unreliability,    however, allows Kleist not only to circumvent Napoleonic censorship, but also to infiltrate the    public discourse and sabotage its codes. A close reading of the novella Michael Kohlhaas reveals    how Kleist's narrator makes use of manipulated focalization to steer the reader's sympathies. By    way of contrast, Heinrich Böll, in his novels Group Portrait with Lady and The Lost Honor of    Katharina Blum, uses a narrator who sees himself as writing in the tradition</description><creator>Lornsen, Thomas</creator><contributor>Andrew Piper (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Literature - Germanic</subject><title>Ironie als Mittel politischen Engagements: der unzuverlässige Erzähler im Werk Heinrich von Kleists und Heinrich Bölls</title><language>ger</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fq977v90b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vx021g15p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of German Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b8515p31j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La maladie d'Alzheimer (MA) est caractérisée par la mort   neuronale, la perte de la mémoire, une dysfonction cérébrovasculaire et pathologie structurelle   des vaisseaux cérébraux, que l'on croit associées aux niveaux élevés d'amyloïde-bêta (Aβ) et du   «transforming growth factor-beta 1» (TGF-β1). Nous avons évalué le rôle de ces deux protéines   dans la pathologie cérébrovasculaire associée à la MA, ainsi qu'aux changements gliaux, neuronaux   et cognitifs, en se servant de souris transgéniques qui sur-expriment l'une ou les deux (modèles   APP, TGF et APP/TGF) de ces protéines. Nous avons tenté d'améliorer les déficits artériels et   hémodynamiques, ainsi que marqueurs gliaux, neuronaux et cognitifs, avec des antioxydants et un   agoniste des récepteurs PPARγ, la pioglitazone, composés efficaces contre les troubles   vasculaires périphériques. Chez les souris APP, les problèmes cérébrovasculaires ont été   attribués au stress oxydatif engendré par l'Aβ soluble, et étaient complètement normalisés par   les antioxydants et la pioglitazone, en dépit de l'âge avancé des souris. Seule la pioglitazone a   été efficace chez les souris TGF, dont les dysfonctions cérébrovasculaires étaient accompagnées   par une fibrose, et plutôt reliées à des changements dans les molécules vasomotrices de la paroi   vasculaire. Les souris APP exhibaient des déficits gliaux, neuronaux et cognitifs, dont la   plupart ont été complètement normalisés par la pioglitazone, quoiqu'un traitement précoce soit   peut-être requis pour restaurer la mémoire. En revanche, malgré une insuffisance   cérébrovasculaire chronique, les indices neuronaux et mnémoniques des souris TGF étaient intacts.   Ceci suggère qu'un trouble hémodynamique seul ou au seuil observé dans le modèle TGF, en   l'absence d'une pathologie sous-jacente, ne suffit pas à perturber la mémoire, et constitue donc   un facteur aggravant dans la MA. Le$</description><description>ABSTRACT Alzheimer's disease (AD) is characterized by neurodegeneration, memory   loss and premature cerebral circulatory deficits marked by a vascular structural pathology   thought to involve elevated levels of amyloid-beta (Aβ) and transforming growth factor-beta 1   (TGF-β1). We sought to investigate the role of Aβ and TGF-β1 in promoting cerebrovascular   dysfunction as well as disturbances in glial, neuronal and cognitive function using transgenic   mice overexpressing either (APP, TGF mice) or both (APP/TGF mice) peptides. We attempted to   remedy arterial and hemodynamic deficits using a pharmacological approach with free radical   scavengers and the peroxisome proliferator-activated receptor γ (PPARγ) agonist pioglitazone,   compounds known to correct peripheral vascular dysfunction. In addition, we evaluated treatment   outcome on glial, neuronal and cognitive AD markers. We found that cerebrovascular dysfunction in   APP mice was mediated by a pro-oxidant pathway activated by soluble Aβ, and that it was   completely remedied with antioxidant treatment and pioglitazone, even at an advanced age. In   contrast, cerebrovascular impairments of TGF mice were insensitive to antioxidants, related to   alterations in signaling molecules within the vessel wall, accompanied by vascular fibrosis and   responsive only to pioglitazone. APP mice also featured AD-like glial, neuronal and memory   deficits, and contrary to an antioxidant, pioglitazone completely reversed most of these in aged   animals, although earlier treatment may be warranted to restore memory. In contrast, TGF mice   experiencing chronic cerebrovascular insufficiency lacked neuronal and cognitive impairments.   This suggested that, alone or at insufficient levels, hemodynamic deregulation does not   necessarily lead to memory loss, but constitutes an aggravating factor in the presence of   underlying pathology. In APP/TGF mice, the vascular phenotype was predominantly TGF-like,   featuring</description><creator>Nicolakakis, Nektaria</creator><contributor>Edith Hamel (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Health Sciences - Mental Health</subject><title>Investigation and treatment of ABeta- and TGF-Beta1- related cerebrovascular dysfunction in Alzheimer's Disease</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k643b216v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b8515p31j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g445cf23r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les éléments majeurs, traces et du groupe des terres rares (ÉTR),    ainsi que les isotopes du Nd et des âges U-Pb, ont été déterminés pour les ceintures de roches    vertes archéennes (2.88-2.72 Ga) et pour les essaims de dykes mafiques paléoprotérozoïques    (2.51-2.00 Ga) du nord-est de la Province du Supérieur (NEPS) du Canada, afin de définir la    nature des magmas mafiques au Précambrien. Dans les ceintures de roches vertes archéennes, des    assemblages géographiquement séparés, mais contemporains (2.78 Ga) et contenant des tholéiites    ferrifères distinctives, sont reconnus sur une large portion du NEPS. Cette séparation    géographique, ainsi que les nombreux âges hérités qui répliquent ceux des assemblages    volcano-plutoniques anciens, suggèrent que ces ceintures représentent les lambeaux d'une séquence    volcanique mafique autochtone ayant couvert une grande surface. Une augmentation des rapports    Th/Nb des basaltes enrichis en ÉTR légers reflète un changement de la nature de leurs    contaminants crustaux, de tonalite-trondhjémite avant 2.75 Ga, à granite-granodiorite ensuite.    L'enrichissement isotopique de ces magmas après 2.75 Ga implique une contamination plus    importante par une croûte felsique affectée par une fusion partielle régionale, résultant de la    collision des terranes de la Baie d'Hudson (TDM 4.3-3.1 Ga) et de la Rivière Arnaud (TDM &lt;    3.1 Ga).Les essaims de dykes mafiques paléoprotérozoïques succèdent à la stabilisation de la    croûte archéenne. Les magmas de la plupart de ces dykes prennent leur source dans un manteau    lherzolitique à ~1.5 GPa, mais d'autres proviennent soit d'un manteau lherzolitique ou    pyroxenitique plus profond (~5 GPa), d'un manteau riche en Fe, ou d'un manteau harzburgitique. La    présence de tous ces dykes dans le Terrane de la Baie d'Hudson reflète la nature hétérogène du    manteau lithosphérique. Tous contiennent un composant crustal</description><description>Major, trace and rare earth elements (REE), along with Nd isotopes and U-Pb    ages, were determined for Archean greenstone belts (2.88-2.72 Ga) and Paleoproterozoic mafic dyke    swarms (2.51-2.00 Ga) of the Northeastern Superior Province (NESP) of Canada in order to gain    insights on the nature of mafic magmas across the Precambrian. Geographically separate, but    coeval (2.78 Ga), greenstone assemblages with distinctive Fe-tholeiites occur across a large    surface area of the NESP. This geographic separation, along with the numerous inheritance ages of    greenstone lithologies that replicate those of older volcanic-plutonic assemblages, are    consistent with these belts being the remnants of an extensive autochthonous mafic volcanic cover    sequence. An increase of Th/Nb ratios in light REE-enriched basalts reflects a change in the    nature of coeval crustal contaminants, from tonalite-trondhjemite prior to 2.75 Ga, to    granite-granodiorite afterwards. The isotopically-enriched character of these magmas after 2.75    Ga implies more extensive contamination by a felsic crust affected by regional partial melting,    succeeding the amalgamation of the Hudson Bay (TDM 4.3-3.1 Ga) and Rivière Arnaud (TDM &lt;    3.1 Ga) terranes. Paleoproterozoic mafic dyke swarms follow the stabilization of the Archean    crust. The magmas of most dykes are sourced in fertile lherzolite at ~1.5 GPa, but others are    either sourced from deep (~5 GPa) lherzolite or pyroxenite, Fe-rich mantle, or harzburgite. The    presence of all dyke types within the older Hudson Bay Terrane reflects the heterogeneous nature    of its lithospheric mantle. All contain a crustal component in the form of an increase in La/Yb    with Zr/Nb ratios, and negative eNd values. In contrast, voluminous 2.2 Ga dykes of the Rivière    Arnaud Terrane display an increase in La/Yb with a decrease in Zr/Nb ratios, and positive eNd    values indicative of an alkaline mantle component similar to that of Pa</description><creator>Maurice, Charles</creator><contributor>Donald M Francis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Earth Sciences - Geochemistry</subject><title>The Precambrian mafic magmatism of the Northeastern Superior Province, Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9593tw01s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g445cf23r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4x51hk07p</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The success of P2P file sharing applications prompted new efforts to explore the    applicability of using P2P overlays in other applications, for example, to build computing    clusters. These new genres of P2P applications necessitate mechanisms for discovering resources    (not contents) in P2P systems. Existing solutions address this issue by converting the resource    descriptions into contents and then use content discovery overlays to store and retrieve these    descriptions. They use structured P2P overlays that provides the best search efficiency for    content discovery. Even though this approach works well, it suffers from a number of drawbacks.    For example, structured overlays are designed for discovering specific contents and querying to    find a range of content makes the system inefficient. Unfortunately, it is highly likely for    resources queries to include range specification like "memory ≥ 3GB." Further, these research    efforts discover resources based on their attributes, but neglect connectivity metrics, latency    and bandwidth. These issues warrant another look at resource discovery in distributed systems. I    introduce a new resource discovery scheme called resource addressable network (RAN) to address    these issues. The inability to support range queries in structured overlays is a result from    assigning the nodes with random node IDs. The mechanisms introduced in this thesis produce    non-random node IDs such that, while they provide a structured search space, they also retain the    characteristics of the unstructured metric space where the resources are naturally located, for    example, the attribute–value space; the proximity between two resources in terms of their    attributes is reflected also in their node IDs. Producing such a mapping from a unstructured    metric space to a structured search space and designing supporting architecture is the key    contribution of this thesis. RAN is multi-tier discovery substr</description><description>Le succès des applications de partage de fichier P2P a suscité de    nouveaux efforts dans l'exploration de l'utilisation des réseaux logiques P2P    dans d'autres applications, telle que la construction des grilles de calcul. Ce nouveau    genre d'applications P2P nécessitent des mécanismes de découverte de ressources (et non    du contenu) dans les systèmes P2P. Les solutions existantes convertissent la description des    ressources en contenu et utilisent les réseaux logiques de découverte pour stocker et rechercher    ces descriptions. Elles exploitent ainsi les réseaux logiques structurés P2P qui permettent    d'obtenir les meilleurs résultats de recherche en terme de contenu. Bien que cette    approche fonctionne correctement, elle souffre d'un certain nombre de defauts. Par    exemple, les réseaux logiques structurés sont conçus pour découvrir des contenus spécifiques et    une requête par plage de contenu rend le système inefficace. Malheureusement, il est très commun    d'inclure dans les requêtes de ressources des plages de spécification telle que    "3 Go de mémoire." En outre, ces efforts de recherche découvrent des ressources    fondées sur leurs attributs, mais négligent les paramètres de connectivité, de latence et de    bande passante. Ces questions justifient un autre regard sur la découverte de ressources dans les    systèmes distribués.Je présente un nouveau système de découverte de ressource appelé Réseau    Adressable de Ressources / Resource Addressable Network (RAN) afin de répondre à ces questions.    L'incapacité de supporter les requêtes par plage dans les réseaux logiques est dûe à    l'assignation aléatoire d'identifiant pour les noeuds. Les mécanismes    introduits dans cette thèse fournissent des identifiants non aléatoires de noeuds : en plus de    l'espace de recherche structuré, ils mémorisent les caractéristiques de connectivité de    l'espace non structuré sous-jacent où les r</description><creator>Maniymaran, Balasubramaneya</creator><contributor>Muthucumaru Maheswaran (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Resource addressable network</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bc52f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4x51hk07p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cf95jc27b</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Tuberculosis (TB) is a major global health problem with an estimated 2 billion    people worldwide infected with M. tuberculosis, the causative agent of TB, and 9.2 million new    cases of active TB disease reported in 2008. Despite the enormity of the problem, little is known    about the anti-mycobacterial immune responses used to detect TB infection. The aim of my studies    was to investigate how host factors impact on anti-mycobacterial immune responses and to evaluate    if these responses can provide clues about host susceptibility to infection and progression to    disease. Healthy nuclear families were enrolled from a hyper-endemic TB region of Cape Town,    South Africa. We measured in vivo tuberculin skin test (TST) responses, and used in vitro whole    blood assays to determine antigen-specific IFNg cytokine release as well as the frequency of    antigen-specific IFNg+CD4+ and IFNg+CD8+ cells. We showed that the in vivo TST and in vitro    IFNg release assays, two assays used to detect M. tuberculosis infection, measure non-redundant    pathways of anti-mycobacterial immunity. We observed a significant impact of age, but not sex, on    all the immune phenotypes measured. We calculated the heritability of the immune phenotypes and    observed high estimates. We performed the first genome-scan of the TST and identified a major    locus on 11p14 (p = 0.000015) impacting on TST positivity (i.e. T-cell independent resistance to    M. tuberculosis) and a second major locus on 5p15 (p &lt; 0.00001) controlling the extent of    the TST response. The results of the genome-scan suggested that host genetics confounds the use    of TST in detection of TB infection and critically, modulates the protective immune response to    M. tuberculosis infection. Finally, we provided evidence for the functional impact of NRAMP1 TB    disease risk alleles on protein function. Together, the studies demonstrated the importance of    host factors, in particular host genetic</description><description>La tuberculose reste un problème majeur de santé publique à    travers le monde. On estime qu'environ 2 milliards de personnes dans le monde sont infectées par    la bactérie M. tuberculosis, l'agent causal de la tuberculose, et on a rapporté 9,2 millions de    nouveaux cas de tuberculose évolutive en 2008. Malgré l'énormité du problème, on en sait peu sur    les réponses immunitaires anti-mycobactériennes utilisées pour dépister l'infection tuberculeuse.    L'objectif de mon travail était de rechercher l'impact des facteurs de l'hôte sur les réponses    immunitaires anti-mycobactériennes et de déterminer comment ces réponses peuvent fournir des    indices sur la susceptibilité de l'hôte à développer une infection tuberculeuse et sa progression    en maladie. Nous avons recruté des familles nucléaires en bonne santé vivant dans une zone    hyperendémique tuberculeuse du Cap en Afrique du Sud. Nous avons interprété les réponses de    l'intradermo-réaction (IDR) à la tuberculine in vivo et avons réalisé des essais immunologiques    sanguins in vitro pour mesurer la production spécifique de cytokines IFNg vis-à-vis d'antigènes    ainsi que la fréquence de production spécifique de cellules IFNg+CD4+ et IFNg+CD8+ vis-à-vis    d'antigènes. Nous avons démontré que l'IDR à la tuberculine in vivo et les essais sanguins in    vitro, deux essais servant au dépistage de l'infection tuberculeuse, mesurent les réponses    immunitaires anti-mycobactériennes sans redondance. Nous avons observé que l'âge a un effet    significatif, mais non le sexe, sur les essais immunitaires. Nous avons évalué l'héritabilité des    phénotypes immunologiques et observé des taux élevés d'héritabilité. Nous avons effectué pour la    première fois un balayage du génome à partir de l'IDR à la tuberculine et avons identifié un    locus majeur sur 11p14 (p = 0.000015) ayant un impact sur la positivation de l'IDR à la    tuber</description><creator>Gallant, Caroline J</creator><contributor>Erwin Schurr (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>Functional and genetic dissection of anti-mycobacterial immunity</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9c67wn68q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cf95jc27b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xg94hq64v</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>THE DEVELOPMENT OF METAL CATALYZED, ONE-STEP APPROACHES TO α-AMINO ACIDS,    PYRROLES AND α-SUBSTITUTED AMIDES The purpose of this research was to develop new, one pot    methods to assemble nitrogen-contained biologically relevant products, such as pyrroles, amido    acid derivatives, and α-substituted amines/amides. These products are all generated from readily    available building blocks, such as imines, acid chlorides, alkynes, and/or carbon monoxide, and    often via metal catalysis. Chapter 2 of this thesis describes how α-phenoxyamides can be used in    palladium catalyzed carbonylations to form α-amino acid derivatives, instead of the previously    reported synthesis with imines/acid chlorides. Notably, these substrates are analogous of the in    situ formed N-acyl iminium salts, but more stable, and in the presence of a palladium(0) complex    (Pd2dba3) and Lewis acids can undergo carbon-oxygen bond activation to form palladacycles.    Coupling this oxidative addition with carbonylation provides a mild, one step, catalytic route to    prepare α-amino acid derivatives in high yield. In chapter 3, we show that α-(3-pyridyloxy)amides    can directly undergo oxidative react with palladium catalysts, and be employed in the palladium    catalyzed carbonylation to form α-amino acid derivatives. Notably, this reaction requires neither    acidic nor basic co-catalysts, and is tolerant to various sensitive substituents. Moreover, this    carbonylation reaction can be coupled with alkyne trapping and form pyrroles in one step from    α-(3-pyridyloxy)amides and alkynes. Chapter 4 describes an alternative route to readily form    pyrroles, via the phosphine mediated coupling of α, β-unsaturated imines and acid chlorides. This    provides a novel approach to regioselectively assemble of polysubstituted pyrroles from simple    starting materials. The application of this method for the synthesis of lukianol A is also    described. In chapter 5, our studies f</description><description>Le Développement d'Approches en Un Pot, Catalysées par un Métal de    Transition pour la Synthèse d'-Acides Aminés, Pyrroles et d'Amides -SubstituésL'objectif de    cette recherche était de dévolopper une nouvelle méthode en un pot pour former des produits    biologiquement importants contenant un azote, tels que les pyrroles, les dérivés d'acides aminés    et les amines/amides α-substitués. Ces produits sont tous générés à partir de produits de départ    facilement disponible, tels que les imines, les chlorures d'acides, les alcynes et/ou le monoxide    de carbone, et souvent via la catalyse par un métal de transition.Le chapitre 2 de cette thèse    décrit comment les α-phenoxyamides peuvent être utilisés dans les carbonylations catalysées par    le palladium pour former des dérivés d'α-acides aminés, au lieu de la synthèse, précédemment    reportée, avec des imines et des chlorures d'acides. Ces substrats sont similaires aux sels    d'iminiums N-acylés formés in situ mais ils ont l'avantage d'être plus stable, et en présence    d'un complexe de palladium(0) (Pd2dba3) et d'un acide de Lewis, ils peuvent subir une activation    de liaison carbone-oxygène pour former des palladacyles. Le couplage de cette addition oxydante    avec la carbonylation fournit un voie douce et en une étape pour préparer des dérivés d'α-acides    aminés avec de hauts rendements.Dans le chapitre 3, nous montrons que, sans l'assistance d'acides    de Lewis, les α-(3-pyridyloxy)amides peuvent directement subir une addition oxydante avec un    catalyseur de palladium et peuvent être employés dans la carbonylation catalysée par le palladium    pour former des dérivés d'α-acides aminés. Cette réaction exige aucuns co-catalyseurs acides ou    basiques, et elle tolère de nombreux substituents sensibles. De plus, cette réaction de    carbonylation peut se coupler à la cycloaddition avec un alcyne pour former des pyrroles en une    é</description><creator>Lu, Yingdong</creator><contributor>Bruce A Arndtsen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Chemistry - Organic</subject><title>The development of metal catalyzed, one-step approaches to alpha-amino acids, pyrroles and alpha-substituted amides</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440t340.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xg94hq64v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8k71nj058</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Il y a environ 55 millions d'années, une quantité sans    précédent de carbone a été brusquement libérée dans l'océan et l'atmosphère.    Cet événement, désigné de maximum thermique Paléocène-Eocène (PETM), est identifiable par de    remarquables excursions négatives de del13C en carbonate marin et sol, et par des bouleversements    environnementaux d'échelle globale. Plusieurs modèles ont été utilisés afin    d'estimer la quantité de carbone émise durant le PETM. Cette étude reprend le modèle du    cycle du carbone de Walker-Kasting, révise ses équations du del13C et l'utilise pour    résoudre un désaccord entre des estimés antérieures de l'émission totale. Le modèle du    méthane atmosphérique de Schmidt-Shindell est également couplé à celui de Walker-Kasting dans le    but d'examiner l'importance du méthane durant le PETM. Finalement, ce modèle    couplé, en combinaison avec les résultats d'autres modèles, est implémenté pour    démontrer que le PETM aurait pu être engendré par l'émission de 3500 Pg C de méthane    thermogénétique à l'océan Atlantique.</description><description>Approximately 55 million years ago, an unprecedented amount of light carbon was    abruptly released into the ocean and atmosphere. This event, known as the Paleocene-Eocene    thermal maximum (PETM), is documented by large negative carbon isotope excursions in marine and    soil carbonates and by global environmental changes. Models have been applied to constrain the    amount of carbon released during the PETM. In this study, the Walker-Kasting carbon cycle box    model is revisited and, after correcting its carbon isotope equations, it is used to resolve a    discrepancy in previous emission estimates. In addition, the atmospheric methane box model of    Schmidt-Shindell is coupled to the Walker-Kasting model to explore the role of methane during the    PETM. This coupled model is then combined with results from other modeling studies to demonstrate    that the PETM may have been caused by the rel ease of approximately 3500 Pg C of thermogenic    methane into the Atlantic Ocean.</description><creator>Carozza, David</creator><contributor>Lawrence A Mysak (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Earth Sciences - Biogeochemistry</subject><title>Carbon cycle box modeling studies of the Paleocene-Eocene thermal maximum</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vt150k16q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8k71nj058</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3j333316z</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La migraine est un trouble du cerveau épisodique très prévalente,   invalidante, complexe et dont on ne connait pas l'existence chez les animaux. Sa pathogénèse   demeure mal comprise en grande partie à cause du manque d'un modèle animal validé. Nous   présentons ici des données de comportements classiques de la migraine, soit le mal de tête   unilatéral et la photophobie, chez une souris transgénique «knock-in» ayant subi une mutation   gain de fonction du gène Cacna1a codant la sous-unité α1 du canal calcique Cav2.1 associée chez   l'humain à la migraine hémiplégique familiale de type 1 (FHM-1) R192Q.La photophobie fut   démontrée par un test du labyrinthe en croix surélevée modifié au cours duquel le bras fermé   était fortement éclairé ; les souris mutantes évitaient cette lumière ce qui constituait une   différence de comportement absente dans la version standard de ce test mesurant l'anxiété.   Plusieurs mesures de comportements caractéristiques du mal de tête furent effectuées. Ces   comportements étaient : (a) plus fréquents chez les souris mutantes que chez les souris type   sauvage ; (b) latéralisés chez les premières mais pas chez les secondes ; (c) plus fréquents chez   les femelles que chez les mâles; et (d) chez les mutants, normalisés et fonction des doses de   rizatriptan et de morphine, agents antimigraineux aigus administrés de façon systémique. Aucune   différence stable de sensibilité à la douleur provoquée par stimuli thermiques, mécaniques,   chimiques/inflammatoires, et appliquée ailleurs que sur la région de la tête, n'existait parmi   les génotypes, laissant croire à un traitement normal de la douleur chez les mutants.Dans le   noyau caudal du trijumeau (TNC) aucune différence dans les niveaux d'activité de la protéine Fos,   utilisée comme marqueur de l'activation neuronale, ne fut détectée parmi les mutants et les type   sauvage. Nous avons cependant constaté chez les mu</description><description>Migraine is a highly prevalent, disabling and complex episodic brain disorder   not known to occur in animals. The pathogenesis is poorly understood, largely due to the lack of   validated animal models. Here we report behavioural evidence of hallmark migraine features,   unilateral headache and photophobia, in a transgenic knock-in mouse bearing the human familial   hemiplegic migraine, type 1 (FHM-1) R192Q gain-of-function mutation of the Cacna1a gene encoding   the Cav2.1 calcium channel α1 subunit. Photophobia was demonstrated using a modified elevated   plus maze test in which the safe closed arms were brightly illuminated; mutant mice avoided the   light despite showing no differences in the standard anxiety version of the test. Multiple   behavioural measures of head pain were found. These behaviours were: (a) more frequent in mutant   versus wildtype mice; (b) lateralized in mutant but not in wildtype mice; (c) more frequent in   females versus males; and (d) dose dependently normalized in mutant mice by systemic   administration of two different acute antimigraine agents, rizatriptan and morphine. There were   no consistent genotype differences in sensitivity to thermal, mechanical and   chemical/inflammatory pain applied outside the head area, indicating that mutants had otherwise   normal pain processing. Using Fos protein as a marker of neuronal activation, we found no   differences in activity levels within the trigeminal nucleus caudalis (TNC) of mutants and   wildtypes. However, we did obtain a significant negative correlation between Fos levels and blink   rate among mutants, suggesting that this behaviour may be a marker of abnormal nociceptive   activity within the TNC. Finally, we found unexpected and striking coat colour differences in   head grooming and eye behaviours that strongly suggest the presence of a modifier gene   interacting with Cacna1a to increase the expression of migraine-relevant behaviours in 192Q   mutants. We thus believe</description><creator>Chanda, Mona Lisa</creator><contributor>Jeffrey Mogil (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Psychology - Experimental</subject><title>Evidence of photophobia and lateralized head pain in the transgenic «Cacna1a» mouse model of migraine</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pc289k013.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3j333316z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:st74cr33q</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le site Maynard-McKeown regroupe les vestiges d'un village    d'Iroquoïens du Saint-Laurent. Trouvé près de la ville actuelle de Prescott, en Ontario, ce site    date du XVIe siècle. Pendant l'été 1987, environ le quart de ses 1.6 hectare a été fouillé. On y    a fouillé des parties ou l'ensemble de 23 maisons longues, plusieurs palissades, une tranchée,    deux huttes à sudation et de nombreux autres vestiges ayant une portée sociale. Aucun autre site    Iroquoïen du Saint-Laurent n'a donné lieu à des fouilles aussi extensives que celui de    Maynard-McKeown ; c'est aussi le seul à fournir des preuves d'échanges commerciaux avec des    Européens. De plus, il s'agit de l'un des seuls sites qui comporte d'importantes données    contextuelles et que l'on puisse attribuer à cette confédération de tribus. Ces données    permettent maintenant d'évaluer des hypothèses au sujet du comportement ancien de cette    population dont la culture s'est éteinte. Ainsi, selon des sources historiques et    ethnographiques, la cosmologie iroquoïenne aurait été axée sur la précarité des récoltes et de la    vie humaine, ainsi que les stratégies pouvant contrer cette précarité au bénéfice de la    communauté. Ces efforts étaient exprimés à travers des dualités perçues comme complémentaires et    donc positifs pour la société, telles que le masculin et le féminin, la destruction et la    création, la chasse et l'horticulture, et les influences venant de l'intérieur et de l'extérieur    de la société. Cette reconstruction de la cosmologie iroquoïenne est enrichie par l'examen de ses    vestiges matériels et par des données sur la disposition du peuplement. Plusieurs éléments du    site ont été analysés en cette optique, par exemple des vestiges à portée rituelle, des    structures visant la purification telles que les deux huttes de sudation et une maison attribuée    aux femmes, des maisons longues pouvant comporter des$</description><description>The Maynard-McKeown site is an early 16th-century St. Lawrence Iroquoian village    situated near present-day Prescott, Ontario. During the summer of 1987 approximately a quarter of    the 1.6 hectare settlement was excavated, including all or portions of twenty-three longhouses,    multiple palisades, a defensive ditch, two sweatlodges, and numerous other features of social    significance. To date, this site constitutes the largest excavation of a St. Lawrence Iroquoian    site in either Canada or the United States and the only such site that has produced evidence of    trade with Europeans. It is also one of only a few sites attributable to what was probably a    confederation of tribes for which strong contextual data exists. The availability of these data    presents the as yet rare opportunity to assess hypotheses concerning the past behaviour of this    now culturally extinct people. Historic and ethnographic evidence indicates that past Iroquoian    cosmology was premised on the tenuousness of human and horticultural vitality and the means by    which these could be addressed for the betterment of the populace. Commonly expressed through an    emphasis on such opposing dualities as men and women, destruction and creation, hunting and    horticulture, and extra-societal influence versus intra-societal influence, these efforts were    ultimately perceived as complementary and, consequently, socially sustaining. Material culture    and settlement pattern data from the Maynard-McKeown site was used to gain an improved    appreciation for some of the ways in which this cosmology is reflected in the archaeological    record. In particular, attention was paid to the interpretation of individual ritual features,    purification structures including the two aforementioned sweatlodges and a possible woman's    house, longhouses for indications of clan ownership, and material culture iconography. Analysis    was facilitated through extensive recourse to extant histo</description><creator>Wright, Joyce Marie</creator><contributor>Michael Bisson (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Anthropology - Anthropology Archaeology</subject><title>A quest for meaning at the early 16th-century St. Lawrence Iroquoian Maynard-McKeown site</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jw827c679.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/st74cr33q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7p88ch490</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'analyse moléculaire des variations de l'ADN a supplanté toutes    les technologies médicolégales antérieures d'identification des victimes et des suspects. Bien    que le champ de l'éthique ait tenté de gérer la pléthore d'information génétique disponible,    particulièrement dans les applications cliniques, il y a eu peu d'examen des enjeux éthiques    émergeants dans le domaine médicolégal. La recherche juridique met en évidence certains aspects    des enjeux émergeant avec une pertinence particulière pour les défis auxquels les tribunaux sont    confrontés ainsi que les défis à l'égard des libertés individuelles.L'objectif général de cette    thèse était d'évaluer la validité scientifique, l'acceptabilité éthique et la responsabilité    légale dans les applications médicolégales de la génétique moléculaire. En particulier, la    science contemporaine nous a permis d'accéder à des informations qui vont au-delà de ce qui était    anticipé à l'origine si bien que des traces d'ADN peuvent être obtenues trivialement de tout    individu. En conséquence, l'étendue et la composition des banques existantes d'ADN excèdent de    loin le mandat législatif. Le premier chapitre revoit les standards légaux d'évidence et évalue    le niveau d'exactitude nécessaire afin que les tests d'ADN médico-légaux rencontrent les    standards d'évidence. Une évaluation des pratiques actuelles dans la mise en banque d'ADN a    révélé des pratiques de consentement éclairé adéquate, le besoin de réexaminer l'accès aux    échantillons de santé publique en portant l'attention aux intérêts des populations locales et la    nécessité de développer des lignes directrices standardisées pour les pratiques de mise en banque    et de mesures uniformes de l'évaluation de la qualité (chapitre 2). La comparaison des marqueurs    médicolégaux actuels aux marqueurs génomiques a révélé des taux de concordance et de discord</description><description>Molecular analysis of DNA variation has usurped the place of all earlier    technologies in forensic identification of victims and suspects alike. Although the field of    ethics has made attempts to cope with the plethora of available genetic information, especially    in clinical application, there has been little scrutiny of emerging ethical issues in the    forensic domain. Legal scholarship highlights some aspects of the emerging issues, with    particular relevance to the challenges faced in court and those regarding individual liberties.    The overall objective of this thesis was to evaluate the scientific validity, ethical    acceptability and legal accountability of the forensic applications of molecular genetics. In    particular, contemporary science has allowed us to access information far beyond what was    originally anticipated, such that trace DNA can be obtained trivially from any individual. As a    consequence, the scope and composition of existing DNA banks far exceeds the legislative mandate.    Chapter 1 reviews the current legal standards for evidence and assesses the level of exactitude    necessary for forensic DNA testing to meet evidentiary standards. An evaluation of current    practices in DNA banking revealed adequate informed consent practices; the need for a    re-examination of access to public health samples with attention to local population interests    and the necessity for developing standardized guidelines for banking practices and uniform    quality assessment measures (Chapter 2). Comparing current forensic and genomic markers revealed    similar concordance and discordance rates with a slight performance advantage towards the    forensic markers. The results indicate that multiple runs are necessary to ensure reliability    (Chapter 3). A significant ethical issue arises from the forensic practice of surreptitious DNA    sampling. This lack of transparency violates autonomy, threatens the legitimacy of the    State's int</description><creator>Palmour, Nicole</creator><contributor>Kathleen C Glass (Supervisor1)</contributor><contributor>Thomas Hudson (Supervisor2)</contributor><date>2009</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>Forensic applications of molecular genetics: ethics and law to inform policy issues</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/df65v875n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88ch490</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s1784m691</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Abstract Researchers have found that increasing rates of ratification of    international human rights treaties do not necessarily imply actual improvement of human rights    practice. This discrepancy raises questions about the state's intention to ratify treaties and    the impact of ratification on the development of human rights commitments. While most scholars    agree on the state's instrumental objective in ratifying treaties, they are still far from being    able to make conclusions on the impact of ratification. This thesis moves forward to explain the    reasons why ratification does not always translate into implementation, and to specify the    conditions under which the state is likely to implement the treaty it has ratified. Such an    explanation is absent from qualitative case studies that do not go beyond the observation that    ratification has equipped human rights activists with a legal foundation. Some empirical    quantitative studies provide a better explanation on the factors that likely contribute to treaty    implementation, but the lack of data has impeded such studies from offering a detailed mechanism    of treaty implementation. Meanwhile, the literature on state compliance to international treaties    in fact only offers a partial explanation. They largely share the same opinion on the pivotal    role of international factors—such as powerful democratic countries, international norms, the UN,    and transnational activists—in the process of treaty implementation. This thesis compares the    implementations of three human rights treaties in Indonesia. Adopting a power perspective, it    finds that the idea of human rights is a contested concept, which is resisted and simultaneously    pushed by those interested in the application of these norms. In fact, a human rights treaty    would be adequately implemented only if it goes in the same direction with the interest of a    strong state or a state with high capacity to rule. This</description><description>RésuméDes chercheurs ont trouvé qu'un taux augmentant de    ratification des traités de droits de l'homme internationales n'implique pas nécessairement une    amélioration de la pratique des droits de l'homme. Cette divergence relève des questions à propos    de l'intention de l'état de ratifié des traités et l'impact de ratification sur le développement    aux droits de l'homme. Alors que la plupart des chercheurs sont d'accord sur objectif    instrumental dans la ratification des traités, ils sont encore loin de pouvoir conclure sur    l'impact de la ratification.Cette thèse se propose d'expliquer les raisons pour lesquelles la    ratification ne se traduit pas toujours en implémentation, et de préciser les conditions sous    lesquelles l'état inclinerait à implémenter le traité ratifié. Une telle explication est absente    des études de cas qualitatives qui ne font qu'observer que la ratification a équipé les    activistes des droits de l'homme d'une fondation légale. Quelques études empiriques quantitatives    proposent une meilleure explication sur les facteurs qui contribuent probablement à    l'implémentation de traité, mais le manque d'information a arrêté l'étude d'offrir un mécanisme    détaillé sur l'implémentation de traité. La littérature sur l'agreement des états aux traités    internationaux en fait seulement offre une explication partielle. Malgré les différences, ils    partagent largement une même opinion sur le rôle important des facteurs international—comme les    forts pays démocratiques, les normes internationales, les Unions unis, et les activités    transnational—dans le procès d'implantation du traité.Cette thèse propose que l'idée des droits    de l'homme est un concept conteste, qui est résiste et simultanément encourage par ceux qui    trouvent intérêt a l'application de ces normes. Adoptant une perspective de pouvoir, cette thèse    trouve plutôt qu'un traite de droit humain$</description><creator>Prasetyo, Hendro</creator><contributor>Matthew Lange (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Kathleen Fallon (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2009</date><subject>Sociology - Organizational</subject><title>The power(less) of ratification: holding the state responsible for human rights respect in Indonesia</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3x816n457.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s1784m691</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Sociology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tx31qj67f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Nanotubes de carbone (NTC) montrent des propriétés    exceptionnelles. Ces dernières années, les recherches sur la synthèse des NTC ont permis    d'accroître la quantité et la qualité des NTC produits. Parmi les efforts faits pour    accroître les niveaux de production, Harbec et Meunier ont développé un procédé de torche à    plasma DC pour la production industrielle des NTC avec collection sous forme de poudres. Leur    procédé s'appui sur la pyrolyse d'un gaz carboné dans le jet de plasma thermique d'une torche DC.    Les essais ont été réalisés en utilisant soit 100 slpm d'argon ou 225 slmp d'hélium. Le    tétrachloroéthylène (C2Cl4, ou TCE) a été choisit comme source de carbone. La présente thèse se    concentre sur le travail de modélisation de ce procédé de synthèse des NTC et vise une    compréhension des phénomènes physiques et chimiques observés dans le système expérimental de    Harbec et Meunier. Premièrement, une description des champs fluides et de température est faite,    de même qu'une évaluation des champs de distribution de concentration des éléments précurseurs de    la synthèse au niveau de la buse avec l'hélium ou l'argon comme gaz plasmagène. La deuxième    partie de la thèse permet de développer et de coupler aux champs fluides et d'énergie un modèle    de nucléation et de croissance des particules métalliques agissant comme catalyseurs de la    croissance de NTC. La troisième partie du travail concerne la modélisation du procédé de pyrolyse    du précurseur de carbone, le TCE. Cette modélisation permet notamment d'évaluer les champs des    différentes espèces chimiques formées, et cela d'une façon couplée avec les champs fluides et de    températures. Les équations de la dynamique des fluides sont utilisées pour décrire ce système    qui a la caractéristique d'un jet en expansion supersonique. Un modèle "k-ε réalisable" est    utilisé pour étudier les effets de</description><description>The carbon nanotube (CNT) structure forms a very promising source material. It    has unique properties such as high thermal and electrical conductivities, and a very high    mechanical strength. In recent years, researchers were able to improve both the quantity and    quality of the CNT production. Among the efforts made to scale up the production, Harbec and    Meunier designed a new plasma torch process for the industrial production of CNT in bulk powder    form. Their process is based on the DC plasma-jet pyrolysis of a carbon-containing gas.    Experiments were conducted using either 100 slpm of argon or 225 slpm of helium.    Tetrachloroethylene (C2Cl4, or TCE) was selected as the carbon raw material. The present work    focuses on the modeling of this CNT synthesis process and aims at an understanding of the    physical and chemical phenomena observed in this system. First, a description is made of the    temperature and flow fields, as well as the species concentration distribution in the torch    nozzle using both possibilities of He or Ar as the plasma gas. This is followed in the second    part of the thesis by a model aimed to study the nucleation and evolution of the metal particles    acting as catalyst for CNT growth in the nozzle. In the third part, the modeling of the TCE    pyrolysis process in the flow was carried out. The fluid dynamics equations are used in this    system showing supersonic characteristics. A realizable k-ε model is used to address the    turbulent effects in the flow fields. The moment method is employed to calculate the formation of    the fine catalyst particles from the metal vapor injected. Within the supersonic domain of the    flow field, the influence of existing shock waves on the particle nucleation is discussed, as    well as the chemical reactions involved. Results show that the supersonic phenomena make it    possible for metal particles to nucleate and be maintained in small sizes. This however also    causes</description><creator>Guo, Li Ping</creator><contributor>Jean-Luc Meunier (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Modeling of a supersonic DC plasma torch system for carbon nanotube production</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042t91s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tx31qj67f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9g54xj629</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>On a fait une série d'études sur des acides nucléiques contenant    un 2'-fluor et/ou un 4'-chalcogène. Ces études visent l'amélioration de thérapeutiques basées sur    le silençage des gènes.On a utilisé la RMN/DM et le stressage osmotique pour comparer la    structure et l'hydratation des duplex 2'F-AAN:ARN, AAN:ARN et ADN:ARN. Les sucres des    brins de 2'F-AAN et d'AAN adoptent la forme O4'-endo (est), comme observé dans    le passé. Le stressage osmotique a suggéré que la fusion du duplex 2'F AAN:ARN a libéré    moins de molécules d'eau que celle du duplex AAN:ARN, ce qui pourrait donner à ce premier un    avantage entropique qui contribue à sa stabilité beaucoup plus élevée. On a comparé la stabilité    du 2'F-AAN envers l'hydrolyse par acide à celle de l'ADN et de l'ARN. Plusieurs    oligonucléotides en PO ou PS ont été incubés à pH ~1.2, et il n'y avait pas de clivage pour le    2'F-AAN après deux jours. Par contre, on a observé une dégradation rapide pour l'ADN    (t1/2 = minutes) et l'ARN (t1/2 = heures (PO) ou jours (PS)). On a exploré aussi l'hydrolyse du    2'F-AAN par nucléase en détail. Un diastéréoisomère de la liaison PS-2'F-AAN a été beaucoup plus    vulnérable au clivage par l'enzyme que l'autre, ce qui est parallèle aux propriétés du PS-ADN.    Nous démontrons aussi que la stabilité introduite par le 2'F-AAN dépend de la séquence de    l'oligonucléotide.On décrit une synthèse améliorée du    2'-désoxy-2'-fluoro-5-méthyle-4'-thioarabinouridine (4'S-FMAU). Une participation par le groupe    3'-O-benzoyl influence la stéréochimie de la N-glycosylation dans des solvants    non-polaires. Ceci a permis un plus haut rapport des produits beta/alpha que celui qui a été    observé dans le passé pour des glycosylations semblables catalysés par acide Lewis. Le nucléoside    adopte une forme nord, tandis que le 2'-désoxy-2'-fluoro-5-méthyle-arabinouridine (FMAU) adopte principalement une</description><description>A series of studies on 2'-fluorinated and    4'-chalcogen-modified nucleic acids is described, mainly directed toward the development    of better gene silencing therapeutics. NMR/MD and osmotic stressing were used to compare the    structure and hydration of 10-bp 2'F-ANA:RNA, ANA:RNA and DNA:RNA duplexes. The    2'F-ANA and ANA strands both featured sugars that pucker in the east (O4'-endo)    conformation, as previously observed for hairpin structures containing hybrid stems. Osmotic    stressing suggested that the 2'F-ANA:RNA duplex liberated fewer molecules of water upon    melting than did ANA:RNA, which may give the former an entropic advantage that contributes to its    far greater thermal stability. The stability of 2'F-ANA to acid-mediated hydrolysis was    compared to that of DNA and RNA. Several phosphodiester (PO) or phosphorothioate (PS)    2'F-ANA sequences were incubated at pH ~1.2, and virtually no cleavage was observed    after 2 days. In contrast, rapid degradation was observed for DNA (t1/2 = minutes) and RNA (t1/2    = hours (PO) or days (PS)). The nuclease-catalyzed hydrolysis of 2'F-ANA was also    explored in detail. One diastereomer of the PS-2'F-ANA linkage was much more vulnerable    to enzymatic cleavage than the other, which is parallel to the properties observed for PS-DNA. We    also show that the nuclease stability induced by 2'F-ANA depends on the oligonucleotide    sequence. An improved synthesis of 2'-deoxy-2'-fluoro-5-methyl-4'-thioarabinouridine (4'S-FMAU)    is described. Participation of the 3'-O-benzoyl protecting group in the thiosugar    precursor influenced the stereochemistry of the N-glycosylation reaction in nonpolar solvents,    permitting a higher beta/alpha ratio than previously observed for similar Lewis acid-catalyzed    glycosylations. The nucleoside adopted a predominantly northern conformation, in contrast to    2'-deoxy-2'-fluoro-5-methylarabinouridine (FMAU), which adopts a predominantly    southeast conform</description><creator>Watts, Jonathan</creator><contributor>Masad J Damha (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Chemistry - Organic</subject><title>Chemistry for gene silencing: 4'-modified and 2'-fluorinated nucleosides and oligonucleotides</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gm80hw38f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xj629</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x920fx708</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette étude compare les valeurs de volontés de payer issus de deux    méthodes de préférence statutaire, c'est-à-dire le choix modulé et l'évaluation contingente. Dans    le cas de l'évaluation contingente, le format de questionnaire utilisé est celui du choix    multiple déterminé. Les valeurs de volontés de payer ont été estimées en utilisant un scénario où    des produits alimentaires étaient évalués en fonction de bénéfices environnementaux et de santé.    Ces produits sont étiquetés et présentés avec les mesures quantitatives des bénéfices mentionnées    précédemment. Les deux méthodes ont générés des valeurs de volonté de payer différentes pour les    produits tomate et porc alors que pour le produit lait, les valeurs estimées sont statistiquement    identiques. La différence des résultats entre les deux méthodes semble résider dans le modèle    statistique utilisé puisque les paramètres traités de façon non-linéaire se sont révélés    statistiquement similaires. De plus, des tests sur la séquence d'apparition des questions et    l'ordre des offres ont été effectués dans le questionnaire d'évaluation contingente pour    déterminer leurs effets sur les valeurs exprimées par les répondants. Les résultats statistiques    ont démontrés l'absence d'effet de ces deux facteurs sur les valeurs exprimées. En conclusion,    alors que le choix modulé permet une plus grande flexibilité au niveau des scénarios et des    applications des valeurs, cette méthode a généré des valeurs de volonté de payer élevées lorsque    les attributs sont de natures quantitatives linéaires. Il apparaît donc judicieux d'utiliser les    valeurs d'attributs de nature quantitative linéaire provenant de la méthode de choix modulé avec    parcimonie lors de la simulation de scénarios.</description><description>This study compares the willingness to pay values from two different stated    preference methods, choice modeling (CM) and contingent valuation (CV). The CV approach used was    a multiple bounded discrete choice (MBDC) format. The WTP values were estimated for different    food products that contained different environmental and health attributes. The two methods were    found to generate statistically different WTP estimates for tomatoes and pork and were    statistically similar for milk. The difference seems to reside in the model specification; when    the attributes were analyzed as non-linear, the WTP estimate using the CM method was    statistically similar to the one estimated with the CV method. Tests on sequencing and bid    ordering effects were also conducted on the CV data. These biases did not affect the estimated    WTP when using the MBDC format. While CM allows more flexibility than CV modeling, CM tends to    generate higher estimates when the modeling includes continuous variables. Therefore, special    attention is necessary when simulating WTP values from implicit prices derived from CM results.</description><creator>Roy, René</creator><contributor>Paul Thomassin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Economics - Agricultural</subject><title>Consumer valuation of food attributes: a comparison of willingness to pay estimates from choice modelling and contingency valuation methods</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sf268614p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920fx708</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Agricultural Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cv43nx99f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Motivated by the interest in graphene as a chemical sensor, this thesis presents    an analysis of how the conductance of a fabricated graphene field effect transistor can be    modulated by the presence of water vapour and oxygen in the substrate of the device. The    fabrication process of a graphene field effect transistor consists of optically locating a    graphene monolayer on an oxidized silicon substrate, and contacting it with metal electrodes    using electron-beam lithography. The conductance of graphene FETs at ambient conditions, vacuum,    and exposed to different gases, is measured to investigate the connection between conductance    modulation and the electrochemistry taking place in the substrate of the device and on the    surface of the graphene flake. This study supports the possibility of using graphene FETs as    chemical sensors since a relationship between added adsorbates and the symmetry of the Dirac like    conductance can be drawn. Keywords: Graphene, graphene band structure, graphene FETs, graphene    nanofabrication, conductance modulation, graphene sensors, electrochemistry.</description><description>L'intérêt porté au graphene en tant que senseur chimique a motivé    cette thèse qui présente une analyse de l'influence de la vapeur d'eau et d'oxygène sur un    transistor à effet de champ (FET) à base de graphene. La première étape de fabrication du    transistor à effet de champ fait de graphene est de localiser optiquement des mono couches de    graphene sur un substrat de Silicium oxidé. Ensuite, nous devons contacter électriquement cet    échantillon en faisant usage de la lithographie par faisceau d'électrons. La conductance de FET à    base de graphene dans des conditions ambiantes, sous vide et exposé à différents gaz est mesurée    afin d'évaluer la connection entre les modulations de la conductance et l'électrochimie qui a    lieu sur le substrat et à la surface du graphene. Cette thèse démontre la possibilité d'utiliser    des FETs de graphene comme senseurs chimiques étant donné qu'une relation entre les espèces    adsorbées et la symétrie de la conductance peut être trouvée. Mots-Clés: Graphene, Structure de    bande du Graphene, transistor à effet de champ de graphene, nano-fabrication de graphene,    modulation de la conductance, senseur à base de graphene, électrochimie.</description><creator>Sabri, Shadi Saleem</creator><contributor>Thomas Szkopek (Supervisor)</contributor><date>2009</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Observation of electrochemically induced conductance modulation in graphene field effect transistors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fj2362998.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cv43nx99f</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b2773w67f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><creator>Mangeney, Elisabeth</creator><date>1987</date><subject>Cyanophora paradoxa</subject><subject>Glaucocystis nostochinearum</subject><subject>Immunocytochemistry.</subject><title>Immunocytochemical localization of ribulose bisphosphate carboxylaseoxygenase and phosphoribulose kinase in the cyanelles of Cyanophora paradoxa and Glaucocystis nostochinearum</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/br86b434w.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b2773w67f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s7526d334</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><creator>Rubinstein, Abraham B.</creator><date>1986</date><subject>Engineering, General.</subject><title>An experimental investigation of spinal cord blood flow, it's autoregulation, and the effects of cerebral compression on spinal cord blood flow /</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t722h977v.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s7526d334</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5q47rp58b</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><creator>Abankwa, Gladys V.</creator><date>1987</date><subject>Engineering, General.</subject><title>Functional, biological and physicochemical characterization of alveolar hydatid cyst-induced amyloid enhancing factor</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2j62s5797.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5q47rp58b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn301225t</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><creator>Koffler, Debbie J.</creator><date>1986</date><subject>Engineering, General.</subject><title>Relationships between rate and localization of interictal spiking and seizure occurrence in epileptic patients</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qf85nc141.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301225t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pr76f440s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><creator>Zakaria, Marwan F.</creator><date>1987</date><subject>Robot vision -- Computer programs</subject><subject>Computer vision</subject><title>An automated vision system using a fast 2-dimensional moment invariants algorithm /</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/70795869n.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pr76f440s</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zw12z628w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><creator>Mason, Jean S.</creator><date>1987</date><subject>Love poetry.</subject><subject>Frost, Robert, 1874-1963 -- Criticism and interpretation</subject><title>The figure that love makes : a study of love and sexuality in the poetry of Robert Frost</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9c67wn711.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zw12z628w</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fx719n26s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:33:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><creator>Yu, Sanke</creator><date>1987</date><subject>Trichinosis.</subject><subject>Trichinella spiralis.</subject><title>Experimental Trichinellosis : control induced in CD-1 mice by different antigen preparations from L1 larvae</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8s45q9925.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fx719n26s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jm214q073</identifier><datestamp>2020-04-06T21:34:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><creator>Makarow, Irina</creator><date>1987</date><subject>Sheet-metal</subject><subject>Anisotropy</subject><title>Correlation of the elastic and plastic anisotropy of rolled FCC and BCC sheet</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n870zr697.PDF</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jm214q073</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Metallurgical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):45050</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>