<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-30T21:51:19Z</responseDate><request identifier="oai:escholarship.mcgill.ca:tb09j942w" metadataPrefix="oai_etdms" verb="GetRecord">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><GetRecord><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tb09j942w</identifier><datestamp>2020-03-23T05:00:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le mémoire examine le rôle du droit et de l'État dans l'incorporation de la main-d'œuvre non libre pendant la période coloniale et au début de l'ère postcoloniale dans le contexte de la production de sucre sur l'île Trinité.  En orientant l'approche analytique pour expliquer la capacité ou non d'agir des individus et la résistance des travailleurs du sucre, le mémoire constate que le droit et l'État canalisent l'opposition des travailleurs vers des processus ou des sentiers de sortie.  Ces processus de sortie servent d'intermédiaires aux changements internes et aux transitions des régimes de main-d'œuvre non libre.  Trois observations clés découlent de cette analyse historique.  En premier lieu, la dynamique « mobiliser pour immobiliser », qui décrit comment les régimes juridiques ont structuré étroitement le mouvement et le déplacement des travailleurs du sucre non libres, représente un phénomène vaste et généralisable. Deuxièmement, les « sentiers de sortie » illustrent les méthodes utilisées par le droit pour canaliser l'opposition et façonner les attentes.  Troisièmement, les demandes répétées de « recrutement » et de « rétention » des propriétaires démontrent comment l'État intériorise et facilite le besoin d'extraction de la force de travail du capital agrégé. En établissant les conditions et les relations de la main-d'œuvre non libre, le droit et l'État font de la main-d'œuvre non libre un élément persistant (bien que stratégique) du capitalisme.</description><description>In the context of sugar production in Trinidad, the dissertation examines the role of law and the state in the incorporation of unfree labour during the colonial and early post-colonial period. In orienting the analytical focus to account for the human agency and resistance of sugar workers, the dissertation finds that law and the state channel worker opposition into processes or pathways of exit.  These exit processes mediate the shifts within, and transitions between, unfree labour regimes.  Three key observations emerge from the historical analysis.  First, the "mobilize to immobilize" dynamic, which describes how legal regimes tightly structured the movement and relocation of unfree sugar workers, represents a broad and generalizable phenomenon.  Second, the "pathways to exit" illustrate the ways that law channels opposition and shapes expectations.  Third, the recurring demands of "recruitment" and "retention" made by owners, demonstrates how aggregated capital's need for labour power extraction is internalized within and facilitated by the state.  In constituting the conditions and relations of unfree labour, law and the state render unfree labour an enduring (if strategic) feature of capitalism.  </description><creator>Smith, Adrian</creator><contributor>Roderick A Macdonald (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Enduring unfreedom: law and the state in Trinidadian sugar production</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xw42nd073.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tb09j942w</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record></GetRecord></OAI-PMH>