<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T04:15:36Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):46950" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pk02cd90p</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les hommes et les femmes politiques ont tendance à être traités différemment par les médias. Ces différences sont subtiles et moins subtiles (Kahn, 1994; Sreberny-Mohammadi and Ross, 1996; Gidengil and Everitt, 1999, 2000, 2003b; Uscinski and Goren, 2011). Étant donnée que 'l’homme' est la norme dans la vie politique, les rapports politiques ont tendance à être encadrés dans un récit masculin, et ainsi le comportement de la femme est dénaturé (Sreberny-Mohammadi and Ross, 1996). Une manière subtile dans laquelle les journalistes couvrent différemment les hommes et les femmes politiques constitue ce que Sreberny-Mohammadi et Ross (1996) appellent la médiation sexuée. Cette thèse évalue l'étendue de la médiation sexuée en politique provinciale canadienne, en se concentrant sur les débats des chefs de l’élection de 2012 en Alberta et de 2013 en Colombie-Britannique. Le système de codage de Gidengil et Everitt (1999 et 2000) est utilisé pour l'analyse du comportement agressif dans les débats des chefs provinciaux. Les résultats sont comparés avec la couverture médiatique pour déterminer si le comportement agressif des femmes politiques est exagéré et si les médias continuent à présenter la politique dans un récit masculin, mettant l'accent sur la violence et les conflits. Cette thèse utilise l'analyse du contenu de reportages dans la presse écrite pour arriver à ses conclusions sur l'état de la médiation sexuée en politique provinciale canadienne. Les résultats suggèrent que le couverture médiatique des débats des chefs s'appuie fortement sur l'imagerie violente et conflictuelle, et que le comportement des femmes politiques est souvent déformé.</description><description>Female and male politicians tend to be treated differently by the media; these differences are both subtle and less subtle (Kahn, 1994; Sreberny-Mohammadi and Ross, 1996; Gidengil and Everitt, 1999, 2000, 2003b; Uscinski and Goren, 2011). With ‘male’ as the norm in politics, political reporting tends to be framed in a masculine narrative. As a result, the female’s behaviour is misrepresented (Sreberny-Mohammadi and Ross, 1996). A subtle way in which reporters cover male and female politicians differently constitutes what Sreberny-Mohammadi and Ross (1996) refer to as gendered mediation. Focusing on the 2012 Alberta and 2013 British Columbia election leaders' debates, this thesis assesses the extent of gendered mediation in Canadian provincial politics. It uses Gidengil and Everitt's (1999 and 2000) coding scheme in its analysis of aggressive behaviour in the provincial leaders’ debates. The results are compared with coverage to assess if female politicians' aggressive behaviour is exaggerated, and if the media continues to frame politics within a masculine narrative, emphasizing violence and conflict. This thesis uses content analysis of newspaper coverage to arrive at its conclusions about the state of gendered mediation in Canadian provincial politics. The findings suggest that that coverage of leaders' debates relies heavily on violent and conflictual imagery, and that the behaviour of female politicians is often misrepresented.</description><creator>Campbell, Xaiver</creator><contributor>Elisabeth Gidengil (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Political Science - General</subject><title>Gendered mediation: A continued disadvantage to female politicians</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x920g067j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pk02cd90p</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4q77fv515</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une étude complète sur le rôle de l'électrochimie et de la composition salivaire dans la régulation des propriétés physique et optiques de l’émail dentaire est présentée. La salive est une sécrétion exocrine complexe qui répond à plusieurs fonctions biologiques essentielles pour le maintien de la santé orale. Le pH et le pouvoir tampon de la salive étaient déjà connus comme les régulateurs primaires de la reminéralisation de l'émail dentaire. Toutefois, certaines conditions telles que l’hyposalivation peuvent augmenter le risque de caries, de perte de dents et d'infection bactérienne sans modifier le pH salivaire ou le pouvoir tampon. Par conséquent, le pouvoir tampon de la salive n’est pas le seul facteur protecteur contre le développement de caries. Les protéines salivaires de charge négative semblent avoir des propriétés uniques qui leur permettent de prévenir la déminéralisation de l’émail dentaire. Il était donc prédit que les propriétés électrochimiques de la salive pourraient être d'une grande importance lors de la régulation de la reminéralisation de l'émail dentaire. La quantification des protéines salivaires de charge négative est très coûteuse en temps et en argent.  La mesure du potentiel zêta de la salive peut donc servir de moyen plus efficace pour évaluer la concentration globale de protéines salivaires de charge négative en une seule étape rapide. Jusqu'à présent, il semble qu’aucune étude portant sur l’effet des propriétés électrochimiques de la salive sur émail dentaire n’ait été entreprise. Notre hypothèse principale était que la composition et l'électrochimie de la salive réglementaient les propriétés dentaires, et les modifications de la salive liées à l'âge pouvaient entraîner la détérioration de ces propriétés.  Cette étude a donc été conçue dans le but d’évaluer l'interaction de la salive avec l’émail des dents, et l'impact de l’électrochimie de la salive et du vieillissement sur cette interaction.Un total de 87 échantillons de dents extraites et de salive entière non-stimulée ont été recueillies auprès de 69 bénévoles. La composition élémentaire ainsi que les propriétés optiques et physiques des dents ont été analysées. La composition élémentaire, les protéines (p. ex., la statherin et l’aPRP), ainsi que les propriétés électrochimiques (c.-à-d., le potentiel zêta, la mobilité et la conductivité des ions) de la salive ont été analysés. L’adsorption de la salive sur l’émail, et son effet sur la solubilité de l’émail ont aussi été évalués.D’après nos résultats, nous pouvons conclure que la salive créer une couche hydrophobe organique sur la surface extérieure de l'émail qui protège la dent contre la dissolution et l'interaction avec l'environnement extérieur. L’électrochimie de la salive joue un rôle critique dans la protection de la dent contre la dissolution. La salive avec un haut potentiel zêta négatif était associée à une teinte de dent plus blanche, et jouait un rôle plus efficace contre la dissolution de l’émail que la salive ayant un faible potentiel zêta négatif. Avec l'âge, la qualité de la salive change. Les modifications de la composition élémentaire et les propriétés électrochimiques de la salive liée à l'âge (c.-à-d., la réduction de la valeur absolue du potentiel zêta de la salive) pourraient être associées à des changements dans les propriétés optiques des dents.Les conclusions de cette étude peuvent aider à expliquer les différences de santé dentaire entre individus et pourraient éventuellement servir  à formuler des substances protégeant l’émail.</description><description>A comprehensive study on the role of salivary electrochemistry and composition in regulating the physical and optical characteristics of tooth enamel is presented. Saliva is a complex exocrine secretion with several biological functions critical for maintaining the oral health. The pH and buffering capacity of saliva were previously known as the primary regulators of tooth enamel remineralization; however, certain conditions such as hyposalivation can increase the risk of caries, tooth loss and bacterial infection without altering salivary pH and buffering capacity. Therefore saliva’s buffering capacity cannot be the only protective factor against caries development. Negatively charged salivary proteins seem to have unique properties that allow them to prevent tooth enamel demineralization. Accordingly, it was theorized that the electrochemical properties of saliva could be of high importance in regulating tooth enamel mineralization. Quantification of negatively charged salivary proteins could be time-consuming and expensive. Alternatively, the measurement of salivary zeta potential could represent a more efficient way to assess the overall concentration of negatively charge salivary proteins in one quick step. To the best of our knowledge, no previous study has been undertaken to investigate the effect of salivary electrochemical properties on tooth enamel. Our main hypothesis was that saliva composition and electrochemistry regulate tooth properties, and age-related alterations of saliva could result in the deterioration of these properties. Accordingly, this study was designed to assess the interaction of saliva with tooth and the impact of saliva electrochemistry and aging on this interaction. A total of 87 samples of extracted teeth and unstimulated whole saliva were collected from 69 volunteers. The teeth were analyzed for the elemental composition, as well as their optical and physical properties. Saliva samples were assessed for elemental and protein composition (i.e. statherin and aPRP) as well as electrochemical properties (zeta potential, ion mobility and conductivity). Saliva adsorption on enamel and its effect on enamel solubility were also assessed. From our results we could conclude that saliva creates a hydrophobic organic layer on the outer surface of enamel that protects the tooth against dissolution and interaction with the outer environment. Saliva electrochemistry plays a critical role in protecting the tooth against dissolution. Saliva with high negative zeta potential was associated with lighter tooth shade, and was more protective against tooth enamel dissolution than saliva with low negative zeta potential. With advancing age, the quality of saliva changes. Age-related alterations in the elemental composition, and electrochemical properties of saliva (reduction in the absolute value of salivary zeta potential) could be associated with changes in the optical properties. The findings of this study can help understand the difference in dental health among people and could be used in formulating tooth-protecting substances. </description><creator>Ansari, Yekta</creator><contributor>Faleh Tamimi Marino (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Dentistry</subject><title>Role of salivary electrochemistry and composition in regulating physical and optical characteristics of tooth enamel</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hn251.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4q77fv515</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dv13zx355</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Objectives. Over the last two decades, there has been an increasing trend in the number of families using emergency departments (EDs) for treating their children’s non-traumatic dental problems. According to the literature, the ED is not an optimal place for emergency dental care because treatment is: (1) more costly for the health care system, (2) time consuming for all involved and, (3) often less definitive than the care provided in a dental office. We do not know why families use the ED and, to the best of our knowledge, there is no research on the “whys” and “hows” behind parents’ decision. Thus, this study intended to explore the reasons and processes that lead parents to select the ED over a dental clinic for their child’s non-traumatic dental problem. Methods. Qualitative descriptive is the methodology of choice when a researcher seeks an accurate description of a phenomenon. Through a purposeful sampling strategy, we recruited 15 parents of children aged 10 and under that were seeking care for non-traumatic dental problems in the ED of a university-affiliated pediatric hospital in a large Canadian city. We collected data using semi-structured, open-ended interviews that were scheduled at a mutually agreed upon time and location. Interviews were audio-recorded, transcribed, and coded using a qualitative computer software program (NVivo 9) for inductive thematic content analysis. Results. Two major thematic categories were identified from the analysis. First, the ED was families’ last resort after finding barriers to care in their communities. According to parents, these barriers included poor access to care (e.g., dentists refused to treat the child, instead referred the family to another dentist or the ED, and dentists’ unavailability) and poor quality of care (e.g., parents’ perceived dentists lacking patience and competency). Second, parents’ understanding of oral health, which included a lack of awareness of the importance of primary teeth, influenced their children’s poor oral health. This understanding affected how parents initiated seeking dental care and contributed to their delayed use of dental services.Conclusion. These findings contribute important evidence needed to help reduce disparities in access to dental care for children. Both parents and community dentists need additional tailored education and support in order to attend to children’s dental problems in a timely manner. At present, the current pattern of ED use results in delayed care for children, extra stress for parents, and excessive expense for the health care system. Future work should address the reasons why community dentists refer children out of the community to an ED for non-traumatic dental problems.</description><description>Objectifs. Au cours des deux dernières décennies, il y a eu une tendance à la hausse du nombre de familles utilisant les services d’urgence (SU) pour faire traiter les problèmes dentaires non traumatiques de leurs enfants. Selon la littérature scientifique, le SU n’est pas un endroit optimal pour les soins dentaires d’urgence parce que le traitement est plus coûteux pour le système de soins de santé, demande plus de temps, et est souvent moins définitif que les soins prodigués dans une clinique dentaire. Nous ne savons pas pourquoi les familles utilisent le SU et, au meilleur de notre connaissance, il n’existe pas de recherche sur le « pourquoi » et le « comment » derrière cette décision des parents. Ainsi, cette étude visait à explorer les raisons et les processus qui mènent les parents à choisir le SU plutôt qu’une clinique dentaire pour le problème dentaire non traumatique de leur enfant.Méthode. Une approche descriptive qualitative est la méthodologie de choix lorsqu’un chercheur souhaite obtenir une description juste d’un phénomène. Grâce à une stratégie d’échantillonnage ciblée, nous avons recruté 15 parents d’enfants âgés de moins de 10 ans, cherchant à obtenir des soins pour des problèmes dentaires non traumatiques au SU d’un hôpital pédiatrique affilié à une université dans une grande ville canadienne. Nous avons recueilli des données à l’aide d’entrevues semi-structurées comportant des questions ouvertes prévues à un moment et dans un lieu choisis d’un commun accord. Les entrevues ont été audio-enregistrées, transcrites, puis codées à l’aide d’un logiciel informatique qualitatif (NVivo 9) afin de réaliser une analyse de contenu thématique inductive.</description><creator>Mostajer Haqiqi, Azadeh</creator><contributor>Christophe Bedos (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Mary Ellen Macdonald (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Dentistry</subject><title>Why do parents seek care for their child's non-traumatic dental problems in the emergency department?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8k71nm123.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dv13zx355</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4x51hn24r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Kerala’s homegardens are ancient agroforestry systems celebrated for their ecological sustainability, their subsistence potential, and their high diversity of cultivated species. While homegardens have occupied Kerala’s landscapes for thousands of years, some are worried that these systems are under threat from comparatively profitable plantations of rubber and other monoculture-based tree crops. Thus, the aim of this thesis is to examine the land-use dynamics in Kerala’s agroforestry systems between 2001 and 2013. In Chapter 2, I analyze high resolution satellite imagery in order to broadly characterize agricultural and non-agricultural land-use changes in three panchayats (counties) of Kerala. The results indicate that: 1) wetlands (mostly paddy rice) are decreasing in all study regions; 2) built surfaces are increasing dramatically in all regions; and 3) agroforestry exists in a dynamic equilibrium with other land covers. In Chapter 3, I use a combination of quantitative surveys and semi-structured interviews to identify land-use changes and their drivers at the homegarden scale for 115 homegardens in 8 panchayats. Results indicate that almost all commercial and food crops, as well as livestock, are decreasing in production on homegardens, and that no crops are increasing. Nearly every farmer interviewed perceived a decline in agriculture in their region, and offered numerous interrelated explanations for why this might be so. Overall, Kerala’s landscapes are undergoing a dynamic, multi-scale transition away from both homegarden- and plantation-based agriculture.</description><description>Les jardins familiaux du Kerala sont de ancients systèmes agroforestiers célébrés pour leur durabilité écologique, leur potentiel de subsistance, et pour leur grande diversité d’espèces cultivées. Bien que les jardins familiaux ont occupé les paysages du Kerala depuis des milliers d'années, certains s’inquiètent que l'existence de ces systèmes soit menacée par des plantations relativement rentables telles que celles de caoutchouc ou d'autres arbres de monoculture. Ainsi, l'objectif de cette thèse est de quantifier, de décrire et d’expliquer la dynamique d'utilisation des terres des systèmes agroforestiers du Kerala de 2001 à 2013. Dans le deuxième chapitre, j’analyse une imagerie satellite de haute résolution pour caractériser les changements des paysages agricole et non agricole dans trois panchayats (comtés) du Kerala. Les résultats indiquent que: 1) les zones humides sont en baisse dans toutes les régions étudiées; 2) les constructions humaines augmentent considérablement dans toutes les régions; et 3) l'agroforesterie existe en équilibre dynamique avec le reste du couvert terrestre. Dans le chapitre 3, j’utilise une combinaison d'enquêtes quantitatives et d’entrevues semi-structurées pour identifier les changements d'utilisation des terres et de leurs origines à l'échelle des jardins familiaux pour 115 jardins familiaux dans 8 panchayats. Les résultats indiquent que la quasi-totalité des cultures commerciales et alimentaires, ainsi que l'élevage, sont en baisse de production dans les jardins familiaux, et qu'aucune autre culture est en augmentation. Presque tous les agriculteurs interrogés ont perçu un déclin au niveau de l'agriculture dans leur région, et tous ont offert de nombreuses explications interdépendantes pour ces faits. Dans l'ensemble, les paysages du Kerala sont en cours d’une transition dynamique à plusieurs niveaux, qui s’éloignent des jardins familieux ainsi que des plantations.</description><creator>Fox, Thomas</creator><contributor>Navin Ramankutty (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Jeanine Rhemtulla (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</subject><title>Land-use dynamics of Kerala’s agroforestry systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bv73c3495.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4x51hn24r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z603r1500</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A series of six-coordinate iridium thiol complexes, HIr(SR)(X)L2 where R = C6H5, C6H4CH3, or C6H4NO2, X = Cl or I and L = P(C6H5)3 or (C6H5)2PC2H4P(C6H5)2, have been synthesized by oxidative addition of four-coordinate precursors. Another series of metal complexes containing sulfur-rich ligands with the formula, M(SxCC6H4CH3) or M(SxCC6H5) where M = Zn, Ni or Co have been prepared as well. The infrared and nuclear magnetic resonance spectra of these complexes are discussed with regard to possible structures for the isomers these compounds tend to form under varying conditions. Some of these results help to confirm the large trans effect some of these ligands have within their respective complexes and are reconfirmed by the crystal structures obtained in these studies. The alpha effect of lone pair-bearing substituents was also explored with focus on the enhanced nucleophilicity of adjacent thiol groups. The results of these studies are further described in this thesis. </description><description>Une série de six-coordonnés composés de thiol iridium, HIr(SR)(X)L2 où R = C6H5, C6H4CH3, ou C6H4NO2, X = Cl ou I, et L = P(C6H5)3 ou (C6H5)2PC2H4P(C6H5)2, a été synthétisée par addition-oxydante, en commençant par les précurseurs de quatre-coordonnés. Une autre série de complexes métalliques contenant des ligands riches en soufre ayant la formule, M(SxCC6H4CH3) ou M(SxCC6H5), où M = Zn, Ni ou Co, a été préparé aussi. Les spectres d’infrarouge (IR) et les spectres de résonance magnétique nucléaire (RMN) ont été analysés pour la détermination des structures des isomères de ces composés qui se sont formé dans des conditions variables. Les résultats obtenus ont permis de confirmer l’effet trans au niveau de certains ligands de ces complexes. Ceci a également été confirmé par l’analyse des structures cristallines obtenus de ces composés. Les résultats de ces études sont décrits en detail dans le présent mémoire.</description><creator>Paul, Mirna</creator><contributor>David Bohle (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Chemistry - Inorganic</subject><title>Reactivity of low-valent iridium thiolate complexes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692t932r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z603r1500</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qv33s052w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>According to statistics released by the Public Health Agency of Canada, circulatory system disease accounted for one-third of all deaths in Canada (71,749 deaths) in 2005. It remains the leading cause of hospitalization in the country, accounting for 14 per cent of the total. In Canada, the total costs for three types of circulatory disease (coronary heart disease, stroke, and hypertensive heart disease) were estimated to be $21 billion in 2005. Since more than 80 percent of circulatory system deaths in Canada and high income countries are due to diseases of the aortic valve, coronary arteries and the blood vessels supplying the brain, greater attention should be put on the function of the aortic root and its adjacent structures. The decline in the mortality rate associated with the circulatory system diseases is attributed to medical and engineering advances to develop new diagnostic and prognostic tools using in-vivo, in-vitro and numerical studies. However, as the numerical methods are less expensive and more flexible in applying geometrical and hemodynamic variations, they have gained considerable attention in assessing the hemodynamic conditions associated with cardiovascular diseases. In recent clinical studies, it was established that regional pathologies of the aortic valve can alter the structural and hemodynamic function of the valve and coronary arteries. However, due to limitations either with medical imaging modalities or numerical simulation, the impact of hemodynamic effects is not yet fully elucidated for disease initiation and progression. Numerous clinical and numerical studies are done on the aortic root and the coronary arteries individually. However, only a limited number of them have incorporated both these adjacent structures into one numerical global model.  Due to the large deformations that leaflets experience during the cardiac cycle, numerical modeling of fluid–structure interaction of the aortic valve has proven to be a challenging task. Adding the coronary arteries to the aortic valve model increases this complexity which constitutes the limitation of previous studies and all of the developed models so far have either ignored the natural aortic root structure by using simplified geometry of the valve or the coronary vessels or neglected the interaction between the fluid and solid domains. The objectives of these studies were: to reproduce the valve dynamics to study alteration to geometrical and hemodynamic parameters and derive the stress patterns. A few studies have been done for making these engineering results meaningful for physicians in terms of disease prognostic tools. The main goal of this study is to address this particular aspect.HypothesisIt is possible to develop a global model of the aortic valve region with inclusion of the coronary vessels and the aorta to derive a global index to assess the regional hemodynamic conditions in the aortic root based on surrogate variables and investigate the possible interaction between coronary artery pathologies and aortic valve pathologies.ObjectivesThe main objective of this study is to develop a 3D global fluid-structure interaction of the aortic root with inclusion of anatomically inspired coronary vessels and their critical small branches as well as the aorta using finite element method. This model is served in derivation of surrogate indices and explaining the possible interactions between the regional pathologies and global variations in the structure as well as providing a better insight into the hemodynamic of coronary multi vessel lesions the and hemodynamic of the aortic valve region as well as the coronary arteries. Eventually, the model could potentially be used in the clinical setting as a diagnostic tool to guide the cardiac surgeons and cardiologist by providing data in terms of disease prognostic tools including the anatomical and hemodynamic data called surrogate variables.</description><description>Selon les statistiques publiées par l'Agence de santé publique du Canada, les maladies du système circulatoire représentaient un tiers de tous les décès au Canada (71 749 décès) en 2005. Au Canada, les coûts totaux pour les maladies du système circulatoire (maladie coronarienne, d'AVC et la cardiopathie hypertensive) ont été estimés à 21 milliards en 2005. Depuis, plus de 80 pour cent des décès système circulatoire au Canada et dans les pays à revenu élevé sont dus à des maladies de la valve aortique, artères coronaires et vaisseaux sanguins qui alimentent le cerveau, plus de recherche sur ces régions du système cardio-vasculaire est nécessaire. La baisse du taux de mortalité associeé aux maladies du système circulatoire est attribuée à l'ingénierie médicale et aux développement de nouveaux outils diagnostiques et pronostiques utilisant des données in vivo, in vitro et des études numériques. Cependant, comme les méthodes numériques sont moins couteuses chers et plus souples pour l'utilisation de plus de variations géométriques et hémodynamiques, ils ont gagné une attention considérable dans l'évaluation des conditions hémodynamiques associées aux maladies cardio-vasculaires.Dans des études cliniques récentes, il a été établi que les pathologies régionales de la valve aortique peuvent altérer la fonction hémodynamique et structurelle et de la valve et des artères coronaires. Toutefois, en raison des limitations soit avec les modalités d'imagerie médicale ou la simulation numérique, l'impact des effets hémodynamiques n'est pas encore complètement élucidé pour l'initiation et la progression de la maladie. De nombreuses études cliniques et numériques ont été effectuées pour la racine de l'aorte et des artères coronaires. Toutefois, seul un nombre limité d'entre eux ont intégré ces deux structures adjacentes dans un seul modèle global numérique. En raison des grandes déformations que les feuillets expériencent pendant le cycle cardiaque, la modélisation numérique des interactions fluide-structure de la valve aortique s'est avéré être une tâche difficile. L'ajout des artères coronaires au modèle de la valve aortique augmente cette complexité ce qui constitue une limitation des études antérieures et tous les modèles développés jusqu'à présent ont soit ignoré la structure de la racine aortique naturelle à l'aide de la géométrie simplifiée de la vanne ou les vaisseaux coronaires ou négligé l'interaction entre les domaines fluide et solide. Les objectifs de ces études étaient les suivants: reproduire la dynamique de la valve soupape pour étudier la modification des paramètres géométriques et hémodynamiques et d'en tirer les causes de stress. Quelques études ont été faites pour rendre ces résultats d'ingénierie significatifs pour les médecins en termes des outils pronostiques. L'objectif principal de cette étude est de répondre à cet aspect particulier.HypothèseIl est possible de développer un modèle global de la région de la valve aortique avec inclusion des vaisseaux coronaires et de l'aorte et obtenir un indice global pour évaluer les conditions hémodynamiques régionaux dans la racine de l'aorte en fonction des variables de remplacement et d'enquêter sur l'interaction possible entre les pathologies coronariennes et pathologies de la valve.ObjectifsL'objectif principal de cette étude est de développer un modèle d'interaction fluide-structure 3D globale de la racine aortique avec inclusion des vaisseaux coronaires anatomiquement inspirés et de leurs petites branches critiques ainsi que l'aorte en utilisant la méthode des éléments finis. Ce modèle est utilisé pour la dérivation des indices de remplacement et d'expliquer les interactions possibles entre les pathologies et les variations globales de la structure ainsi que de fournir une meilleure description de l'hémodynamique des vaisseaux coronariens les lésions hémodynamiques et de la région de la valve aortique ainsi que les artères coronaires. </description><creator>Mohammadi, Hossein</creator><contributor>Rosaire Mongrain (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Developing a global fluid-structure interaction model of the aortic root</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6969z382m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qv33s052w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d504rp20q</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'ostéonécrose des maxillaires associée aux bisphosphonates (BRONJ) est une complication dans la cavité buccale observée chez les patients recevant des doses élevées de bisphosphonates par voie intraveineuse pour le traitement du cancer ou de l'ostéoporose. BRONJ est cliniquement définie comme étant une exposition osseuse de la région maxillo-faciale persistante pendant plus de huit semaines chez un patient recevant ou ayant reçu un traitement de bisphosphonates sans avoir d’antécédent de radiothérapie aux mâchoires.De nombreuses hypothèses ont été formulées pour expliquer BRONJ en se basant sur l'étiologie bactérienne ou les effets directs des bisphosphonates sur les tissus mous, l’os de la mâchoire ou la vascularisation. Les défis liés aux traitements BRONJ surviennent quand la pathophysiologie demeure inconnue. Une approche conservatrice pour le traitement de BRONJ est recommandée par l’American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons pour les stades précoces avec un traitement chirurgical pour les stades avancés. L’interruption du traitement aux bisphosphonates a également été suggérée en fonction de l’état général du patient. Afin de déterminer l'intervention la plus appropriée pour traiter les patients souffrants de BRONJ, nous avons mené une étude rétrospective en révisant les dossiers des patients traités pour BRONJ à l'Hôpital général de Montréal. Cette étude a révélé que les traitements conservateurs et chirurgicaux ont été offerts aux patients ayant BRONJ stade II, alors que les traitements chirurgicaux entraînent une résolution plus rapide de la maladie. En se basant sur les résultats de cette étude, les corticostéroïdes ont été fréquemment prescrits aux patients ayant BRONJ. Pour cela, une condition similaire à BRONJ (BRONJ-like)  a été générer chez les rats par l'administration du bisphosphonate acide zolédronique et le corticostéroïde dexaméthasone. Ce modèle pré-clinique démontre que l’interruption du bisphosphonate peut être utile et permet de repartir le remodelage osseux. De plus, cette étude démontre que l'administration combinée de ces médicaments augmente la suppression du remodelage osseux en comparant à l’administration de chaque médicament séparément. Pour explorer davantage l'hypothèse que l'infection bactérienne contribue au développement de BRONJ, nous avons d'abord utilisé la méthode de l'ADN en damier pour déterminer si les sondes préparées à partir de bactéries buccales humaines pourraient s’hybrider avec l'ADN génomique extrait de la cavité buccale des rats. La méthode a été ensuite appliquée pour détecter et quantifier 43 espèces bactériennes pertinentes à la santé buccale de l’être humain dans des échantillons prélevés de la cavité buccale des patients souffrants de BRONJ et des rats ayant BRONJ-like. Les résultats ont suggéré que le profil bactérien de l'os chez les patients ayant BRONJ est différent par rapport au profil bactérien d'autres tissus durs et mous de la bouche. Ce profil microbien est unique et pourrait être lié aux médicaments que les patients prennent, y compris la chimiothérapie et les bisphosphonates. E. corrodens, S.gordonii et S. constellatus étaient les trois espèces bactériennes dominantes dans l'os exposé, ainsi que d'autres espèces microbiennes non pathogènes et certaines espèces liées aux maladies parodontales et aux infections osseuses. Similairement aux patients ayant BRONJ, l'exposition osseuse chez les rats traités avec les bisphosphonates et corticostéroïdes a été colonisée par des bactéries principalement non pathogéniques. Les trois espèces bactériennes les plus dominantes dans le site d’exposition osseuse étaient S.pasteuri, S.parasanguinis et S.mitis. </description><description>Bisphosphonate-related osteonecrosis of the jaw (BRONJ) is an oral complication found in patients receiving high doses of intravenous bisphosphonates for treatment of cancer or osteoporosis. BRONJ is clinically defined as an area of exposed bone in the maxillofacial region that has persisted for more than 8 weeks in patients undergoing, or with previous bisphosphonate treatment and no history of radiation therapy to the jaws. Many hypotheses have been formulated to explain BRONJ based on a bacterial etiology or the direct effects of bisphosphonates on the jaw bone, soft tissue, or vascularization. Challenges in the management of BRONJ arise since the pathophysiology remains poorly defined. The American Association of Oral and Maxillofacial Surgeons recommend a conservative approach of treatment for BRONJ in its early stages, and surgical intervention for the more advanced disease. An interruption of bisphosphonates therapy also is suggested, depending on the patient’s overall condition. To determine the efficacy of different treatment interventions, we conducted a retrospective chart review of patients with BRONJ treated at the Montreal General Hospital. The study revealed that both conservative and surgical treatments were used for patients with BRONJ stage II, but that surgical treatment resulted in a faster resolution of the condition. Based on our chart review, we found that corticosteroids were frequently prescribed to BRONJ patients. Therefore, BRONJ-like disease was induced in rats by administering the bisphosphonate zoledronic acid and the corticosteroid dexamethasone. This pre-clinical model showed that bisphosphonate withdrawal might benefit the outcome by allowing bone remodeling to resume. In addition, this model showed that the combined administration of bisphosphonate and corticosteroid increased the suppression of bone turnover compared to the administration of either drug alone. To further explore the hypothesis that bacterial infection contributes to the development of BRONJ, we used the DNA checkerboard technique to determine whether bacterial probes prepared from human oral bacteria hybridized with the whole genome DNA extracted from the oral cavity of rats. This technique was then used to detect and quantify 43 microbial species relevant to human oral health in samples taken from the oral cavity of patients with BRONJ and rats with BRONJ-like disease. The results suggested that the microbiota of exposed bone in BRONJ patients had a different profile compared to the bacterial profile of other hard and soft tissues of the mouth. This unique microbial profile could have been caused by the medications the patients were taking, including chemotherapy and bisphosphonate. E. corrodens, S. gordonii, and S. constellatus were the three most dominant bacterial species in the exposed bone in addition to other non-pathogenic microbial species, and species linked to periodontal diseases and bone infection. As in the BRONJ patients, the exposed bone in rats treated with bisphosphonate and corticosteroid was colonized mainly by non-pathogenic bacteria. The most abundant species in the site of exposed bone in rats were S. pasteuri, S. parasanguinis, and S. mitis. </description><creator>Jabbour, Zaher</creator><contributor>Janet Henderson (Supervisor2)</contributor><contributor>Rubens Ferreira Albuquerque (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Dentistry</subject><title>Clinical and pre-clinical investigation of bisphosphonate- related osteonecrosis of the jaw (BRONJ)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/37720g81p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rp20q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m039k812j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Increasing numbers of children have been involved in China’s rural-to-urban migration that is occurring in the context of the country’s rapid urbanization. Many of them are brought to cities in hopes of a better life and their family’s upward social mobility, while they also have to face various challenges arising from their adaptation process. Little is known about how these children manage under such circumstances and how the process can be facilitated from a social work perspective. This dissertation draws upon different aspects of the concept of social support to explore how and where Chinese rural-to-urban migrant children and their families seek social support to strive for their objectives within cities. The ways in which social workers may enhance social support for migrant children and their families for successful adaptation and integration into urban society is also addressed. This doctoral research included three interrelated qualitative studies, presented in the format of three articles describing the major findings. The thesis begins with an introduction of the theoretical and empirical underpinnings for the study, as well as the research methods. The first article explores urban experience of migrant children, focusing on how and where they seek for social support to manage their challenges arising from adaptation and development process. The second article draws upon extensive participant observation and ten in-depth family interviews, exploring how families experience transitions arising from migration and make adaptive choices for their children based on social support within and outside families. The last article presents a case study examining the social services available in the urban villages as a formal source of social support, focusing on how social work can enhance social support for migrant families through providing various community services. The thesis concludes by suggesting that the role of social support in rural-to-urban migrant children’s adaptation should not be limited to only helping them go through the initial coping period, but should also enhance their life opportunities and acquisition of competencies in diverse sociocultural contexts. Migrant children’s experience of social support is determined to a large extent by social support that their families can access and mobilize, which is shaped by the broad policy context that frame the formal supports for migrants and the sociocultural context that influences migrants’ informal social networks and their help-seeking process. Social support intervention can be an effective means to enhance supportive resources for migrant families by integrating formal and informal social support to improve the structure and mobilization of migrants’ informal networks, and facilitating community support through social work practices.  </description><description>Un nombre croissant de jeunes sont impliqués dans la migration de milieux ruraux à urbains dans le contexte de l’urbanisation rapide qui se passe actuellement en Chine. La plupart de ces jeunes sont amenés par leurs familles en ville dans la quête d’une meilleure vie et une mobilité sociale pour l’unité familiale. Au cours du processus de la migration, les jeunes font face à une variété de défis qui déroulent de l’adaptation d’une nouvelle localité, un nouvel environnement d’école et des nouvelles relations – le tout dans un contexte de barrières institutionnelles. Malgré l’intérêt croissant dans l’adaptation et le bienêtre de jeunes migrants en milieux urbain, par contre, peu d’études ont tenté de comprendre comment ces jeunes gèrent leur situation ni comment les travailleurs sociaux pourraient intervenir afin de faciliter le processus continue de ces jeunes dans leur poursuite de leurs objectifs à l’intérieur de la ville. Cette thèse applique différents aspects du concept de l’appui social à l’exploration de comment et où les jeunes migrants rural-à-urbain et leurs familles en Chine utilisent l’appui social dans leur processus d’adaptation. Les manières dans lesquelles les travailleurs sociaux pourraient augmenter l’appui social aux jeunes migrants et leurs familles dans le but d’une adaptation et intégration à la société urbaine sont aussi discutées.Afin d’arriver à une compréhension profonde des expériences urbaines de jeunes migrants et le rôle de l’appui social dans leur processus d’adaptation, cette recherche doctorale a utilisé trois études qualitatives interreliées et présentées dans le forme de trois articles qui décrivent les résultats. La thèse commence avec une introduction aux bases théoriques et empiriques de cette étude, ainsi que les méthodes de recherche. Ensuite, le premier article explore les expériences des jeunes migrants en déménageant en ville et leur recherche de l’appui social de sources formelles et informelles, incluant la famille, l’école, les paires et la communauté/les voisins afin de satisfaire leurs besoins et répondre aux défis qui découlent des processus d’adaptation et de développement, basé sur des donnés d’entrevues avec 18 jeunes migrants. Le deuxième article est basé sur l’observation participante et des entrevues avec 10 familles migrantes habitant un « village urbain » (enclave migrante) à Shanghai, discutant comment les familles vivent les transitions liée à la migration et font des choix adaptives pour leurs enfants dans le contexte de l’appui social auquel ils ont accès de l’intérieur de leurs familles élargies ainsi que d’autres sources extérieures. Le dernier article examine les services sociaux disponibles aux jeunes et aux familles migrants dans le village urbain, et comment ces services influencent l’accès des jeunes et des familles à l’appui social. Rassemblant ces résultats, la thèse conclut en suggérant que le rôle de l’appui social dans l’adaptation des enfants migrants ne devrait pas être limité à leur aidant à traverser la période initiale d’adaptation, mais devrait aussi offrir de meilleures opportunités et l’acquisition de compétences dans divers contextes socioculturels. L’expérience des jeunes migrants de l’appui social et directement liée aux expériences urbaines de leurs familles et est influencée par le niveau d’appui que leurs familles sont capables d’accéder et de mobiliser. L’intervention en appui social peut être un moyen efficace d’augmenter les ressources d’appui disponibles aux familles migrantes en intégrant l’appui social formel et informel et en facilitant l’appui communautaire par des pratiques en travail social. </description><creator>Wen, Ya</creator><contributor>Jill Hanley (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Social Sciences - Social Work</subject><title>Understanding the role of social support in rural-to-urban migrant children‘s adaptation in Shanghai</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bz60d055j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m039k812j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Social Work</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1831cn812</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Concrete is a construction material used in the majority of existing structures, such as bridges, dams, buildings etc.  In some cases, the structures are exposed to sulfates which attack and deteriorate the concrete due to chemical reaction.  The resistance of concrete to sulfate attack is typically represented by the expansion of concrete or mortar bars which are fully submerged in sulfate solution (described in the ASTM C-1012 standard).  This exposure is poorly representative of the conditions to which concrete is exposed in the field since in most situations concrete is only partially submerged and, in many cases, subjected to cyclic exposure to sulfates.  Furthermore, the parameter tested in the standard (i.e. expansion) does not necessarily represent the damage to the concrete.  For these reasons, the objective of this research was to investigate sulfate attack under different exposure conditions which are more representative of those found in the field.  The quantification of damage was done by looking at different transport properties, and changes to those properties, since they directly correspond to the mechanism in which the sulfate enters the concrete.</description><description>Le béton est un matériau répandu sur la majorité dans infrastructure existante tel que les ponts, les barrages, les bâtiments etc.  Dans certaines conditions, les structures sont exposées à des sulfates venant attaquer et détériorer le béton au cours d’une réaction chimique. La résistance du béton envers les attaques de sulfate est typiquement représentée par l’expansion du béton on de bars de mortier submergés dans une solution de sulfate (Exposé dans le standard ASTM C-1012). Cette exposition est peu représentative des conditions auxquelles le béton est exposé puisque dans la plupart des situations, le béton est partiellement submergée et/ou soumis à une exposition aux sulfates cyclique. De plus, la caractéristique testée dans le standard (expansion) ne représente pas nécessairement les dommages du béton.  Pour ces raisons, l’objectif de cette recherche est d’étudier l’attaque des sulfates sous différentes exposition étant plus représentative de ce qui est retrouvé sur le terrain.  La quantification des dommages est faite en évaluant les différentes propriétés de transport du béton et ces variations, puisqu’il s’agit du mécanisme permettant la pénétration des sulfates à l’intérieur du béton.</description><creator>Langelier, Dominic</creator><contributor>Andrew Boyd (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Applied Sciences - Applied Mechanics</subject><title>Sodium sulfate attack on concrete: Effect on transport properties</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pv63g304k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1831cn812</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:47429d370</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse étudie le transport d'électrons et les spectres de perte d'énergie en utilisant la méthode de Monte Carlo et de la méthode de la densité fonctionnelle des atomes. Dans la première partie, les transports d'électrons dans les matériaux massifs et des films minces ont été étudiées à l'aide de simulations de Monte Carlo basées sur le modèle de données optiques. Le modèle de données optique donne l'avantage des calculs des coefficients de rétrodiffusion et de transmission de très faible (environ 100 eV) à très élevé (environ 500 keV) des énergies de faisceau. Les résultats de la simulation pour les coefficients de rétrodiffusion et de transmission et sont en bon accord avec les données expérimentales disponibles. Sur la base des résultats de simulation de Monte Carlo, une nouvelle relation entre les coefficients de rétrodiffusion et de transmission de films minces a été proposée. Elle permet l'estimation d’un coefficient par un. Une équation universelle pour le rapport signal-bruit de fond et le rapport signal-sur-bruit par rapport au l'épaisseur divisé par libre parcours moyen inélastique a été observé par simulations de Monte Carlo, en accord avec les modèles théoriques disponibles. De plus, une simple équation a été suggérée pour l'estimation de l'épaisseur optimale de la plus grande quantité de rapport signal sur bruit. L'équation implique qu'en ayant la valeur d'une épaisseur optimale à une énergie de faisceau donné, les épaisseurs optimales à d'autres énergies de faisceau peuvent être estimées.Dans la deuxième partie de la thèse, la structure fine de la structure de perte d'énergie quasi-bord obtenu par les calculs de la densité fonctionnelle des atomes a été introduite pour les simulations de Monte Carlo des spectres de perte d'énergie des électrons. La densité fonctionnelle des atomes prédit avec succès la forme de perte d'énergie quasi-bord en comparaison avec les mesures expérimentales. Basé sur l'approche proposée, la structure fine d'un bord d'ionisation peut être introduite dans la force d'oscillateur optique à la place de la radiographie des données photoélectriques. Ces données photoélectrique ne contiennent pas les effets de l'état solide et sont appropriées pour les atomes isolés seulement. En conséquence de cette approche, le coefficient d'absorption totale de rayons X peut être calculé y compris la structure fine des bords d'ionisation. En utilisant les simulations de Monte Carlo avec la nouvelle force d'oscillateur optique contenant la structure fine des bords d'ionisation, l'effet de différents paramètres de suppression du fond pour les bords d'ionisation a été étudiée.Dans la troisième partie de la thèse, ont été étudiés les effets de la température et de la pression sur la région à faible perte de la fonction de perte d'énergie. La fonction de perte d'énergie est dans la relation directe avec la force d'oscillateur optique; par conséquent, il est important d'étudier les paramètres affectant la fonction de perte d'énergie. Les calculs de la densité fonctionnelle des atomes  ont été réalisés sur la base du changement dans le paramètre de maille variant dans les  solides avec la température et la pression. Les résultats de la densité fonctionnelle des atomes  sont en bon accord avec la dépendance expérimentale de la température sur l'énergie du plasmon de l'aluminium. En outre, un nouveau modèle de la dépendance de l'énergie des plasmon selon la température et la pression a été suggéré par la combinaison du modèle d'électrons libres et de l'équation d'état pseudo-spinodale. Les résultats de modèle proposé sont en bon accord avec les résultats des calculs de la densité fonctionnelle des atomes. En outre, le départ du comportement des électrons libres à haute pression a été confirmée par les résultats des calculs de densité théorie de la fonctionnelle.</description><description>The scope of this thesis is the study of electron transportation and electron energy loss spectra using Monte Carlo and density functional theory calculations. In the first part, the electron transportations in the bulk materials and thin solid films were studied using Monte Carlo simulations based on the optical data model. The optical data model gives the benefit of the calculations of the backscattering and transmission coefficients from very low (about 100 eV) to high (about 500 keV) beam energies. The simulation results for backscattering and transmission coefficients are in good agreement with the available experimental data. Based on the Monte Carlo simulation results a new relation between backscattering and transmission coefficients of thin solid films was suggested enabling the estimation of one coefficient by having the other coefficient.  A universal form for the signal-to-background ratio and the signal-to-noise ratio versus thickness divided by the inelastic mean free path was observed by Monte Carlo simulations in agreement with the available theoretical models. In addition, a simple equation was suggested for the estimation of the optimum thickness for the highest amount of signal-to-noise ratio. The equation implies that by having the value of one optimum thickness at a given beam energy the optimum thicknesses at other beam energies can be estimated.In the second part of the thesis, the fine structure of energy-loss near-edge structure (ELNES) obtained by the density functional theory calculations was introduced to the Monte Carlo simulations of the electron energy loss spectra. Density functional theory calculations successfully predicted the shape of energy-loss near-edge in comparison with the experimental measurements. Based on the suggested approach, the fine structure of an ionization edge can be introduced to the optical oscillator strength instead of the X-ray photoelectric data. X-ray photoelectric data does not contain the solid state effects and is appropriate for single atoms only. As a result of this approach, the total X-ray absorption coefficient can be calculated including the fine structure of inner-shell ionization edges. Using the Monte Carlo simulations with the new optical oscillator strength containing the fine structure of ionization edges, effect of different parameters of background removal for the ionization edges was studied. Monte Carlo simulations provided the optimum values for the optimization of the signal-to-background ratio calculations.In the third part of thesis, effect of temperature and pressure on the low-loss region of energy loss function were investigated. The energy loss function is in the direct relationship with the optical oscillator strength; hence it is important to study the parameters affecting the energy loss function. The density functional theory calculations were performed based on the change in the lattice parameter variation of solids with temperature and pressure. The results of density functional theory calculations are in the good agreement with the experimental temperature dependency of plasmon energy of aluminum. In addition, a new model for the temperature and pressure dependency of the plasmon energy of solids was suggested by combination of the free electron model and the pseudo-spinodal equation of state. The results of suggested model are in good agreement with the results of density function theory calculations. As well, the departure from the free electron behavior at high pressures was confirmed from the results of density functional theory calculations.</description><creator>Attarian Shandiz, Mohammad</creator><contributor>Raynald Gauvin (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Monte Carlo and density functional theory simulation of electron energy loss spectra</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c821gn955.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/47429d370</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:05741v548</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Osteoarthritis (OA) is a disabling and prevalent condition affecting 27 million US citizens and 4.2 million Canadians. Pain is the primary symptom of OA and it is manifested as mechanical hypersensitivity to joint palpation/movement, although the underlying mechanisms are poorly understood. This project aims to examine changes that occur in mechanosensitive ion channels (MSCs) of joint innervating pain-sensing neurons (nociceptors) during OA. These channels transduce mechanical stimuli into electrical signals. Using a mouse model that produces OA-like joint pathophysiology and pain, we assess if alteration in the gating properties of MSCs in joint-innervating nociceptors is a contributor to OA pain. We hypothesize that MSCs are sensitized to mechanical stimulation in OA and blocking their activity will reduce pain behaviours in OA mice. Using acutely dissociated neurons from healthy and OA mice, we performed electrophysiology on knee-innervating nociceptors to examine the properties of MSCs. Our data shows that MSCs from OA nociceptors have a reduced mechanical activation threshold, which results in an increased mechanically-evoked current. Analysis of the frequency of patches containing MSCs demonstrates that nociceptors of OA mice do not have an increased density of active MSCs at the membrane. Furthermore, single channel iV curves demonstrate that it is likely that the same MSC is present in both naïve and disease states. Lastly, GsTMx4, a blocker of MSCs, blocks MSCs present in knee-innervating nociceptors.  Finally, in behavioral experiments, intra-articular injection of GsMTx4 in the OA knee produces significant analgesia. In summary, our model for OA pain shows that in nociceptors, MSCs are sensitized to mechanical stimuli and contribute to OA pain. Furthermore, targeting these channels in OA knees may be a valuable therapeutic strategy for managing OA pain.</description><description>L’arthrose est une maladie invalidante touchant 27 millions de personnes aux États-Unis et 4.2 millions de Canadiens. Elle est caractérisée principalement par une douleur, qui se manifeste par une hypersensibilité aux stimulations mécaniques suite à un mouvement ou à la palpation des jointures. Les mécanismes sous-jacents cette hypersensibilité  demeurent cependant inexpliqués. Le présent projet vise à examiner les changements induits par l’arthrose dans l’activité des canaux mécanosensibles (MSCs) exprimés dans les neurones répondant aux stimuli douloureux (nocicepteurs) qui innervent les articulations. Ces canaux convertissent les stimuli mécaniques en signaux électriques. A l’aide d’un modèle murin d’arthrose, qui reproduit la physiopathologie  et la douleur articulaire, nous examinons si des altérations dans l’activité des MSCs présents dans les nocicepteurs des articulations est un facteur important pour la douleur arthritique. Notre hypothèse est que l’arthrose sensibilise les MSCs aux stimulations mécaniques, et que de bloquer l’activité de ces canaux chez les souris arthritiques réduira non-seulement cette hypersensibilité au niveau cellulaire, mais également leurs comportements associés à la douleur. En utilisant des neurones dissociés provenant de souris en santé et de souris arthritiques, nous avons effectué des enregistrements électrophysiologiques sur les nocicepteurs des genoux. Nos données démontrent que ces nocicepteurs, dont l’activation est mécanique, ont un seuil d’excitabilité minimum réduit, et que cette hypersensibilité accroit également les courants engendrés par les stimuli mécaniques. L’analyse des courbes iV des canaux ioniques indiquent que les MSCs présents dans les cellules en santé soient les mêmes que ceux des cellules arthritiques. De plus, nous avons démontré que le peptide GsTMx4 (extrait de l’araignée Grammostola spatulata et qui a pour propriété de bloquer les MSCs) est efficace pour bloquer les MSCs des récepteurs nociceptifs des genoux. Finalement, une injection de GsMTx4 avant la flexion ou l’extension de l’articulation réduit de façon significative les scores de douleurs des souris arthritiques. En résumé, notre modèle de douleur arthritique démontre donc que les MSCs exprimés par les nocicepteurs sont hypersensibilisés aux stimuli mécaniques et contribuent significativement à la douleur arthritique. Nos données suggèrent qu’un  traitement ciblant spécifiquement les MSCs pourrait avoir des effets bénéfiques chez les patients souffrant d’arthrose en réduisant leurs douleurs.</description><creator>He, Haitian</creator><contributor>Reza Sharif Naeini (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Physiology</subject><title>The role of mechano-sensitive ion channels in osteoarthritis pain</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m039k813t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/05741v548</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wd376061r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une mémoire associative, contrairement aux systèmes de mémoire conventionnels, est un dispositif ou une structure de données qui associe des motifs d'entrée et de sortie directement sans avoir besoin de construire une adresse explicite avant de récupérer le contenu de l'information mémorisée. La complexité de récupération augmente avec la dimension des données et indépendante de la quantité de données mémorisées. Récemment Gripon et Berrou ont proposé un nouveau type de mémoire associative dénommé mémoire associative parcimonieuse groupée, en anglais clustered sparse associative memory (CSAM), qui tire parti d'un encodage parcimonieux et d'algorithmes de récupération non-linéaires itératifs. Ce modèle, extrêmement résilient aux bruits et erreurs, est capable de mémoriser et récupérer fidèlement significativement plus de messages que les modèles alternatifs.Cette thèse comprend trois parties principales. D'abord nous implémentons le réseau CSAM sur une carte graphique (GPU) avec deux autres algorithmes de récupération préexistants. Nous étudions les propriétés de convergence des deux algorithmes et adaptons un nouveau procédé de récupération afin de tirer parti de l'important parallélisme du GPU ce qui culmine en une accélération de la performance par un facteur de 880 sans perte de précision. Deuxièmement, nous découvrons un problème auparavant ignoré: l'algorithme de récupération qui est l'état de l'art dans la littérature mène le réseau à des minimums locaux prématurés dénommés points fixes erronés. Des solutions heuristiques sont proposées. Un nouvel algorithme de post-traitement qui inclut la découverte des cliques maximales d'un graphe est aussi entièrement conçu. En appliquant ces solutions et cet algorithme, nous réduisons avec succès les erreurs de récupération par une énorme marge. Finalement, nous développons cinq approches différentes qui étendent l'utilisation du réseau CSAM de telle sorte que compléter des messages partiels, comme dans certaines études précédentes, et corriger des sondes erronées sont supportés. L'applicabilité et la faisabilité du réseau CSAM s'en voient fortement améliorées.</description><description>An associative memory, unlike conventional memory systems, is a device or data structure that maps input-output patterns directly, without the need to construct an explicit address before retrieving the information content. The retrieval complexity grows in the data dimension, independent of the amount of data stored. Recently Gripon and Berrou propose a new type called clustered sparse associative memory (CSAM), which adopts a particular sparse encoding and non-linear iterative retrieval algorithms. The construct, extremely resilient to noise and errors, is able to store and reliably retrieve considerably more messages than other models.This thesis comprises three main parts. First, we implement the CSAM network on a graphic processing unit (GPU), together with two existing retrieval algorithms. We study the convergence properties of both algorithms, tailoring a novel retrieval process to take full advantage of the GPU's massive parallelism, which results in an 880 times acceleration improvement without any loss of accuracy. Second, we discover a previously overlooked problem that the state-of-the-art retrieval algorithm in the literature leads the network to premature local minima called bogus fixed points. Heuristic solutions are proposed. A novel post-processing algorithm, which involves identifying the maximal cliques in a graph, is also developed. By applying these, we manage to reduce the retrieval error significantly. Last, we develop five different approaches, extending the use of the CSAM network so that not only completing the partial messages as in previous studies but also correcting erroneous probes are both supported. The applicability and feasibility of the CSAM network are greatly enhanced.</description><creator>Yao, Zhe</creator><contributor>Michael Rabbat (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Improving the computational effciency, accuracy, and applicability of clustered sparse associative memories</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5m60qv75w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wd376061r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p5547v44j</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La sacsine est une protéine à haut poids moléculaire impliquée dans l’ataxie récessive spastique autosomique de Charlevoix-Saguenay (ARSACS), une maladie autosomique neurodégénérative et neurodéveloppementale impliquant principalement la perte de neurones de Purkinje dans le cervelet. Bien que l'architecture de domaine de sacsin suggère qu’il s’agit d’une chaperone neuronale qui aide au contrôle de la qualité du repliement des protéines, sa fonction précise demeure a ce jour inconnue. En utilisant une technique de polarisation de fluorescence, nous avons confirmé que le domaine HEPN dans sacsin se lie aux nucléotides avec des affinités de l’ordre du micromolaires. En outre, des essais de compétition ont révélé que la liaison est médiée par l'interaction entre la surface de dimérisation de HEPN et les groupements phosphate des nucléotides qui s’y lient. Un criblage à haut débit a d’ailleurs identifié des ligands moléculaires du domaine HEPN, fournissant de potentiels indices pour des études en culture cellulaire et/ou pour le développement de médicaments ciblant cette protéine. Nos résultats confirment le rôle potentiel de la sacsine en tant que chaperon neuronale et révélent de nouveaux  domaines de recherche visant la détermination des méchanismes fonctionnels de la sacsine dans les neurones.</description><description>Sacsin is a large protein implicated in the neurodevelopmental and neurodegenerative disease autosomal recessive spastic ataxia of Charlevoix-Saguenay (ARSACS), which primarily involves the loss of Purkinje neurons in the cerebellum. Although the domain architecture of sacsin suggests that it is a neuronal chaperone assisting in protein quality control, the precise function of sacsin remains elusive. Using fluorescence polarization assays, I confirmed that the HEPN domain of sacsin binds to nucleotides with low micromolar affinities. Competition assays with a variety of nucleotides and nucleotide analogs revealed that the binding is primarily mediated by the phosphate groups of nucleotides. A high-throughput screen subsequently identified novel HEPN ligands, which can be used as chemical probes for cell culture studies and drug development. The results suggest that HEPN could contribute to the chaperone activity of sacsin by binding to nucleotides or phosphate substrates in the cell. This in turn revealed new areas of study in determining the functional mechanism of sacsin in neurons. </description><creator>Li, Xinlu</creator><contributor>Kalle Burgess Gehring (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biophysics - General</subject><title>Structural studies of sacsin: a protein implicated in the neurodegenerative disease ARSACS</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vx021j09z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p5547v44j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kk91fp72f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, nous examinons la variation du niveau de torpeur hivernale et ses effets sur la spermatogénèse chez un mammifère hibernant l’hiver, le tamia rayé (Tamias striatus), et évaluons comment différents niveaux de torpeur sont reliés à l’état reproducteur, à la qualité de l’ADN des cellules spermatogéniques, et aux événements épigénétiques des males pendant et après la portion hétérothermique de l’hibernation. Afin de réaliser cette étude, nous avons mesuré le niveau de torpeur des individus tout au long de l’hibernation chez une population de tamias en captivité et avons évalué les traits spermatogéniques des individus, notamment les stades de la spermatogénèse et l’activité de division cellulaire spermatogénique, le nombre de spermatozoïdes, la maturité du sperme épididymal, l’intégrité de l’ADN des cellules spermatogéniques, ainsi que les modifications épigénétiques chez les males, par l’intermédiaire d’expériences de biologie cellulaire en laboratoire. D’un côté, un niveau de torpeur plus superficiel réduit considérablement la spermatogénèse pendant l’hibernation, mais n’empêche pas les individus d’atteindre un état avancé de préparation à la reproduction en autant que ces derniers fassent l’expérience d’un intervalle euthermique suffisant avant l’émergence, ce qui permet un développement reproducteur continu dès la fin de l’hétérothermie et avant le début de la saison de reproduction du printemps. Cette modulation de la spermatogénèse pendant l’hibernation pourrait impliquer la méthylation de l’ADN et la modification des protéines histones des spermatogonies et des cellules de Sertoli à l’intérieur des testicules des individus hibernant. D’un autre côté, un niveau de torpeur plus profond est associé à une détérioration de l’ADN des cellules spermatogéniques pendant l’hibernation, et plus précisément à une fragmentation de l’ADN engendrée par l’utilisation de courtes périodes de torpeur peu profonde qui augmente la fréquence des transitions stressantes entre la torpeur et le réveil. Toutefois, la qualité de l’ADN des cellules spermatogéniques au printemps est plus basse chez les individus caractérisés par une torpeur profonde pendant l’hibernation, ce qui suggère qu’un niveau de torpeur élevé ne prévient pas les effets du stress cellulaire de l’hétérothermie sur la spermatogénèse, mais ne fait plutôt que les retarder. Dans le système reproducteur des tamias basé sur la promiscuité, les individus dont la fertilité est altérée peuvent ne pas réussir à fertiliser plusieurs femelles pendant leur très courte saison de reproduction. Cette thèse contribue donc à une meilleure compréhension des relations entre le niveau de torpeur et la spermatogénèse, et des coûts potentiels sur la physiologie et le succès reproducteur des mammifères qui hibernent.</description><description>In this thesis, we examine variation in winter torpor expression and its effects on spermatogenesis in a food-storing hibernator, the eastern chipmunk (Tamias striatus), and assess how different levels of torpor expression relate to the reproductive readiness, spermatogenic cell quality, and epigenetic events of male hibernators during and after the heterothermic portion of hibernation. In order to achieve this investigation, we monitored winter torpor expression in a captive chipmunk population and evaluated individual spermatogenic traits, namely spermatogenic stages and cell division activity, sperm counts, epididymal sperm maturity, spermatogenic cell DNA integrity, and epigenetic modifications in males, through cell biology laboratory experiments. On one hand, high levels of torpor expression considerably slow spermatogenesis during hibernation, but do not prevent individuals from achieving spring reproductive readiness as long as they undergo a sufficient pre-emergent euthermic interval, allowing for continuous reproductive development once heterothermy is terminated and before spring breeding. This modulation of spermatogenesis during hibernation may involve the DNA methylation and histone modification of spermatogonia and Sertoli cells within the testes of hibernators. On the other hand, low levels of torpor expression are associated with impaired spermatogenic cell DNA integrity during hibernation, through cellular stress-induced DNA fragmentation, engendered by the expression of shorter and shallower torpor bouts which increases the frequency of stressful transitions between torpor and arousal. However, spermatogenic cell DNA quality in spring is lower in individuals that expressed high levels of torpor during hibernation, which suggests that deep torpor expression does not prevent the cellular stress effects of heterothermy on spermatogenesis, but rather delays them. In the promiscuous mating system of eastern chipmunks, individuals with impaired fertility may fail to successfully sire offspring with multiple females during their short spring breeding season. This thesis thus contributes to better understand the potential physiological and fitness costs associated with torpor expression and spermatogenesis in male mammalian hibernators.</description><creator>Gagnon, Marianne</creator><contributor>Murray Mitchell Humphries (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>The influence of winter torpor expression on spermatogenesis in a mammalian hibernator</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4f16c5635.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kk91fp72f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dj52w764s</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>ABSTRACTBackground: Osteogenesis imperfecta (OI) is a genetic disease characterized by fragile bones and short stature. A recent study showed serum 25-hydroxyvitamin D (25OHD) concentrations to be positively associated with lumbar spine areal bone mineral density (LS-aBMD) in patients with OI. Objectives: To assess whether high-dose vitamin D supplementation will result in significantly higher LS-aBMD z-scores after one-year; and to evaluate the effect of vitamin D supplementation on lower limb muscle power assessed through jumping mechanography. Methods: Patients were randomized in equal number to receive either 400 or 2000 international units (IU) of vitamin D supplements and stratified according to baseline bisphosphonate treatment status and pubertal stage.Design: A one-year double blind randomized controlled trial conducted at the Shriners Hospital for Children in Montreal. Participants: Sixty children and adolescents with OI (female, n=35; male, n=25; age 5.9 to 18.9 years; mean 11.7 years, SD 3.2) participated.Results: At baseline, average serum 25OHD concentration was 65.6 nmol/L (SD 20.4) with no difference seen between treatment groups (p=0.77). Inadequate serum 25OHD concentrations (&lt;50 nmol/L) were measured in only 21% of patients at baseline.  Supplementation resulted in higher serum 25OHD concentrations in almost all participants (90%) with significantly higher increases seen with 2000 IU (mean [95% C.I.] = 30.5 nmol/L [21.3; 39.6] vs 15.2 nmol/L [6.4; 24.1], p= 0.02). No significant changes were detected in aBMD measurements or in lower limb muscle power between treatment groups from baseline to final visit. Conclusions: Supplementation with either 400 or 2000 IU of vitamin D translates into significant increases in serum 25OHD concentrations in children with OI. However, increases in baseline serum 25OHD concentrations already within a healthy range (≥50 nmol/L) do not translate into increases in aBMD z-scores in children with OI.  Keywords: Osteogenesis imperfecta, vitamin D, bone mineral density</description><description>RÉSUMÉMise en contexte : L’ostéogenèse imparfaite (OI) est une maladie génétique caractérisée par une fragilité des os et une petite taille. Une étude récente montra une association positive entre la concentration sanguine de 25-hydroxyvitamine D (25OHD) et la densité minérale osseuse (DMO) surfacique du rachis lombaire chez les patients atteint par l’OI. Objectifs: 1) Évaluer l’impact d’une forte dose quotidienne de supplément de vitamine D sur la DMO surfacique du rachis lombaire après un an;  2) Évaluer l’effet d’un supplément de vitamine D sur  la puissance musculaire des membres inférieurs par l’entremise d’une plateforme de sauts. Devis de recherche: Un essai contrôlé, randomisé, à double insu d’un an complété à l’hôpital Shriners pour enfants à Montréal. Participants: Soixante enfants et adolescents diagnostiqués avec l’OI (femelle, n=35; male, n=25;  âgé de 5.9 à 18.9 ans; moyenne 11.7 ans, SD 3.2) ont participés. Méthodologie: Les patients furent randomisés à part égales afin de recevoir 400 ou 2000 unités internationales (UI) de vitamine D et stratifié selon leur statut de traitement par bisphosphonates ainsi que leur stade pubertaire.  Résultats: Au départ, la concentration sanguine moyenne de 25OHD était de 65.6 nmol/L (SD 20.4) sans différence entre les deux groupes (p=0.77). Au commencement de l’étude,  21% des patients présentèrent un résultat sanguin inadéquat en 25OHD (&lt;50 nmol/L). Les suppléments de vitamine D ont entraînés une augmentation des concentrations sanguines de 25OHD chez presque tous les participants (90%) dont une hausse significativement plus élevée avec 2000 UI (moyenne [95% I.C.] =30.5 [21.3; 39.6] vs 15.2 [6.4; 24.1], p= 0.02). Aucun changement significatif fut détecté entre le début et la fin de l’étude pour la DMO ni pour la puissance musculaire. Conclusion: Un supplément de vitamine D de 400 ou de 2000 UI se traduit par une hausse significative de la concentration sanguine de 25OHD chez les jeunes atteint par l’OI. Cependant, augmenter la concentration sanguine de 25OHD déjà à un niveau sain (≥50 nmol/L) n’affecte pas la DMO chez les jeunes avec l’OI. Mots-clés: Ostéogenèse imparfaite, vitamine D, densité minérale osseuse </description><creator>Plante, Laura</creator><contributor>Hope Weiler (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Frank Rauch (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Effect of high-dose vitamin D supplementation on bone density in youth with osteogenesis imperfecta: A randomized controlled trial</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d217qs795.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dj52w764s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qr46r406r</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>De nos jours, les circuits deviennent de plus en plus complexes et le temps pour les tester continu d'augmenter.  De ce fait, il devient de plus en plus primordial d'utiliser un mécanisme d’autotest qui sera intégré dans les circuits, afin que ceux-ci soient capables de s’assurer que leur fonctionnement est conforme à leurs fiches de données. Cette thèse introduit un instrument de probabilité qui utilise la technologie IBM CMOS 130 nm. Cet équipement permet une évaluation probabiliste en utilisant la fréquence d’erreurs binaires de l’appareil qui est sous test et ce, rapidement et facilement. L'instrument proposé ci-dessus peut être utilisée afin  d’injecter une multitude de signaux tests dans l’appareil sous test. Ces signaux comprennent des signaux d'horloge, des signaux alternatifs, et des signaux gigues qui sont modulés avec les bords d'horloge.L’appareil testé pour sa performance, est ensuite évalué par extraction de l’emplacement du bord du signal de sortie. En utilisant des méthodes statistiques, les distributions de probabilités associées aux emplacements des bords du signal peuvent être utilisées afin de prédire la fréquence d'erreurs. Le cœur de ce travail est l'utilisation des techniques de modulation Sigma-Delta en combinaison avec une "delay-locked loop" pour créer un signal de synchronisation qui est précisément contrôlable afin d'être capable de prendre des échantillons dans différents endroits.  L'instrument de test probabiliste a été fabriqué en utilisant la technologie IBM CMOS 130 nm en conjonction avec un circuit PCB fait sur mesure.  La performance de l'instrument  a été évaluée en comparant les résultats de mesure avec les simulations initiales ainsi qu’avec l'utilisation de dispositifs de mesure externes.</description><description>As circuits become increasingly complex and testing time continues to increase, it is becoming more and more important to use built-in self-test techniques to ensure that the circuit is working according to its data sheet specifications.  This thesis presents an embedded probabilistic test instrument in an IBM 130 nm CMOS technology, which allows for quick and easy probabilistic test evaluation of the bit-error ratio of a device-under-test.  The proposed probabilistic test instrument can be used to inject a multitude of test signals into a device under test including clock signals, AC signals, and signals with jitter modulated onto the clock edges.The device under test's performance is evaluated by extracting the output signal's edge locations.  Using statistical methods, the probability distributions associated with the edge locations can be used to calculate the bit error-ratio that can be expected for the device under test.  At the core of this work is the use of Sigma-Delta modulation techniques in combination with delay-locked loops to create a timing strobe that is finely and accurately controllable in order to be able to sample the eye-diagram of the device under test in various locations to extract the edge-location data.  All of the timing strobes and stimulation signals as programmable in software in order to simplify the hardware design, as well as the work of the test engineer.  The probabilistic test instrument was fabricated using IBM CMOS 130 nm technology and, in conjunction with a custom-designed PCB, the design was tested to ensure proper operation.  The performance of the test instrument was evaluated by comparing the simulations to the measured results, as well as using external measurement devices to confirm on-chip measurements.</description><creator>Bielby, Steven</creator><contributor>Gordon W Roberts (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>An embedded probabilistic test instrument for built-in self-test methods</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dv13zx36f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qr46r406r</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q524jr85f</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>MATLAB is a popular dynamic array-based language commonly used within the scientificcommunity. MATLAB’s widespread use can be attributed to its large library of built-infunctions, and its high-level syntax, which requires no type declarations, making it ideal forfast prototyping. This thesis presents extensions to ASPECTMATLAB, an aspect orientedcompiler developed for MATLAB.ASPECTMATLAB was created with the intent of bringing aspect oriented programmingto MATLAB, and targeted features such as array accesses and loops, which are the corecomputations in scientific programs. This thesis presents ASPECTMATLAB++. ASPECTMATLAB++extends ASPECTMATLAB by focusing on a different set of challenges, seekingto make aspect-oriented programming easier to use and providing mechanisms to handlea variety of the problems that occur in a dynamically typed language. To this end, we introducepattern matching on annotations and types of variables, as well as new manners ofexposing context.We also provide several use-cases of these features in the form of general-use aspectswhich focus on solving issues that arise from use of dynamically-typed languages. Theseinclude aspects which perform type and unit checking, profiling aspects, as well as aspectswhich perform basic loop optimizations. This thesis also details several performanceenhancements to the ASPECTMATLAB compiler, which result in a speed improvement ofabout 10 times.</description><description>MATLAB est une langage de programmation dynamique utilisée partout dans la communautéscientifique. L’utilisation répandu de MATLAB peut être attribué à sa grande bibliothèquede fonctions incorporées et sa syntaxe de haut niveau, qui n’exige aucune déclarationde type, le faisant idéal pour prototypage rapide. Cette thèse présente des extensionsà ASPECTMATLAB, un compilateur orientée à l’aspect développé pour MATLAB.ASPECTMATLAB a été créé avec l’intention d’amener programmation orientée à l’aspectà MATLAB. Il cible des fonctionalités comme des accès de tableau et des boucles, quisont les calculs principaux dans des programmes scientifiques. Cette thèse présente ASPECTMATLAB++.ASPECTMATLAB++ étend ASPECTMATLAB en se concentrant sur unensemble différent de défis, cherchant à faciliter la programmation orientée à l’aspect etintroduire des mécanismes qui gére une variété des problèmes qui arrivent dans une languedynamiquement tapée. À cette fin, nous présentons correspondance sur des annotations etles types de variables, et des nouvelles manières d’exposer le contexte.Nous fournissons aussi plusieurs cas d’utilisation de ces fonctions en forme des aspectsd’utilisation générale qui se concentrent sur les questions de résolution qui résultent del’utilisation de langues dynamiquement tapées. Ceux-ci incluent les aspects qui exécutentle type et la vérification d’unité, des aspects de profilage, aussi bien que les aspects quiexécutent des optimisations de boucles. Cette thèse fournit aussi plusieurs augmentationsde performance au compilateur ASPECTMATLAB, qui donnent une amélioration de vitessed’environ 10 fois.</description><creator>Bodzay, Andrew</creator><contributor>Laurie Hendren (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Aspectmatlab++: Developing an aspect-oriented language for Scientists</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7m01bp60x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q524jr85f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vq27zr502</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Traditionally, studies of cortical cytoarchitecture have been carried out in a qualitative manner via microscopic examination of the type, size and distribution of neurons within the cortical layers.  However, with the advancement of technology, quantitative methods (i.e. methods that quantify cytoarchitectonic features) have been developed to supplement or replace qualitative analyses of the cytoarchitecture of the cerebral cortex.  The aim of this study was to determine the borders between distinct cytoarchitectonic areas using quantitative methods of parcellation.  To accomplish our objective, we adapted the Mackey and Petrides laminar sampling method (2009) used to generate profiles of cortical density from binarized photomicrographs of brain sections.  In addition, we developed a novel quantitative method that involved the measurement of the surface area of groups of cells on such micrographs.  These two methods were tested on previously qualitatively defined areas within, and anterior to, the lower branch of the inferior arcuate sulcus of the macaque monkey: areas 6VR, 44, 45B, and 45A.  Both our quantitative methods were sufficiently sensitive to detect changes in specific features of these areas.  Quantitative borders between each one of the areas of the lower branch of the inferior arcuate sulcus were established.  The positions of the quantitative borders determined by the application of both methods were strongly correlated and, furthermore, were consistent with the borders provided by traditional microscopic qualitative examination.  We demonstrate here that our quantitative methods may be employed, in conjunction with traditional qualitative methods, to determine the position of borders between cytoarchitectonically distinct areas of the cortex.  </description><description>Traditionnellement, les recherches sur la cytoarchitecture corticale ont été menées de manière qualitative par l'examen microscopique du type, de la taille et de la distribution des neurones au sein des couches corticales.  Cependant, avec les progrès de la technologie, des méthodes quantitatives (par exemple des méthodes qui quantifient les caractéristiques cytoarchitectoniques) ont été développées pour compléter ou remplacer les analyses qualitatives de la cytoarchitecture du cortex cérébral.  Le but de cette étude a été de déterminer les bordures entre les zones cytoarchitectoniques distinctes en utilisant des méthodes quantitatives de parcellisation.  Pour atteindre notre objectif, nous avons adapté la méthode d’échantillonnage laminaire de Mackey et Petrides (2009), utilisée pour générer des profils de densité corticale à partir de micrographies binarisées de coupes de cerveau.  En outre, nous avons développé une nouvelle méthode quantitative fondée sur la mesure de la surface occupée par les groupes de cellules sur ces micrographies.  Ces deux méthodes ont été testées sur des zones précédemment définies de manière qualitative dans la partie intérieure, et antérieure, de la branche inférieure du sillon circulaire du macaque: zones 6VR, 44, 45B et 45A.  Nos deux méthodes quantitatives ont été suffisamment sensibles pour détecter des changements dans les caractéristiques spécifiques de ces zones.  Des bordures quantitatives entre chacune des zones de la branche inférieure du sillon circulaire ont été mises en évidence.  Les positions des bordures quantitatives déterminées par l'application des deux méthodes étaient fortement corrélées et, de plus, étaient compatibles avec les bordures fournies par un examen qualitatif microscopique traditionnel.  Nous démontrons ici que nos méthodes quantitatives peuvent être utilisées, en conjonction avec les méthodes qualitatives traditionnelles, pour déterminer la position des bordures entre les zones cytoarchitectoniquement distinctes du cortex.</description><creator>Nehra, Vikas</creator><contributor>Michalakis Petrides (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Quantitative parcellation of the cytoarchitectonic areas in the lower branch of the inferior arcuate sulcus of the macaque monkey</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k930c130b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vq27zr502</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5h73q005b</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Purpose: To explore differences in dietary behaviours, energy and macronutrient intake among individuals who had regained or maintained weight loss five or more years after bariatric surgery.  Methods: Twenty seven subjects that underwent bariatric surgery on average 12.1±3.7 years earlier were contacted. Dietary assessment was performed using three-day food records. Daily energy intake (kcal), protein (g), carbohydrate (g), fat (g), and alcohol intake (g) were computed using the ESHA’s Food Processor™. Participants were classified by percent weight loss, maintainers (≥38%) and regainers (≤30%). We also explored differences between currently obese (BMI ≥ 30kg/m2) and non-obese individuals (BMI &lt; 30kg/m2). Results:  Daily carbohydrate consumption was found to be greater in regainers (222±84.3g) compared to maintainers (162±67.5g), (p&lt;0.05). Fully, 37% of participants were not consuming the recommended amount of protein and 26% reported never taking vitamin supplements. Alcohol consumption was higher among regainers (18.5±30.9g) compared to maintainers (2.6±6.5g), (p&lt;0.05). Finally, 74% of the participants reported never being in contact with a dietitian since surgery while 78% are in contact with a health care professional only once a year. Conclusion: Clear differences were seen in carbohydrate intake and even more alarming; alcohol consumption between weight maintainers and regainers. These data suggest that dietitians need to play a key role in the long-term care of this medically complex population. </description><description>Objectif : Explorer les différences entre l'apport énergétique, les habitudes alimentaires et l’apport de macronutriments des individus qui ont repris du poids et ceux qui ont maintenu une perte de poids 5 ans ou plus après une chirurgie bariatrique.Méthodes : Les apports alimentaires ont été estimés en utilisant un journal alimentaire sur 3 jours. Les apports quotidiens en énergie (kcal), protéines (g), glucides (g), lipides (g), et d'alcool (g) ont été estimés à l'aide du logiciel Food Processor d’ESHA ™. Les participants ont été classés selon le pourcentage de perte de poids : ceux qui ont maintenu leur perte de poids (≥38%) et ceux qui ont repris leur poids (≤30%). L’échantillon a ensuite été divisé en deux groupes : individus obèses (IMC ≥ 30 kg/m2) et non-obèses (IMC &lt;30 kg/m2).Résultats : L’apport quotidien en glucides était supérieure chez les individus qui ont repris du poids (222 ± 84.3g) comparé à ceux qui maintenu leur perte de poids initiale (162 ± 67.5g), (p &lt;0,05). En outre, 37% des individus ne consommaient pas l’apport quotidien recommandé en protéines et 26% des participants ont déclaré ne jamais prendre des suppléments de vitamines. La consommation d'alcool était supérieure chez les individus qui ont repris du poids (18,5 ± 30.9g) comparé à ceux qui maintenu leur poids (2,6 ± 6,5 g), (p &lt;0,05). Aussi, 74% des participants ont déclaré ne jamais être en contact avec un diététiste après leur chirurgie et 78% sont en contact avec un professionnel de la santé qu'une fois par an.Conclusion : Des différences significatives ont été observées dans l'apport en glucides et encore plus alarmant; dans la consommation d'alcool entre les individus qui ont maintenu une perte de poids et ceux qui ont repris du poids après leur chirurgie bariatrique. Ces données suggèrent que les diététistes doivent jouer un rôle clé dans les soins à long terme de cette population complexe.</description><creator>Oparina, Ekaterina</creator><contributor>Ross Andersen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Difference in energy intake and dietary habits between patients who have maintained their weight and those who have regained weight, five or more years after bariatric surgery.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9c67wq78c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5h73q005b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7d278x359</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse est composée de deux parties. Dans la première partie, nous étudions la solution numérique du processus de décision partiellement observables du modèle Markov (POMDP). POMDP est une technique de modélisation qui est applicable dans de nombreux scénarios dans monde réel. Les méthodes standard pour résoudre ce modèle comportent une grande complexité en ce qui concerne le calcul qui rend souvent trouver la solution numérique infaisable. Dans ce projet, nous montrons que pour une classe spéciale de POMDPs, nous pouvons simplifier la méthode de solution.Cela se fait d'abord par l'identification d'un ensemble atteignable de l'espace de croyance  pour convertir les états de POMDPs innombrables à des états de POMDPs dénombrables et ensuite en utilisant  l’approximation des états définit pour convertir les états de POMDPs dénombrables à les états finis de POMDPs. Nous démontrons que cette classe spéciale de POMDPs peut survenir dans les paramètres tels que le contrôle stochastique décentralisée ainsi que dans la communication en temps réel sur un canal partagé. Nous utilisons notre méthode de solution simplifiée pour résoudre numériquement ces deux problèmes.Dans la deuxième partie de cette thèse, nous traitons un problème de stockage d'énergie pour lequel la dynamique d'évolution de l'état est inconnu.Ce problème peut être représenté comme un processus de décision de Markov (MDP) et peut être résolu en utilisant des algorithmes d'apprentissage tels que Q-learning, Batch Qlearning, Empirical Value Iteration.Premièrement, nous comparons le taux de convergence de chacun de ces algorithmes pour résoudre ce modèle à l'aide des données synthétiques. Ensuite, nous fournissons des résultats préliminaires pour l'application de ces algorithmes sur des données réelles.</description><description>This thesis consists of two parts. In the first part, we investigate numerical solution of Partially observable Markov decision processes (POMDPs). POMDP is a modelling technique which is applicable in many real world scenarios. Thestandard methods for solving this model have high computational complexity which often makes finding the numerical solution infeasible. In this work, we show that for a special class of POMDPs, we can simplify the solution method. This is done by first identifying a reachable set of the belief space to convert uncountable state POMDPs to countable state POMDPs and then by using finite state approximation to convert the countable state POMDPs to finite state POMDPs. We show that this special class of POMDPs may arise in settings such as decentralized stochastic control and real time communication over a shared channel. We use our simplified solution method to numerically solve both of these problems. In the second part of this thesis, we deal with an energy storage problem for which the state evolution dynamics is unknown. This problem can be represented as a Markov decision process (MDP) and can be solved using reinforcement learning algorithms such as Q-learning, Batch Q-learning, Empirical Value Iteration. We compare the convergence rate of each of these algorithms for solving this model using synthetic data.</description><creator>Mannan, Mehnaz</creator><contributor>Mahajan, Aditya (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Finite state approximation for a class of POMDPs and a comparison of reinforcement learning algorithms for energy storage management of renewable generation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xp68kk22h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7d278x359</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9p290d52c</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this thesis we study the boundary of orthogonal Shimura varieties with a focus on those arising from maximal lattices lying inside a rational vector space. The goal is to provide generalizations of boundary structure results that are known in lower dimensional or special cases, for example Hilbert modularsurfaces, Siegel threefolds, and the unimodular cases.We begin by recalling the general theories of lattices and Shimura varieties, emphasizing the Baily-Borel boundary structure of these spaces. Upon recalling the theory of PEL-type Shimura varieties, we take a quick detour to discuss the structure of the PEL-Shimura varieties that are associated toorthogonal Shimura varieties. We return to our study of the boundary by calculating explicit formulas for the number of 0 and 1-dimensional cusps in the Baily-Borel compactification of orthogonal Shimura varieties. We also provide algebraic and geometric results regarding the structure and configuration of each component within the boundary. Finally, we study the closure of special divisors in the Baily-Borel compactification of these spaces, providing results on the intersection of these divisors with the various boundary components.</description><description>Nous évoquons d’abord la théorie générale des réseaux et des variétés de Shimura en nous attardant sur leurs frontières de type Baily-Borel. Nous abordons ensuite la théorie des variétés de Shimura de type PEL et décrivons la structure de telles varietés associées à des varietés de Shimura orthogonales. Nous poursuivons notre étude de la frontière en fournissant des formules explicites pour le nombre de points de rebroussement de dimension 0 et 1 dans la compactification de Baily-Borel des variétés de Shimura orthogonales. Nous obtenons des résultats algébriques et géométriques sur la structure et configuration de chacune des composantes de la frontière. Enfin, nous étudions la fermeture de certains diviseurs spéciaux dans la compactification de Baily-Borel de ces espaces obtenant ainsi des résultats sur l’intersection de ces diviseurs avec les composantes de la frontière. </description><creator>Attwell-Duval, Dylan</creator><contributor>Eyal Z Goren (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Pure Sciences - Mathematics </subject><title>Algebraic and geometric properties of the boundary of orthogonal shimura varieties</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53wz780.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9p290d52c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6d570036w</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Within the last generation a radical change has taken place in the subject of public discussion. The real issue is no longer political, diplomatic or even economic. Neither is it one of social reform. It is in a word matrimonial. Divorce and desertion rates have shown a marked increase within the last two decades. The newspapers and magazines have seized upon this choice bit of news and have presented it in lurid form to the public. Through this organ chiefly the public has been made aware of the seriousness of family problems and stimulated to an increasing interest in ways and means of bringing about some change. A part of society view the hopelessness of the family situation in horror. Another part looks forward with pleasure to a day in the near future when the old restraints of managamous marriage will be a thing of the past and a new freedom in the making and breaking of marriage unions will exist. [...]</description><creator>McCall, Muriel B.</creator><contributor>Dawson, C. &amp; Best, E. (Supervisors)</contributor><date>1928</date><subject>Sociology.</subject><subject>Divorce -- Canada.</subject><title>A study of family disorganization in Canada.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vq27zr35z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d570036w</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Sociology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c247dv909</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The remark is too often heard that Aristotle was the exponent of conservatism in politics. An attempt is here made to show that although Aristotle is seen more than once as a Greekaristocrat yet after all he was profoundly convinced that society is not static but is something that changes, that develops, slowly but very surely; that, moreover, this development or evolution may be conscious, that man himself may have an active part in it even though at times the force of external circumstsnces may be too powerful for him, and finally that, just as in all evolution there is a birth, growth and maturity, even so does society itself come into being, that it grows, and reaches its highest development,the maturity of the social order, only in a form of popular government. [...]</description><creator>McCullagh, Paul Fletcher.</creator><contributor>Stanley, C. &amp; Caldwell, W. (Supervisors)</contributor><date>1928</date><subject>Greek.</subject><title>The idea of evolution in politics in the political writings of Aristotle.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4b29b8867.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c247dv909</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Greek</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4m90dz10d</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>For more than a century, the study of the thoracic sclerites of insects in general, has drawn the attention of several entomologists, and yet there seems to be a need for further investigations in that line. Beginning with the work of Audouin (1824), the morphological study of the thorax has evolved through the contribution of several investigators who have worked from time to time on different groups of insects, or even on the entire class Hexapoda. Martin (1916), wrote a very interesting paper on the subject in which he included a historical review of the literature published until that time. This review included the name of several workers who have expressed their views and theories for the purpose of building up a terminalogy applicable to the thoracic sclerites of insects. [...]</description><creator>Maltais, Jean B.</creator><contributor>DuPorte, E. (Supervisor)</contributor><date>1928</date><subject>Entomology.</subject><title>Thoracic sclerites of muscoid diptera.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3b591c07x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4m90dz10d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Entomology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9880vt59n</identifier><datestamp>2020-04-06T21:46:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A survey of the field of "emot1ons and fee11ngs" is a vast undertaking. Dur1ng the past twenty-five years an annual crop of text-books on Psyohology has been turned out by the press. Each text-book devotes one or more ohapters to an exposition of "emotions"; each writer advances his or her theory; each theory depends upon the particular psychological position of the writer. In general terms one might say that there are only three or four basic theor1es, and from these basic factors many modif1cations have been reared. [...]</description><creator>MacPherson, John Thomas.</creator><contributor>Kellogg, C. (Supervisor)</contributor><date>1928</date><subject>Psychology.</subject><title>A critical examination of the theories of emotion.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dz010s873.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9880vt59n</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):46975</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>