<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T00:52:28Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):12950" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g158bm670</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte: Le traitement chirurgical des hernies inguinales fait l'objet d'une controverse parmi les chirurgiens. Bien que les avantages potentiels d'une réparation laparoscopique d'une hernie inguinale (RLHI) soient connus, la communauté chirurgicale n'a pas tout à fait adopté cette pratique. Le but de ce projet en 2 parties était de: (1) à l'aide d'une analyse représentative de la population dresser un bilan sur les tendances des pratiques de traitement des chirurgiens québécois sur une hernie inguinale et afin d'identifier les facteurs pouvant influencer le choix de l'approche chirurgicale; et (2) à l'aide d'un sondage, identifier les indications perçues d'une RLHI ainsi que pour identifier les obstacles à son adhésion et aux besoins éducatifs des chirurgiens. Méthodes: (1) L'analyse représentative de la population utilise la base de données administratives de la RAMQ ainsi que la base de données MED-ÉCHO afin d'identifier les patients qui ont subi une réparation d'une hernie inguinale entre 2007 et 2011 au Québec. Un modèle linéaire généralisé a été utilisée afin d'identifier les variables explicatives associées au choix de l'approche laparoscopique. (2) L'enquête a été réalisée à l'aide d'une application Web et a été envoyée aux chirurgiens généralistes et aux médecins résidents. Ce sondage portant sur 33 points était divisé en quatre sections: la démographie, l'utilisation de techniques, une gestion basée sur onze scénarios cliniques et les besoins éducatifs et les obstacles à une RLHI. Résultats: (1) 49 657 hernies inguinales ont été réparées au cours de la période d'étude de quatre ans par 478 chirurgiens. Huit pour cent des réparations ont été effectuées en utilisant une approche laparoscopique. La RLHI a été utilisée pour réparer 28% des hernies bilatérales, 10% des hernies récidivantes, 6% des hernies unilatérales, et 4% des hernies incarcérées. 268 (56 %) des chirurgiens n'ont pas effectué les réparations laparoscopiques, et 11 (2 %) des chirurgiens ont effectué plus de 100 réparations. Ces 11 chirurgiens étaient chargés d'effectuer 61% de tous les cas de laparoscopie. (2) 697 chirurgiens généraux et 206 résidents en chirurgie générale ont répondu à l'enquête. 280 (46 %) de ces chirurgiens n'effectuent jamais de RLHI. Parmi ces chirurgiens, 70% considèrent que les avantages de la laparoscopie sont mineurs, 59% ont dit qu'ils n'ont pas la formation requise, et seulement 26% sont intéressés à en apprendre davantage. Les chirurgiens (70%) et les résidents (73%) étaient d'avis que la meilleure méthode d'apprendre serait de suivre un cours suivi d'une surveillance par un expert. Conclusion: Les chirurgiens demeurent partagés quant au recours à la chirurgie laparoscopique pour réparer une hernie inguinale. La moitié des chirurgiens québécois et la moitié des chirurgiens interrogés n'ont jamais réalisé de RLHI. Des programmes d'enseignement doivent être implantés pour les chirurgiens souhaitant apprendre et surmonter la courbe d'apprentissage.</description><description>Background: There is controversy among surgeons regarding the treatment of inguinal hernias. Despite the potential advantages of laparoscopic inguinal hernia repair (LIHR) in appropriate clinical situations, many surgeons do not use this technique.  The purpose of this 2-part project was to: (1) using a population-based analysis, report practice patterns among Quebec surgeons for the treatment of inguinal hernias and identify factors that may be associated with the choice of operative approach; and (2) using a survey, describe perceived indications for LIHR, and identify barriers to its adoption and educational needs of surgeons. Methods: (1) The population-based analysis used RAMQ and MED-ECHO administrative databases to identify patients who have undergone an inguinal hernia repair between 2007 and 2011 in Quebec, Canada. A generalized linear model was used to identify predictors associated with the selection of a laparoscopic approach. (2) The survey was web-based and was sent to general surgeons and residents. The 33-item survey was divided into 4 sections: demographics, utilization of techniques, management based on 11 clinical scenarios, and educational needs and barriers to LIHR. Results: (1) 49,657 inguinal hernias were repaired over the four-year study period by 478 surgeons. Eight percent of repairs were performed using a laparoscopic approach. LIHR was used to repair 28% of bilateral hernias, 10% of recurrent hernias, 6% of unilateral hernias, and 4% of incarcerated hernias. 268 (56%) surgeons did not perform any laparoscopic repairs, and 11 (2%) surgeons performed more than 100 repairs. These 11 surgeons were responsible for performing 61% of all laparoscopic cases. (2) 697 general surgeons and 206 general surgery residents responded to the survey. 280 (46%) of these surgeons never perform LIHR. Of these surgeons, 70% consider the benefits of laparoscopy to be minimal, 59% said they lack the requisite training, and only 26% are interested in learning. Surgeons (70%) and residents (73%) agreed that the best educational method would be a course followed by expert proctoring. Conclusion: Surgeons remain divided on the utility of laparoscopic surgery for inguinal hernia repair. Half of Quebec's surgeons and half of the surveyed surgeons never perform LIHR. Educational programs need to be implemented for surgeons who want to learn and who have a sufficient volume of procedures to overcome the learning curve.</description><creator>Trevisonno, Michael</creator><contributor>Melina Vassiliou (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Current surgical approaches to the treatment of inguinal hernias and factors associated with the use of laparoscopy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mg74qq501.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g158bm670</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4f16c5899</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Determining the magnetic structures of lanthanide intermetallic compounds is of crucial importance in understanding the nature of interactions within these materials. Two commonly used techniques for determining magnetic structures are powder neutron diffraction and Mössbauer spectroscopy. These two techniques are particularly difficult to apply in the case of gadolinium-containing intermetallic compounds due to the large neutron absorption cross section of natural Gd and to the large line overlap observed in 155Gd Mössbauer spectroscopy.In this work we show that it is possible, with proper analysis of crystallographic symmetries and high quality data, to determine the magnetic structures of Gd-intermetallic compounds. Three case studies involving both powder neutrondiffraction data obtained with a novel large-area at-plate sample holder, and 155Gd Mössbauer spectroscopy measurements, are presented. The first study shows that both Mössbauer spectroscopy and powder neutron diffraction are able to detect the high sensitivity of GdCo12-xFexB6 to Fe doping. In the second study, which focuses the determination of the magnetic ordering of the high-temperature superconductor Gd1-xThxFeAsO, neutron diffraction is used to constrain parameters of the Mössbauer analysis. The third study shows that both techniques must be used together to resolve the magnetic structure of GdNiSn.</description><description>La détermination des structures magnétiques des composés intermétalliques contenant des lanthanides est d'une importance cruciale pour comprendre la nature des interactions au sein de ces matériaux. Deux techniques couramment utilisées pour la détermination des structures magnétiques sont la diffraction de neutrons et la spectroscopie Mössbauer. Ces deux techniques sont particulièrement difficiles à appliquer dans le cas des composés intermétalliques contenant du gadolinium en raison du grand coefficient d'absorption neutronique du Gd naturel et au grand chevauchement des raies observées en spectroscopie 155Gd Mössbauer.Dans ce travail, nous montrons qu'il est possible, avec une bonne analyse des symétries cristallographiques et avec des données de haute qualite, de déterminer les structures magnétiques des composés intermétalliques contenant du Gd. Trois études de cas utilisant à la fois les données de la diffraction de neutrons sur poudre obtenues avec un nouveau porte-échantillon à grande surface, et des mesures par spectroscopie 155Gd Mössbauer, sont presentées. La première étude montre que la spectroscopie Mössbauer et la diffraction des neutrons sur poudre sont toutes deux capables de détecter la grande sensibilite du GdCo12-xFexB6 au dopage Fe. Dans la seconde étude, qui se penche sur la détermination de l'ordre magnétique du supraconducteur à haute temperature Gd1-xThxFeAsO, la diffraction de neutrons est utilisée pour contraindre les paramètres de l'analyse Mössbauer. La troisième étude montre que les deux techniques doivent etre utilisées ensemble pour résoudre la structure magnétique du GdNiSn.</description><creator>Lee-Hone, Nicholas</creator><contributor>Dominic Ryan (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Physics - Solid State</subject><title>The importance of combining neutron diffraction and 155 Gd Mössbauer spectroscopy in resolving the magnetic structure of Gd-intermetallic compounds</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/79408138s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4f16c5899</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wm117s31b</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis uses high frequency data sources to examine subtle effects of market regulation on measures of market quality. Rapid modernization of market structure and the occurrence of negative market events present difficulties for market regulators to predict the effects of different market policies and regimes. This thesis examines three regulatory artefacts of modern securities markets to provide insight into high frequency effects of regulator policies. First, we examine the effect of market fragmentation on market quality. Regulators in modern markets provided for multiple marketplaces, replacing the legacy monopolies, in the interest of increased competition. However, many regret the resulting fragmentation of volume. We find that there are benefits to fragmentation, but that not all securities are uniformly affected. Second, we examine effects of the implementation of single stock circuit breakers by US regulators in response to the "flash crash" of 2010. We propose methods to test the differences in the distribution of the tail of returns between the periods before and after the introduction of the circuit breakers. Finally, we examine a controversial facility available in certain futures markets where institutional traders may delay the publication of block trades over a specified volume threshold. We find evidence that institutional traders use their private information to attempt to reduce their exposure but the excess volume is not enough to support a high percentage of the block. Block trades are transacted at spreads that are significantly lower than non-delayed trades even a quarter of the size. Finally, market quality indicators in the time periods surrounding delayed block trades show no decrease in market quality. The results and tools developed in this thesis should help regulators and other market participants evaluate and predict the effects of various regulatory policies and regimes.</description><description>Cette thèse utilise des sources de données à haute fréquence pour examiner les effets subtils de la réglementation des marchés sur les mesures de qualité du marché. Modernisation rapide de la structure du marché et la  de l'occurrence d'événements négatifs sur le marché présentent des difficultés pour les régulateurs de marché de prédire les effets des différentes politiques et régimes du marché. Cette thèse examine trois objets de régulation des marchés financiers modernes pour donner un aperçu des effets haute fréquence des politiques de régulation. Premièrement, nous examinons l'effet de la fragmentation du marché sur la qualité du marché. Les régulateurs des marchés modernes ont prévu pour des multiples marchés, en remplaçant les monopoles existants, dans l'intérêt d'avoir plus de concurrence. Nous constatons qu'il ya des avantages à fragmentation, mais que tous les titres ne sont pas uniformément affecters. Deuxièmement, nous examinons les effets de la mise en œuvre de coup-circuits pour les titres individuels des organismes de réglementation des états-Unis en réponse à la "flash crash" de 2010. Nous proposons des méthodes pour tester les différences dans la queue du distribution des rendements entre les périodes avant et après la introduction des coup-circuits. Enfin, nous examinons une facilité controversée disponible dans certains marchés à terme où les opérateurs institutionnels peuvent retarder la publication des transactions de blocs plus grand qu'une volume spécifié. Nous constatons que les traders institutionnels utilisent leurs informations privées pour tenter de réduire leur exposure mais l'excès de volume n'est pas suffisant pour transiger un pourcentage élevé du bloc. Transactions de blocs sont négociés à des spreads qui sont nettement plus bas que les trades non retardées même un quart de la volume. Enfin, les indicateurs de qualité du marché dans les délais entourant les bloc ne montrez aucune diminution dans la qualité du marché. Les résultats et les outils développés dans cette thèse devraient aider les régulateurs et les autres participants du marché d'évaluer et de prévoir les effets des différentes politiques et des régimes réglementaires.</description><creator>Cheung, Liam</creator><contributor>Sergei Sarkissian (Supervisor2)</contributor><contributor>John W Galbraith (Supervisor1)</contributor><date>2014</date><subject>Economics - Finance</subject><title>Analyzing the effect of market regulation using high frequency market data</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fn1072374.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wm117s31b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x346d7414</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>En dépit des efforts pour trouver des méthodes permettant d'offrir à tous les étudiants l'opportunité d'accéder à la science et de s'y épanouir, un groupe continue d'être ignoré par les chercheurs : les étudiants qui arrivent par des chemins alternatifs à l'université aussi appelés Retardataires de la science. Ces retardataires ont moins de chances de poursuivre en sciences dans le supérieur. L'objectif principal de cette dissertation est d'avoir une meilleure compréhension du processus qui leur permet de poursuivre. Cette dissertation comprend trois manuscrits corrélés, qui couvrent ensemble une étude de cas de 18 mois portant sur l'identification de 25 retardataires en science à l'Island College, au Collège d'Enseignement Général et Professionnel (CEGEP) de Québec. Tout au long de cette dissertation, qui prend ses racines dans les théories de la pratique sociale, l'identification se théorise comme le mouvement. Les forces dominantes, sous la forme des modèles culturels, exercées par les modèles de création des programmes scientifiques, rapprochent ou éloignent de la science et ainsi supportent ou entravent la persistance des retardataires à mesure que leurs trajectoires scientifiques avancent ou reculent. Ce cadre théorique et cette représentation de l'identification dans le temps offrent de nouvelles perspectives sur la persistance en science. Cette dissertation examine d'abord la persistance de 18 retardataires du programme scientifique de l'Island College. Seuls 8 des 18 retardataires ont terminé leur première année. En présentant la construction des trajectoires identitaires formées par leur participation dans ce monde figuré, les défis rencontrés par les retardataires dans la poursuite de leurs études sont étudiés à travers l'exploration des réalisations de neuf retardataires sur leur relation à la science, ils ont été contraints ou ont improvisé avec les ressources disponibles dans le monde figuré du programme scientifique. Nous découvrons que l'identification des retardataires avec la science, et donc leur persistance, est très influencée par deux modèles culturels : les étudiants doués en science suivent une séquence paradigmatique de cours et ont des bonnes notes. Par la suite, pour approfondir notre étude de la mise à disposition de ces ressources, nous examinerons le travail identitaire des retardataires dans leurs cours et comment il participe à leurs trajectoires scientifiques. En suivant deux retardataires persévérants (qui faisaient partie du groupe initial de 18 personnes) au cours de leurs deuxième et troisième trimestres scientifiques, on montre que bien qu'ils aient réalisé un travail identitaire réussi, la prévalence d'un modèle d'apprentissage centré sur l'enseignant et de type « Marche ou Crève » a limité leur progression. Nous soutiendrons que des pratiques pédagogiques et sociales constructivistes actives donnent plus de moyens pour un travail identitaire réussi, aidant à la persistance des retardataires. Pour finir, cette dissertation explore la possibilité de la libération de certaines contraintes de ce monde figuré des programmes scientifiques au travers de la co-construction de nouvelles ressources dans un forum en ligne auquel ont participé 25 retardataires, y compris les 18 retardataires d'origine. En réalisant une analyse critique sur une discussion du forum, on a démontré comment quatre retardataires ont co-construit un modèle culturel alternatif et font preuve de solidarité. En utilisant ce modèle conjointement avec la solidarité, les retardataires ont réussi à se positionner dans l'élite du monde figuré de la science malgré un historique de désidentification. Ils ont aussi reproduit le résultat sous une forme qui peut potentiellement aider à de futures identifications avec la science. Nous explorons ainsi les aspects du forum en ligne qui soutiennent ces coproductions.  - ce résumé a été tronqué - </description><description>Despite increasing efforts to find ways to provide opportunities for all students to access and succeed in science, one group continues to be overlooked by researchers: students who enter through alternative routes rather than directly from high school, or latecomers to science. Latecomers are less likely to persist in postsecondary science. Accordingly, the overarching objective of this dissertation is to gain a better understanding of latecomers' persistence. This dissertation includes three interrelated manuscripts, which together represent an 18 month embedded case study of 25 latecomers' identification with science at Island College, a Québec Collège d'Enseignement Général et Professionnel (CEGEP). Throughout the dissertation, which is rooted in theories of social practice, identification is theorized as akin to motion. Dominant forces, in the form of cultural models, exerted by the figured world of the science program create patterns of acceleration towards or away from science, thus supporting or hindering latecomers' persistence as their science identity trajectories gain or lose momentum. This theoretical framework and way of representing identification over time offers new perspectives on persistence in science. This dissertation begins by examining the persistence of 18 latecomers in the Island College science program. Only eight of the 18 persisted through their first year. To gain insight into challenges to their persistence, a new conception of identity trajectories formed through participation in figured worlds is used. This facilitates an exploration of how nine latecomers' self-authorings in relation to science were constrained by or improvised with the resources available in the figured world of the science program. Findings show that latecomers' identification with science, and thus persistence, was greatly constrained by two cultural models: good science students follow a paradigmatic sequence of courses and earn good grades. Next, to investigate how more resources can be made available, latecomers' identity work in their courses and its contribution to their identity trajectories are examined. Following two persisting latecomers (from the initial 18) as they participated in their second and third semesters of science, it is shown that, although they found ways to engage in successful identity work, the prevalence of teacher-centred and sink-or-swim cultural models of learning limited their ability to identify with science. It is argued that active learning and social constructivist practices would offer more resources for successful identity work, affording latecomers' persistence. Lastly, this dissertation explores the possibility of liberation from some of the constraints of the figured world of the science program through latecomers' co-construction of new resources in an online forum in which 25 latecomers participated, including the initial 18 latecomers. Conducting a critical discourse analysis of one thread, it is shown how four latecomers co-constructed an alternative cultural model and formed solidarity. Using this model in conjunction with their solidarity, the latecomers successfully positioned themselves in the elite figured world of science despite histories of disidentification. They also reified the result in a form that could potentially support future identification with science. Aspects of the online forum that supported this co-production are explored. Overall findings suggest that latecomers' persistence would be better supported by making available a wider array of resources for identifying with science. Such resources include those which actively encourage latecomers to (a) gain interest in science, (b) ask questions in and out of class, (c) interact with each other in science-related contexts and discuss their past and present struggles in science, and (d) draw on the resources they bring with them from participation in other figured worlds. Implications for practice are discussed.</description><creator>Jackson, Phoebe</creator><contributor>Gale Seiler (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Education - Sciences</subject><title>Better late than never? Identity work, trajectories, and persistence of latecomers to science</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cc08hj781.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x346d7414</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f1881q395</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis uses theory and simulation to elucidate the fundamental principles and key mechanisms that govern demixing in compressible polyolefin solutions and its detection using acoustic wave propagation.  Demixing by pressure-induced phase separation and its acoustic detection has direct applications to the industrial manufacturing of polyethylene based on the solution polymerization process, and is an evolving area of fundamental polymer thermodynamics.The two models developed, implemented and analyzed in this thesis for the structure and kinetics of pressure-induced phase separation in compressible polymer solutions  and its acoustic detection, integrate total mass, component mass, momentum with the Sanchez-Lacombe equation of state, Newtonian and Maxwellian rheological equations and generalized the Fick's flux equations that include compressibility.  Heat transport is also included in the acoustic modeling.The one-dimensional early stage of pressure-induced phase separation by spinodal decomposition is sequentially analyzed for inviscid, viscous, and viscoelastic compressible fluids to elucidate the roles of viscous dissipation and polymer elasticity. This thesis results reveal the unique nature of compressible spinodal decomposition through the coupling of density and polymer concentration, giving rise to a novel acousto-spinodal decomposition process. At low compressibility, density standing waves couple with demixing, giving rise to oscillatory spinodal modes with spatial and temporal periodicities; these results were established using dynamical systems tools showing the coexistence stable and unstable critical points, which are the basis of complex dynamics and chaos.  The kinetics of demixing decreases with compressibility and viscosity and increases with polymer elasticity. The structure is analyzed and validated with structure factor calculations. Scaling relations for structure and kinetics are summarized to facilitate future practical applications.A linear model of acoustic detection of spinodal decomposition is formulated and implemented by calculating the effect of increased proximity to the spinodal line in a stable compressible visco-elasto-thermo-diffusional fluid on the frequency dependence of sound propagation speed and attenuation. The acoustic response generalizes previous models by coupling viscoelasticty and diffusional processes that change as pressure decreases towards demixing. Signatures of phase separation in phase speed and attenuation are established. The  results of this thesis establishes that ultimately, acousto-SD in compressible polymer solutions, integrating density waves into mass transfer processes offer new routes to tailor polymer microstructures, polymer processing and acoustic polymer characterization.</description><description>Cette thèse utilise la théorie et la simulation pour éclaircir les principes fondamentaux et les mécanismes clés qui déterminent la démixtion dans les solutions de polyoléfines compressibles et sa détection à l'aide de propagation de l'onde acoustique. La démixtion par séparation de phase induite par la pression et sa détection acoustique a des applications directes à la fabrication industrielle de polyéthylène sur la base de la procédure de polymérisation en solution, et est un domaine d'évolution dans la théorie des polymères thermodynamiques.Les deux modèles, mis en œuvre et analysés dans cette thèse pour la structure et la cinétique de séparation de phase induite par la pression dans les solutions de polymère compressible et sa détection acoustique, intègrent la masse totale, la masse des composants, la lancée avec l'équation Sanchez-Lacombe de l'Etat, les équations rhéologiques Newtonienne et Maxwelliennes et les équations généralisé de flux de Fick qui incluent la compressibilité. Le transport de la chaleur est également inclus dans la modélisation acoustique. Le premier stade à une dimension de la séparation de phase par l'induction de pression par la décomposition spinodale est analysé séquentiellement pour fluides non-visqueux, visqueux et fluides viscoélastiques compressibles afin d'élucider les fonctions de la dissipation visqueuse et l'élasticité de polymère. Les résultats de cette thèse révèlent le caractère unique de la décomposition spinodale compressible par le couplage de la densité et la concentration du polymère, ce qui donne lieu à un nouveau processus de décomposition acousto-spinodal. A faible compressibilité, les vagues stationnaires de densité se couplent avec la démixtion, donnant lieu à des modes spinodaux oscillatoires avec périodicités spatiales et temporelles; ces résultats ont été établis à l'aide des outils de systèmes dynamiques montrant la coexistence des points critiques stables et instables qui est la base de la dynamique et le chaos complexes. La cinétique de la démixtion diminue avec la compressibilité et la viscosité et augmente avec l'élasticité du polymère. La structure est analysée et validée par des calculs du facteur de structure. Les relations d'échelle pour la structure et la cinétique sont résumées afin de faciliter les applications pratiques futures.Un modèle linéaire de détection acoustique de la décomposition spinodale est formulé et implémenté par le calcul de l'effet d'augmentation de la proximité de la ligne spinodale dans un fluide visco-élasto-thermo-diffusionnel compressible stable sur la dépendance en fréquence de la vitesse de propagation et l'atténuation du son. La réponse acoustique généralise les modèles précédents par le couplage de viscoélasticité et le processus de diffusion qui change avec la diminution de pression vers la démixtion. Les signatures de la séparation de phase dans la vitesse de phase et l'atténuation sont établies.Les résultats de cette thèse établit qu'éventuellement, acousto-SD dans les solutions polymères compressibles intégrant des ondes de densité dans les processus de transfert de masse, offre de nouvelles pistes à préparer sur mesure les polymers microstructures, le traitement des polymères et la caractérisation des polymères acoustiques.</description><creator>Rasouli Tezangi, Ghoncheh</creator><contributor>Alejandro D Rey (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Structure and kinetics of pressure-induced phase separation in polyolefin solutions and its acoustic detection</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pz50h0516.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f1881q395</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2514np641</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The continuing advances in processing technology result in significant decreases in the feature size of integrated circuits. This aggressive transistor scaling enables integration of a large set of functionality inside a single Integrated Circuit (IC). As processing technology scales down, permanent and transient faults have become more frequent in new ICs. Consequently, along with opportunities to integrate a large number of processing elements, fault-tolerant architecture and enhanced debug infrastructure must be incorporated in new products. Network on Chips (NoCs) are poised to address the demands for high communication bandwidth among cores. A comprehensive study on fault-tolerant NoC routers and on-chip debug infrastructure are carried out in this thesis. This thesis presents fault-tolerant NoC router microarchitectures which can be can be incorporated in future hierarchical topology inside a chip. Armed with a new flow control mechanism, as well as an enhanced Virtual Channel (VC) regulator, the proposed router can mitigate the effect of both transient and permanent errors. The proposed router is the first study enabling inter-channel buffer sharing. In the realm of on-chip design instrumentation (post-silicon debugging), a tool that builds a synthesizable hierarchical trigger unit is presented. The proposed approach enables silicon debugging in a time-multiplexed fashion by producing several hierarchical trigger modules. These modules can be incorporated inside the limited silicon area. Compared to previous mechanisms, the detection of overlapped failure patterns can be carried out by 60-65 % reduction in hardware overhead. This thesis also proposes a new assertion-checker clustering algorithm along with several mechanisms to incorporate them into the on-chip debug infrastructure. The proposed debug infrastructure leads to better results in terms of the energy consumption and design coverage compared to previous work.</description><description>Les progrès continus de la technologie de traitement ont permis de diminuer de façon significative la taille des circuits intégrés. Cette réduction d'échelle rigoureuse des transistors permet l'intégration d'un grand nombre de fonctionnalités dans un seul circuit intégré. Au fur et  à mesure que la technologie de traitement réduit la taille des composants, des défaillance permanentes et transitoires sont de plus en plus fréquentes dans les nouveaux circuits intégrés. Par conséquent, en plus des possibilités d'intégrer un grand nombre d'éléments de traitement, l'architecture à tolérance de défaillance et l'infrastructure de débogage améliorée doivent être incorporées dans de nouveaux produits. Les réseaux sur puce (Network on Chips ou NoC) sont prêts à répondre aux demandes de bande passante de communication élevée au sein du noyau. Une étude exhaustive sur les routeurs NoC à tolérance de défaillance et les infrastructures de débogage sur puce est menée dans cette thèse. En effet, la présente  thèse porte sur  les microarchitectures des routeurs NoC à tolérance de défaillance qui peuvent être incorporées dans la topologie hiérarchique future à l'intérieur d'une puce. Muni d'un nouveau mécanisme de contrôle de flux, ainsi que d'un régulateur de canal virtuel amélioré (VC), le routeur proposé peut atténuer l'effet des erreurs transitoires et permanentes. Le routeur proposé est la première étude permettant le partage de la mémoire tampon intercanal. Dans le domaine de l'instrumentation de la conception sur puce (post-fabrication débogage), un outil qui construit une unité de déclenchement hiérarchique synthétisable est présenté. L'approche proposée permet le débogage de silicium d'une façon multiplexée dans le temps en produisant plusieurs modules de déclenchement hiérarchiques. Ces modules peuvent être incorporés dans la surface limitée de silicium. Comparativement aux dispositifs antérieurs, la détection de défaillances récurrentes se chevauchant peut être effectuée par la réduction de 60 à 65 % de la surcharge système du matériel. Cette thèse propose également un nouvel algorithme de groupement pour la vérification de l'assertion, ainsi que plusieurs mécanismes pour les intégrer dans l'infrastructure de débogage sur puce. L'infrastructure de débogage proposée mène à de meilleurs résultats en termes de consommation d'énergie et de couverture de la conception par rapport aux travaux antérieurs.</description><creator>Neishabouri, MohammadHossein</creator><contributor>Zeljko Zilic (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Debug instrumentations and fault-tolerant techniques for on-chip networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53x008p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2514np641</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jh343w345</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Notre thèse pénètre l'univers complexe et parfois opaque des collaborations établies entre des acteurs publics et privés dans le domaine de la santé publique au Canada. Elle examine les structures et les modalités de quatre collaborations public-privé s'opérant au niveau fédéral, au Québec et en Colombie-Britannique et démontre de quelle manière le droit met en œuvre la responsabilité publique des acteurs participants vis-à-vis de trois forums: les représentants élus de la population, le vérificateur général et les citoyens. En prenant appui sur ces exemples, nous nous attardons aux défis pressentis que pose le modèle émergent de la gouvernance collaborative dans l'application d'un concept essentiel à la démocratie, celui de responsabilité publique. Notre analyse met au jour les apports mais également les déficiences du droit à cet égard et ce, en distinguant les contributions respectives des normes juridiques strictement étatiques et des normes juridiques élaborées conjointement par les partenaires publics et privés des collaborations. Nous concluons finalement qu'un écart existe entre l'engouement pour les collaborations public-privé en santé publique et l'importance accordée à cette manière d'exercer le pouvoir au sein des normes juridiques prévoyant la responsabilité publique des acteurs participants. Cet écart pourrait, selon nous, être symptomatique d'une difficulté ou d'un retard du droit à s'adapter à ce modèle émergent de gouvernance. </description><description>This thesis penetrates the complex and often opaque universe of collaborations between public and private actors in Canada's public health sector. The thesis examines the diverse facets of four public-private collaborations evolving at the federal level, in Quebec and in British-Columbia, and demonstrates how the law ensures these actors are accountable towards three forums: elected representatives, the auditor general and the citizens. On the basis of these examples, we address the foreseen challenges to public accountability, a pillar of democracy, arising from collaborative governance. Our analysis sheds light on the contribution of the law in this regard, but also on its deficiencies, by distinguishing the respective inputs of the norms stemming strictly from the State and of legal norms developed jointly by collaborating public and private partners. Finally, we conclude that there is a gap between the enthusiasm for public-private collaborations in the public health sector and the recognition of this governance model in the legal norms framing the actors' accountability. This gap might be symptomatic of a difficulty or a delay in the law's adaptation to this emerging governance model.</description><creator>Couture Ménard, Marie-Eve</creator><contributor>Lara Khoury (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Les collaborations public-privé en santé publique au Canada et la responsabilité publique des acteurs participants: une analyse juridique d'un phénomène émergent</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/05741v86j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jh343w345</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4x51hn64q</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Inspiré par le modèle de mécanique chromodynamique (QCD) holographique de Sakai et Sugimoto, nous analysons, dans la limite où N est grand, le spectre mésonique d'un modèle de QCD à température finie à partir de la théorie des cordes correspondante. Après une transformation de dualité T, l'espace-temps de dix dimensions contient N D4-branes et $N_f$ D6/D6-branes et les dimensions enroulées consistent en une variété conique dont la dimension $\psi$ est l'analogue de la dimension enroulée de la géométrie de Sakai-Sugimoto. En utilisant l'approximation de sonde, nous étudions l'action DBI des D6-branes et, en restreignant la dépendance des composantes du flux de jauge $A_M$ de dix dimensions sur les coordonnées Minkowskiennes et $\psi$, nous retrouvons une action à quatre dimensions semblable à celle de QCD. Entre autres, cette action réduite contient des termes de masse de mésons vectoriels lesquels sont reliés aux composantes du flux de jauge. Nous calculons les valeurs de ces masses et nos prédictions sont comparables aux valeurs expérimentales.</description><description>Following the holographic QCD model of Sakai and Sugimoto, we analyze the mesonic spectrum of a large N thermal QCD model in the dual string theory. After a T-dual transformation, the background of the ten-dimensional spacetime contains N D4-branes and $N_f$ D6/D6-branes and the internal manifold consists of a resolved-deformed conifold whose $\psi$ direction is the analogue of the compact cycle of the Sakai-Sugimoto's geometry. Using the probe approximation, we study the DBI action of the D6-branes and, by restricting the coordinate dependence of the ten-dimensional gauge flux components $A_M$, we recover a four-dimensional QCD-like action. In particular, this reduced action contains mass terms of vector mesons, which are related to the Minkowski components of the gauge flux. We calculate the values of these masses and our predictions find good agreement with the experimental values.</description><creator>Trottier, Olivier</creator><contributor>Keshav Dasgupta (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Physics - Theory</subject><title>The vector mesonic spectrum of a large N QCD model in string theory</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/12579w57q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4x51hn64q</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zw12z848s</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les médias ont des effets directs et indirects sur les politiques. À différents moments, les médias peuvent participer à la création et à la diffusion de politiques, tout comme ils peuvent éclaircir le processus d'élaboration de ces politiques. Le rôle des médias dans ce processus, surtout par rapport à leur capacité d'influer sur les décideurs de façon directe, d'avancer systématiquement des politiques de rechange ou d'influencer l'opinion publique, est reconnu dans la littérature spécialisée. Toutefois, on y aborde rarement un autre rôle fondamental des médias, qui est celui de nous faire comprendre le processus de création de politiques. Pour le public, les médias de masse constituent la principale source d'information sur les politiques, mais le volume et le ton des rapports médiatiques à ce sujet au fil du temps – sans oublier les apprentissages sur les politiques publiques que nous pouvons tirer des données des médias – sont souvent négligés. La présente dissertation traite de l'utilisation des médias comme outils pour approfondir notre compréhension du récit, de la formulation et de la modification des politiques publiques. Elle propose également une approche pour appliquer des données médiatiques à l'examen des rapports entre acteurs politiques et domaines. La présente étude s'appuie sur une analyse de contenu automatisée de données comparatives des médias, couvrant une période de plus de 25 ans. Chacune des trois grandes sections de l'analyse apporte une contribution à la littérature spécialisée, en explorant les politiques en matière de pension et d'immigration, ainsi que la question de l'adhésion aux politiques. Dans son ensemble, l'étude renseigne sur la portée de l'expression, du langage et du récit sur la compréhension populaire des nombreux aspects du processus d'élaboration de politiques. Les résultats de l'analyse soulignent l'importance de comprendre le rôle des médias dans la traduction de ce processus. De plus, les chercheurs qui s'intéressent aux politiques et à la communication politique peuvent utiliser l'approche méthodologique proposée pour étudier les rapports complexes entre les politiques et les médias. </description><description>Media have both direct and indirect influences on policy, and can, at various times, serve as a contributor to policy, a conduit of policy information, and a mirror to the policy process. Although the scholarly literature acknowledges media's role in the policy process, particularly their ability to affect policymakers directly, systematically push policy alternatives, or influence public opinion, the literature often omits a critical role for media: reflecting the policy process. Mass media are the public's largest source of information on policy, yet the volume and tone of media reporting on policy over time, not to mention what we can learn about public policy through media data, are often overlooked. This dissertation examines how we can use media as a tool to better understand the complexity of public policy narratives, framing and change. It also suggests an approach to using media data as a tool to examine the relationships between policy actors and domains. Using automated content analysis of over 25-years of comparative media data, this dissertation consists of three articles: each makes a contribution to the policy literature, namely in the areas of pension policy, immigration policy, and the literature on issue ownership. When taken together, these articles make a broader contribution to the field's understanding of how framing, language and narrative impact the public's understanding of many facets of the policy process. Results demonstrate the value of understanding media's role as a mirror. Additionally, the approach used can be considered a contribution to the methodological toolkit available to policy and political communications scholars to assist them in better understanding the complex relationships between policy and media.</description><creator>Lawlor, Andrea</creator><contributor>Stuart Soroka (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Political Science - General</subject><title>Understanding public policy through mass media</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gm80hz882.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zw12z848s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn301471b</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les études sur l'enseignement instrumental présentent un nombre limité de données concernant l'efficacité des différentes méthodes d'enseignement (Karlsson &amp; Juslin, 2008; Kennell, 2002).  Bien qu'il ait été démontré que la technologie améliore la communication émotionnelle (Karlsson, 2008), les musiciens peuvent avoir une attitude négative envers son utilisation pour l'apprentissage des compétences expressives (Lindström, Juslin, Bresin, &amp; Williamon, 2003).  Davantage d'études doivent être effectuées quant à l'utilisation de la technologie dans l'apprentissage de l'expression (Laukka, 2007).  Les objectifs de cette recherche étaient (a) d'étudier la nature de l'enseignement instrumental, en particulier l'expression, (b) d'évaluer la façon dont les enseignants et les élèves conceptualisent l'expression et son enseignement, et (c) de vérifier les perceptions de l'utilisation de la technologie dans l'enseignement de l'expression. Nous avons (a) observé des leçons instrumentales, et (b) réalisés des entrevues (12 étudiants instrumentistes de premier cycle et leurs enseignants : n = 6). Les interactions entre professeurs et élèves de 12 leçons furent analysées en fonction de quatre fonctions éducatives (test, instruction, accompagnement, expression). Pour la durée totale des cours instrumentaux, 18% fut consacré au développement des compétences expressives.  Les professeurs utilisaient davantage les stratégies verbales pour enseigner l'expression, plus précisément la stratégie «outcome feedback».  Les réponses au questionnaire ont révélé que l'expression, caractéristique la plus appréciée, est définie comme un concept multidimensionnel.  Les stratégies, telles que l'expérimentation sonore, la modélisation, les métaphores, aident à développer l'expression des élèves.  L'intérêt des professeurs quant à l'utilisation de la technologie pour l'enseignement de l'expression a diminué après avoir reçu de l'information concernant le logiciel Feel-ME, tandis que celui des étudiants est demeuré positif.  Un schéma de stratégies comprenant  un feedback informatif est suggéré comme modèle d'enseignement systématique pour aider les étudiants à développer leur expression.  </description><description>Observational studies of instrumental teaching present limited data on the efficiency of various teaching methods (Karlsson &amp; Juslin, 2008; Kennell, 2002).  Although technology has been demonstrated to improve emotional communication (Karlsson, 2008), musicians may have a negative attitude toward using it for learning expressive skills (Lindström, Juslin, Bresin, &amp; Williamon, 2003).  More studies are needed on the structural aspects of lessons, the dynamics of social interactions, and the prospects of using computer-based instruction in teaching expression (Laukka, 2007).  The aims of this thesis are to (a) explore the nature of instrumental teaching with an emphasis on expression, (b) assess how teachers and students conceptualize expression and the teaching of it, and (c) see how they appraise the use of technology in teaching expression.  In order to do this, we (a) observed instrumental lessons and (b) interviewed participants (12 university undergraduate students and their teachers: n=6). Interactions from 12 lessons were analyzed based on four educational functions of language (testing, instructional, accompanying, expressive).  Results showed that 18% of the lessons were devoted to students' expressive development and that teachers used mainly the verbal mode of communication, in which the outcome feedback strategy was prevalent.   Questionnaire responses revealed that expression was the preferred characteristic of music performance and that it was conceived as multidimensional and that the teachers' approach was based on the "instrumental-technical" view.  Strategies, such as questioning, experimenting with sound, modeling, and using metaphorical language, are suggested as efficient ways to develop students' own expression. Teachers' interest towards the use of technology to teach expression decreased after they had received information on the underlying mechanisms of the Feel-ME software used, while students' interest remained positive.  A concept map that integrates informative feedback and strategies to help students develop their own expression was created as a model for explicit music expression teaching.   </description><creator>Massie-Laberge, Catherine</creator><contributor>Isabelle Cossette (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Toward a systematized pedagogy of musical expression: an observational study of instrumental teaching</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/js956k27q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301471b</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z316q479q</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'expérience CHIME (Canadian Hydrogen Intensity Mapping Experiment) est un réseau de radiotélescopes cylindriques qui vont cartographier la distribution tridimensionnelle des atomes d'hydrogène neutres dans l'univers en détectant directement leurs émissions radio à 21 cm décalées vers le rouge afin d'étudier la nature de l'énergie sombre. CHIME mesurera l'échelle spatiale des oscillations acoustiques baryoniques (BAO) sur une plage de décalage vers le rouge allant de z~0.8 à z~2.5 dans les directions radiales and angulaires, là où se trouve la transition entre la décélération de l'expansion de l'univers dominée par les forces gravitationnelles, vers son accélération dominée par l'énergie sombre. Nous étudions dans cette thèse la possibilité d'utiliser un lien optique pour transmettre les signaux radio du télescope au lieu des câbles coaxiaux traditionnels. Nous présentons une version prototype du lien radio optique de CHIME ainsi que les résultats des tests de performance dynamique et de stabilité de gain et de phase du lien. Ces tests démontrent que des liens radio optiques ont les performances nécessaires pour être utilisés avec succès dans le transport à faible coût des signaux astronomiques du télescope de CHIME et d'autres télescopes de radioastronomie. </description><description>The Canadian Hydrogen Intensity Mapping Experiment (CHIME) is a specialized array of cylindrical radio telescopes that will study the nature of dark energy by mapping the three-dimensional distribution of neutral hydrogen gas in the universedetected from redshifted 21 cm radiation. CHIME will measure the characteristic Baryon Acoustic Oscillation (BAO) scale across the key redshift range z~0.8 to z~2.5 where the expansion history of the universe changes from one dominated by the attractive force of ordinary gravity to one dominated by dark energy. While characterizing the CHIME analog receiver, the implementation of a Radio-Frequency-over-Fiber (RFoF) link to transport the signals from the antennas to the processing room has been investigated as an alternative to traditional coaxial cable. In this thesis, a prototype version of a custom-built RFoF link for CHIME is presented, as well as tests on its dynamic performance and gain and phase stability. We demonstrate that RFoF can be successfully used as a cost-effective solution for analog signal transport on the CHIME telescope and in other large-array radio astronomy applications.</description><creator>Mena, Juan</creator><contributor>Matthew Adam Dobbs (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Physics - Astronomy and Astrophysics  </subject><title>A radio-frequency-over-fiber link for large-array radio astronomy applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5x21tj78q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q479q</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1c18dj86z</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>la longue durée de vie du photon  (facteur de qualité de 10^6-10^9) des microcavités en mode de chuchotement en galerie (WGM) font de celles-ci d'excellentes candidates pour la détection ultrasensible puisque les photons circulant dans la cavité échantillonnent le même évènement plusieurs fois. Dans un capteur à microcavité, l'évènement de détection peut être corrélé à plusieurs paramètres de mesures incluant la longueur d'onde de résonance et le facteur de qualité. Des approches variées ont été présentées pour mesurer ces paramètres mais l'amélioration du rapport signal sur bruit et la précision des capteurs ont reçu peu d'attention jusqu'à maintenant.Les approches existantes possèdent plusieurs inconvénients; certaines ne permettent pas de mesures en temps réel et leur signal (changement des paramètres de la cavité en réponse à l'évènement de détection) est limité par les multiples sources de bruit tels que l'intensité et l'instabilité de la longueur d'onde du laser. De plus, il n'a jamais été démontré que l'information à propos d'un évènement de détection puisse être déterminée plus précisément en utilisant une combinaison des multiples paramètres d'une microcavité, tels que la longueur d'onde de résonance et le facteur de qualité. En outre, il est souvent pris pour acquis dans la littérature que la performance optimale de détection est obtenue en opérant une microcavité à son facteur de qualité le plus élevé. Cependant, cette démarche ne prend pas compte de l'impact du facteur de qualité sur le rapport signal sur bruit du capteur. Dans cette thèse, notre objectif est de développer des techniques et des analyses pour une performance optimale des capteurs à microcavité WGM. Pour atteindre cet objectif, nous démontrons tout d'abord une nouvelle approche de mesure pour les capteurs basés sur la spectroscopie d'absorption par déphasage et mesure du temps de vie des photons piégés dans une cavité optique. Nous démontrons qu'il est possible de mesurer simultanément la longueur d'onde de résonance et le facteur de qualité de la microcavité en fonction de l'évènement de détection, en temps réel et avec une grande immunité au bruit. Deuxièmement, nous développons un modèle électromagnétique précis pour calculer la longueur d'onde de résonance et le facteur de qualité pour toutes les géométries asymétriques des microcavités.  Le modèle est utilisé pour déterminer les paramètres de la microcavité afin d'obtenir un signal maximum avec le capteur. Troisièmement, nous effectuons une analyse compréhensive du bruit pour les capteurs à microcavité qui mesurent les changements dans la longueur d'onde de résonance et le facteur de qualité pour la détection. L'analyse du signal et du bruit démontre qu'il y a une dimension optimale et un facteur de qualité pour lesquels un rapport signal sur bruit (SNR) maximum est obtenu, et qu'un facteur de qualité plus élevé ne donne pas nécessairement un SNR plus élevé. Finalement, nous développons un modèle et démontrons qu'une combinaison de la mesure de la longueur d'onde de résonance et du facteur de qualité d'un capteur par microcavité fournit une détection plus précise. De plus, le modèle est étendu afin de développer un paramètre de détection pour comparer la performance de plusieurs capteurs. À l'exception du modèle électromagnétique qui s'applique à toutes les microcavités WGM asymétriques, toutes les techniques et analyses développées dans cette thèse sont indépendantes de la géométrie de la microcavité WGM. De plus, le modèle électromagnétique, l'analyse du signal et du bruit et les démonstrations sur la combinaison de multiples paramètres de détection s'appliquent aussi aux autres approches démontrées précédemment. En outre, la démarche présentée est appropriée pour plusieurs modes de détection, allant de la phase liquide à gazeuse. Nous croyons que la présente thèse est un pas de plus vers une performance optimale des capteurs à microcavité WGM.</description><description>The last two decades have seen tremendous progress towards the development of real time, label free and sensitive optical sensors. Researchers have demonstrated numerous techniques based on surface plasmon resonance, interferometers, waveguides, microcavities, optical fibers and photonic crystals. Among these different approaches, the large photon lifetime (quality factor of 10^6-10^9) of whispering gallery mode (WGM) microcavities makes them a strong candidate for ultrasensitive sensing, as the circulating photons sample a sensing event many times. In a microcavity sensor, the sensing event can be correlated to various measurement parameters including the resonant wavelength and the quality factor. A variety of approaches have been introduced to measure these parameters but little attention has been previously paid to improve the overall signal to noise ratio or accuracy of the sensor. The existing approaches suffer from various drawbacks; some of them do not allow for real time measurement, and their signal (change in the cavity parameters in response to the sensing event) is limited by many noise sources such as laser intensity noise and wavelength instability. Moreover, it is often assumed in the literature that optimum sensing performance is obtained by operating a microcavity at its highest possible quality factor. However, this does not consider the impact of the quality factor on the signal to noise ratio of the sensor. Finally, previous investigations have not explored the opportunity to combine measurements of two different microcavity parameters (i.e. resonant wavelength and quality factor) in order to obtain a more accurate estimation of a sensing event.In this thesis our goal is to develop techniques and analyses towards optimal performance of WGM microcavity sensors. To achieve this goal, firstly, we demonstrate a novel measurement approach for the microcavity sensors based upon phase shift-cavity ring down spectroscopy. We show that it is possible to simultaneously measure the resonant wavelength and the quality factor of a microcavity as a function of the sensing event, in real time and with high noise immunity. Secondly, we develop an accurate electromagnetic model to calculate the resonant wavelength and the quality factor for any axisymmetric microcavity geometry. The model is utilized to determine the microcavity parameters for obtaining the maximum signal of the sensor. Thirdly, we conduct a comprehensive noise analysis for those microcavity sensors that measure changes in the resonant wavelength and the quality factor to probe a sensing event. The signal and noise analysis shows that there is an optimal size and quality factor for a microcavity at which the maximum signal to noise ratio (SNR) is obtained, and that a highest quality factor may not result in the highest SNR. Finally, we develop a model and demonstrate that a combination of the resonant wavelength and the quality factor measurements of a microcavity sensor provide a more accurate sensing approach. The model is also extended to develop a sensing metric to compare the performance of wide range of sensors. Significantly, except for the electromagnetic model which applies to any axisymmetric WGM microcavity, all the techniques and the analyses developed in this thesis are independent of the WGM microcavity geometry. Moreover, the electromagnetic model, the signal and the noise analysis, and the work on combining the multiple sensing parameters are also applicable to the previously demonstrated approaches. Furthermore, the current work is relevant to various sensing applications, ranging from liquid to gaseous phase. We believe that the present thesis is a step forward towards optimal performance for WGM microcavity sensors. </description><creator>Cheema, Muhammad</creator><contributor>Andrew G Kirk (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Towards optimal whispering gallery mode microcavity sensors: novel techniques and analyses</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583xz38m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1c18dj86z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z029p8022</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La modulation optique de la multiplicité multi-excitonique des nano-crystaux CdSe/ZnS obtenue par excitation d'états spécifiques démontre le potentiel d'application de ces matériaux dans le domaine de la logique optique,  atteignant des taux de modulation de l'ordre de 1ThZ comme dicté par le taux de recombinaison d'Auger. Grâce à une méthode de pompage optique, une fonction « ET » a été réalisée avec des nanocrystaux de type CdSe/ZnS, mettant ainsi à profit les interactions multi-excitoniques uniques de ces nanocrystaux colloïdaux. Des techniques spectroscopiques pompe/sonde résolues en états quantiques ont été appliquées afin d'étudier les différences d'environnements excitoniques entre des points quantiques CdTe fraîchement synthétisés et ayant vieilli. Dans le cas des points quantiques âgés, ces expériences révèlent une rapide capture de l'électron par l'état excitonique simple (X). Le fait que la nature de l'état excitonique optiquement excité dépende de la fluence de la pompe  permet de directement peupler l'état bi-excitonique (XX), ce qui a pour effet d'accélérer le taux de capture d'électrons. Cette augmentation du taux d'électrons capturés provoque l'émission de phonons acoustiques en vertu des dynamiques ultrarapides des processus de capture à la surface des nanocrystaux. Les taux de capture observés lors de ces expériences ont été discutés dans le cadre de la littérature sur le transfert de charge. Les subtilités des couplages excitoniques au sein des nanocrystaux a motivé le développement d'un spectromètre bi-dimensionnel dans le domaine du visible,  pourvu d'un mécanisme de stabilisation de la phase de l'enveloppe des pulses et capable d'opérer en géométries colinéaires et non-colinéaires. La génération des pulses a été obtenue grâce à des filtres dispersifs accousto-optiques programmables. La stabilité de la phase a été mesurée par interférométrie spectrale et une valeur supérieure à λ/300 a été obtenue sur plus d'une heure. Ce montage, possédant une grande stabilité des phases, permet de contrôler la polarisation des pulses excitant l'échantillon en combinant une paire de pulses dans un miroir semi-réfléchissant. Le contrôle de la polarisation a été obtenu en balayant les phases relatives des pulses et en les observant dans un ellipsomètre de Müller. Des expériences à une et deux couleurs ont été réalisées sur des nanocrystaux de type CdSe, établissant ainsi la preuve du concept.  </description><description>The optical modulation of the multiexitonic multiplicity of CdSe/ZnS nanocrystals (NC) through state-specific excitation demonstrated the potential of NCs as a novel platform for all-optical logic and switching with modulation rates reaching 1 THz, as dictated by Auger recombination. An optical pumping scheme demonstrating all-optical AND gating through CdSe/ZnS NCs made use of the unique multiexcitonic interactions of colloidal nanocrystals. State resolved pump-probe spectroscopic techniques were applied to study the relative excitonic environments of freshly synthesized and aged CdTe NC. These experiments reveal fast electron trapping for aged CdTe NC from the single excitonic state (X). Pump fluence dependence with excitonic state-resolved optical pumping enables directly populating the biexcitonic state (XX) which produces further accelerated electron trapping rates. This increase in electron trapping rate triggers coherent acoustic phonons by virtue of the ultrafast impulsive timescale of the surface trapping process. The observed trapping rates were discussed in terms of electron transfer theory.The subtleties of the excitonic couplings within NCs motivated the development of a novel two-dimensional electronic spectrometer with active carrier-envelope phase stabilization, capable of both collinear and non-collinear geometry. Pulse-generation was achieved through synched acousto-optic programmable dispersive filters. Phase stability was measured through spectral interferometry and found to be in excess of λ/300 for over an hour. The highly phase-stable design allowed for complete polarization control through pulse-pair recombination in a beam-splitter. Polarization control was achieved through sweeping the relative phases of the shaped pulses and demonstrated through a Mueller ellipsometer. Both one- and two-colour proof-of-principle experiments were performed on CdSe NCs.</description><creator>Saari, Jonathan</creator><contributor>Patanjali Kambhampati (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Chemistry - Physical</subject><title>Unravelling the excitonics of semiconductor nanocrystals an effort in guiding the design of novel structures for optoelectronic applications through spectroscopy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494c62r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p8022</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1c18dj877</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation deals with irony in twentieth-century Québécois literature, more specifically in the works of Jean-Aubert Loranger, Hector de Saint-Denys Garneau, Roland Giguère, and Jacques Brault. Although it is clear that the patriotic imperatives of French-Canadian romanticism favoured a form of lyricism that enhanced the epic material, this dissertation aims to show that Québécois poetry also includes another romanticism, best understood through irony. The irony in question is not rhetorical; rather it derives from German romantic philosophy in the sense that it defines itself less as a figure of speech than as a mode of understanding the world through astonishment and scepticism. This double pull – toward astonishment and toward scepticism – is precisely what the poems of Loranger, Saint-Denys Garneau, Giguère, and Brault explore. In accordance with the Greek etymon eîron (the one who questions), the irony they use questions obvious facts and established values, starting with those related to poetry itself. By adopting a self-reflexive position and by turning to other forms like the tale and the fable, both subject to playfulness, humour and levity, the writers always keep a distance from poetry. But poetry is not the sole target of their irony. It also aims at reality and the clichés that make reality artificial. It is, in addition, directed at the poet himself and the poetic “I”, both perceived as suspicious constructions. Nevertheless, their irony subtly displays a certain tenderness towards what it derides. Thus, its detachment does not give way to any feeling of disgust or bitterness.This dissertation is divided into five chapters. The first one intends, in an introductory way, to reread romanticism by focusing on the critical spirit of poetry, which takes the form of a metaphysical irony. This specific type of irony is what is closely examined in the next four chapters, dedicated respectively to the works of Loranger, Garneau, Giguère, and Brault. Such a chronological structure highlights the overall coherence of the corpus; it also sheds light on a spirit of levity and an ethics of distance that play a decisive role in the Québécois poetic modernity.</description><description>Cette thèse prend pour objet l'ironie dans la poésie québécoise du XXe siècle, plus particulièrement dans les œuvres de Jean-Aubert Loranger, Hector de Saint-Denys Garneau, Roland Giguère et Jacques Brault. S'il est clair que les impératifs patriotiques du romantisme canadien-français ont favorisé un lyrisme qui rehaussait la matière épique, cette thèse vise cependant à démontrer que la poésie québécoise fait aussi place à un autre romantisme, dont l'ironie est la clé de lecture. Il ne s'agit pas de l'ironie rhétorique, mais plutôt de celle découlant de la philosophie romantique allemande, c'est-à-dire une ironie qui définit moins un procédé discursif qu'un mode d'appréhension du monde basé sur l'étonnement et le scepticisme. C'est ce double mouvement qui est mis à profit dans la poésie de Loranger, Saint-Denys Garneau, Giguère et Brault. Fidèle à l'étymon grec eîron (celui qui interroge), leur ironie questionne les évidences et les valeurs établies, en commençant par celles de la poésie. Celle-ci est constamment mise à distance, principalement par un travail autoréflexif ainsi que par le recours à des formes comme le conte et la fable, qui sont sujet au ludisme, à l'humour et à la légèreté. Mais l'ironie ne vise pas que la poésie en tant que telle. Elle s'applique également au monde et aux clichés qui le rendent artificiel. Elle est de plus dirigée contre le poète et le « je », alors perçus comme des constructions dont il faut se méfier. Par ailleurs, l'ironie met subtilement en valeur une forme de tendresse à l'égard des objets qu'elle raille. Son détachement ne verse donc pas dans le dégoût ou l'amertume.Cette thèse est divisée en cinq chapitres. Le premier, d'ordre introductif, propose de relire le romantisme en retraçant l'esprit critique qui prend la forme d'une ironie métaphysique. C'est cette ironie que nous examinons et détaillons dans les quatre autres chapitres, consacrés aux œuvres de Loranger, Garneau, Giguère et Brault. Cette séquence chronologique permet d'apprécier la cohérence d'ensemble du corpus. Elle met en lumière un esprit de légèreté et une éthique de la distance qui jouent un rôle décisif dans la modernité poétique québécoise.</description><creator>Mainguy, Thomas</creator><contributor>Michel Biron (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Literature - Canadian (French) </subject><title>Poésie et ironie chez Jean-Aubert Loranger, Saint-Denys Garneau, Roland Giguère et Jacques Brault</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vx021j36v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1c18dj877</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dz010t36t</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>"Irony and Irishness: Deconstructing the Home on the Contemporary Irish Stage" investigates the reconstruction of the Irish home as an emblem of homeland and national identity in the twentieth-century. Considering the work of playwrights from both the Republic and Northern Ireland, I examine how the home, as image of national character and unity, is revised and deconstructed in the 1980s and 1990s to reflect an emergent global identity. I argue that "strangers in the house"—often marginal figures like tramps, women, even ghosts—are used to disrupt and remap the idyllic peasant cottage of Nationalist propaganda. A focus on relationships to the domestic allowed me to unearth and trace an important set of themes in Irish theatre: the geopathology of the home (and domestic set), the post-colonial nature of the tramp, and the reversal of the woman-as-nation topos. This study provides a model for reading irony in Irish theatrical staging, as well as a theoretical framework for examining the geo-politics of national identity. Chapter One, "Interrupting the Idyll," situates the project by returning to the origins of the home as homeland trope. This section considers the development of the peasant cottage on stage as an anti-colonial symbol and J. M. Synge's and Sean O'Casey's refusal of the burgeoning national identity. Synge's and O'Casey's presentation of the home as claustrophobic and their celebration of placeless tramps establish a set of ironic conventions for contemporary work. Chapter Two, "Remapping Memory," investigates Brian Friel's return to the peasant cottage as a dominant set in the 1980s. During the Troubles, a period of violent sectarian conflict and shifting national borders, Friel gives the peasant cottage a Brechtian treatment—reducing it to the remains of an "image of communion"—its peasant props are "broken" (383) and "forgotten" (383). Friel's travelling theatre company (Field Day), crossed peace walls and permeated isolated communities to draw together Catholic Nationalist and Protestant Unionist audiences. The assembly of these two groups in repurposed political buildings, such as the Derry Guildhall, proved that communication was possible across sectarian boundaries. Chapter Three, "The Haunted Home," turns to Ireland's relationship to cultural memory and tourism in the 1990s. The ghosts of Ireland's national history turn up as interlopers in Conor McPherson's uninhabitable Western cottages and kitschy pubs. McPherson's ghost story monologues resolve this conflict by enacting wake traditions that release the past through performance. Chapter Four, "Claustrophobic Kitchens," centers on Martin McDonagh's deliberately inauthentic peasant cottage sets and the fragmentation of Irish identity, as stereotypes of Irishness are trafficked to Irish Diaspora and international audiences. Finally, "Exporting Kitsch," a concluding examination of recent solo performances by Colm Tóibín and Fiona Shaw, Marie Jones, and Marina Carr, considers how Irishness is embodied, especially how the Irish female body is limited to prescribed roles and spaces on stage. </description><description>Cette thèse étudie la construction de la maison irlandaise sur la scène comme un emblème de la patrie et de l'identité nationale dans le xxe siècle. Considérant les travaux des dramaturges de la République et d'Irlande du Nord, j'examine comment la maison, comme l'image du caractère national et de l'unité, est révisée et déconstruite dans les années 1980 et 1990 pour refléter une identité globale émergente. L'étude examine comment les « inconnus » dans la maison (Yeats et Gregory, Cathleen Ni Houlihan, 7) servent à désorganiser et reconfigurer la maison de paysanne idyllique.Le premier chapitre situe le projet en retournant aux origines de la maison paysanne comme une image nationale. Cette section considère le développement de la maison paysanne comme un symbole anticolonial et le refus de l'idyllique identité nationale par J .M. Synge et Sean O'Casey. Synge et O'Casey établissent les conventions ironiques du théâtre irlandais contemporain en présentant une maison claustrophobe et en célébrant les vagabonds. Chapitre deux, porte sur le retour de Friel à la maison paysanne dans les années 1980. Pendant les Troubles en Irlande du Nord, une période de conflits sectaires violents, Friel emploie la mise en scène d'une maison paysanne déconstruite — le reste de l'image de la communion, ses accessoires paysans cassés et oubliés (383). Ce traitement brechtien de la maison déconstruit ironiquement un stéréotype qui continue à séparer les communautés unionistes Protestants et nationalistes Catholiques dans le Nord. Dans le troisième chapitre, je tourne mon attention vers la relation de l'Irlande à la mémoire culturelle et le tourisme durant les années 1990. Les fantômes de l'histoire nationale de l'Irlande se présentent comme des intrus dans les chalets et les pubs kitsch de McPherson. Le chapitre quatre fait le point sur la maison paysanne délibérément inauthentique de Martin McDonagh. La maison et ses habitants sont considérés comme stéréotypes de l'Irlandicité par des auditoires internationaux. Par conséquent de son identité nationale instable, Maureen souffre d'une dépression nerveuse.</description><creator>Clarke, Amanda</creator><contributor>Sean Carney (Supervisor1)</contributor><contributor>Erin Jane Hurley (Supervisor2)</contributor><date>2014</date><subject>Literature - Modern</subject><title>Irony and Irishness: deconstructing the home on the contemporary Irish stage</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042x40x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dz010t36t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kp78gk74h</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les technologies d'impulsions radio (IR) à ultra large bande (UWB) n'est pas limitée aux applications radar et de communications et s'avère très utile pour la localisation et le suivi des sources à l'intérieur des édifices. En effet, l'IR-UWB est particulièrement bien adaptée à ce genre d'applications puisqu'elle offre une grande précision (de l'ordre du centimètre), demande une faible consommation de puissance et permet une mise en œuvre électronique à faible coût. Dans cette thèse, nous concevons et portons à l'étude de nouveaux algorithmes à complexité réduite, mais toujours très précis pour l'estimation de paramètres physiques tels que le temps d'arrivée (TOA) et l'angle d'arrivée (AOA),, dans les systèmes de localisation IR-UWB à la fois pour les scénarios à usager unique et multi-usagers. Nos contributions originales s'orientent selon trois axes principaux.Le premier problème que nous abordons est celui de l'estimation du TOA conjointement avec le profil de puissance du retard moyenné (APDP), dans un système à usager simple et antenne unique opérant en régime sub-Nyquist. En effet, bien que la connaissance a priori du APDP soit supposée connue dans de nombreux estimateurs du TOA de ce type, son estimation a été quelque peu négligée dans la littérature. Nous considérons un modèle paramétrique à agglomérats multiples pour l'APDP et estimons ses paramètres au moyen d'un ajustement par la méthode des moindres carrés (LS) dans le domaine logarithmique. L'APDP ainsi obtenu est alors utilisé dans un critère de maximum de vraisemblance  (ML) afin d'obtenir l'estimé du TOA. Deuxièmement, toujours dans un contexte d'usager unique, nous considérons le cas où un réseau d'antennes est utilisé au récepteur et développons un estimateur conjoint du TOA et de l'AOA. La méthode proposée consiste en deux étapes : (1) estimation préliminaire du TOA et de l'APDP par dépassement de seuil basé sur l'énergie et par ajustement LS dans le domaine logarithmique, respectivement, (2) raffinement du TOA et estimation de l'AOA, conjointement au moyen d'une recherche locale du maximum de la fonction de vraisemblance (LLF), utilisant les estimés préliminaires de l'étape précédente. La détermination de la LLF repose sur une formulation originale du problème dans laquelle la superposition des images provenant de trajets secondaires est modélisée comme un processus aléatoire Gaussien, dont les propriétés statistiques du second ordre sont caractérisées par une fonction de corrélation spatio-temporelle à large bande. En plus de l'APDP, cette fonction incorpore un mécanisme de déclenchement servant à représenter  l'arrivée des trajets secondaires, ce qui conduit à une forme nouvelle de la LLF. Notre troisième et dernière contribution porte sur l'extension des nouveaux estimateurs au cas multi-usagers. Plus précisément, nous considérons l'estimation jointe du TOA et de l'AOA en présence d'interférence multi-usagers (MUI), laquelle peut avoir des effets dévastateurs sur la précision de cette estimation si elle n'est pas tenue en compte. En guise de solution à ce problème, nous proposons une nouvelle approche à complexité réduite et reposant maintenant sur trois étapes: (1) alignement temporel des signaux reçus aux antennes au moyen du code de saut temporel (TH) de l'usager désiré, dans le but de réduire les effets de la MUI; (2) estimation préliminaire des TOA basée sur la détection d'énergie suivie d'un moyennage quadratique; (3) estimation jointe du TOA et de l'AOA par maximisation de la LLF développée précédemment, mais étendue afin de tenir compte de la MUI. Des comparaisons sont faites avec d'autres méthodes de pointe dans ce domaine ainsi qu'avec la borne de Cramer-Rao dont les diverses expressions sont développées dans la thèse. Dans tous les cas soumis à l'étude, des améliorations majeures sont démontrées au niveau de la précision des estimés, en comparaison avec les méthodes existantes.</description><description>Ultra Wideband (UWB) Impulse Radio (IR) technology has attracted considerable attention in the past few years due to its many desirable properties, such as the ability to penetrate through walls and ground, low power spectral density level, immunity to multipath fading and high temporal resolution. UWB radio is not restricted to radar and communications applications, but is also extensively used for indoor localization and tracking. Indeed, IR-UWB is especially well-suited for these applications since it offers centimeter accuracy, has low power requirements and allows for low cost hardware implementations.Precise radio localization and tracking require the prior estimation of one or more key physical parameters, including: Angle of Arrival (AOA), Signal Strength (SS), Time Of Arrival (TOA) and Time Difference Of Arrival (TDOA). In this thesis, we study and design new low-complexity, yet accurate algorithms for parameter estimation in IR-UWB localization systems, including TOA and AOA, under single and multiple users scenarios. The original contributions of the thesis are organized along three main axes as follows.The first problem we consider is the estimation of the TOA along with the Average Power Delay Profile (APDP), in a single-antenna single-user system operating at a sub-Nyquist rate. Indeed, while a priori knowledge of the APDP is assumed in many existing TOA estimators, its estimation has been overlooked in the literature. We assume a multi-cluster parametric model for the APDP and estimate its parameters via log-domain Least-Squares (LS) fitting; the estimated APDP is then used in conjunction with a maximum likelihood criterion to obtain the TOA estimate. Secondly, still in the context of single-user systems, we consider the case where an antenna array is employed at the receiver, and we develop a joint estimator of the TOA and AOA. The proposed method consists of two steps: (1) preliminary estimation of the TOA and APDP using energy-based threshold crossing and log-domain LS fitting, respectively; (2) joint TOA refinement and AOA estimation by local search of a Log-Likelihood Function (LLF) which employs the preliminary estimates from the first step. The derivation of the LLF relies on an original formulation in which the superposition of images from secondary paths is modeled as a Gaussian random process, whose second order statistical properties are characterized by a wideband space-time correlation function. In addition to the APDP, this function incorporates a special gating mechanism to represent the onset of the secondary paths, thereby leading to a novel form of the LLF. Our third and final contribution deals with the extension of these newly proposed estimators to the multi-user case. More specifically, we consider the joint estimation of the TOA and AOA in the presence of Multi-User Interference (MUI), which is known to seriously degrade the estimation accuracy of these parameters. To solve this problem, we propose a new low-complexity approach which now includes three steps: (1) time alignment and averaging of the antenna signals using Time-Hopping (TH) codes to mitigate the effects of MUI; (2) preliminary TOA estimation based on energy detection followed by quadratic averaging; (3) joint TOA and AOA estimation using the previously developed LLF, but extended to account for MUI.The performance of all these newly proposed methods and algorithms is thoroughly investigated by means of numerical simulation experiments over realistic UWB radio channels. Comparisons are made with the current state of the art as well as to closed-form expressions for the Cramer-Rao bound, which are also derived in this thesis. In all cases, significant improvements in estimation accuracy are demonstrated, as compared to existing benchmark approaches.</description><creator>Shang, Fang</creator><contributor>Ioannis Psaromiligkos (Supervisor2)</contributor><contributor>Benoit Champagne (Supervisor1)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Parameter estimation algorithms for impulse radio UWB localization systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6q182p370.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kp78gk74h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rr1721482</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le relayage multi-entrées multi-sorties (MIMO) permet d'accroître la capacité des systèmes sans fil plus efficacement que sa contrepartie n'utilisant qu'une seule antenne. Les stratégies non-régénératives, dans lesquelles les relais appliquent des matrices de transformation linéaire à leur signaux d'entrée avant de les retransmettre, sont préférées dans de nombre d'applications. La conception de transcepteurs est cruciale afin de pleinement exploiter le grand potentiel qu'offrent les relais MIMO dans les systèmes de communications sans fil. Nous explorons ce problème général à partir de deux perspectives différentes: la combinaison cohérente et l'adaptation. Dans la première perspective, nous concevons des architectures de transcepteur pour un système de type source-simple–relais-multiples–destination-simple (1S-MR-1D) dans lequel la source envoie de l'information à la destination par le biais de plusieurs stations relais en parallèle, de telle sorte que les signaux en provenance des relais se combinent de manière cohérente à la destination. À cette fin, deux approches sont proposées: un schème reposant sur une structure hybride à complexité réduite et une approche d'optimisation basée sur la minimisation de l'erreur quadratique moyenne (MSE). Dans la première approche, les matrices de transformation MIMO non-régénératives utilisées à chacun des relais sont obtenues en cascadant deux sous-structures. Pour chacune de ces sous-structures, nous introduisons une famille paramétrique uni-dimensionnelle de transformations matricielles. Ce schème hybride permet la classification et la comparaison de toutes les combinaisons possibles de ces sous-structures. Les paramètres de conception peuvent de plus être optimisés. Le schème hybride permet d'atteindre un bon équilibre entre la performance et la complexité. Dans la deuxième approche, les matrices de relayage sont conçues de façon à minimiser la MSE entre les symboles transmis et reçus. On considère séparément deux types de contraintes sur la puissance en transmission des relais : la contrainte dite de somme pondérée et la contrainte par relais. Sous la contrainte de somme pondérée, nous développons des expressions mathématiques explicites pour la solution optimale. Sous la contrainte de puissance par relais, nous proposons un algorithme de balancement qui permet de convertir le problème d'optimisation en un problème équivalent avec contrainte de type somme pondérée. De plus, nous étudions le problème de la conception jointe de l'égalisateur MIMO à la destination et des matrices de relais. Les résultats de simulation démontrent une performance supérieure à celle de méthodes existantes. Dans la deuxième perspective, nous proposons un cadre unifié d'optimisation des transcepteurs adaptatifs pour les réseaux de relais MIMO non-régénératifs. La conception de transmetteur basée sur l'information de l'état du canal (CSI) suppose implicitement que les canaux sans fil demeurent constants durant chaque bloc de transmission. Cela implique que les canaux et les transcepteurs optimaux correspondants évoluent graduellement au passage des blocs. Afin de bénéficier de cette propriété, nous proposons une nouvelle approche d'adaptation inter-bloc basée sur le critère de minimisation de la MSE. Dans cette approche, la solution obtenue du bloc précédent est utilisée comme point de départ dans la recherche d'une solution optimale pour le bloc actuel. Fortuitement, il est possible d'optimiser les matrices de relayage de façon analytique en premier lieu, ce qui facilite grandement l'adaptation des paramètres restants au moyen d'algorithmes itératifs tels que celui de la descente de gradient. De plus, le cadre d'optimisation que nous proposons peut être adapté à des topologies de réseau variées par l'imposition de contraintes structurelles sur le modèle. Les résultats de simulations numériques démontrent que l'adaptation inter-bloc peut conduire à une réduction importante de la complexité numérique.</description><description>Multiple-input multiple-output (MIMO) relaying can increase system throughput, overcome shadowing and expand network coverage more efficiently than its single-antenna counterpart. Non-regenerative strategies, in which the relays apply linear transformation matrices to their received baseband signals before retransmitting them, are favored in many applications due to low processing delays and implementation complexity. In this regard, transceiver design is crucial to fulfilling the great potential of MIMO relay communication systems and we explore this general problem from two different perspectives: coherent combining and adaptation. Within the first perspective, we design linear transceivers for a one-source–multiple-relays–one-destination system in which the source sends information to the destination through multiple parallel relay stations, such that the signals from these relays are coherently combined at the destination to benefit from distributed array gain. Two approaches are proposed: a low-complexity structured hybrid framework and a minimum mean square error (MSE) optimization approach. In the first approach, the non-regenerative MIMO relaying matrix at each relay is generated by cascading two substructures, akin to an equalizer for the backward channel and a precoder for the forward channel. For each of them, we introduced one-dimensional parametric families of candidate matrix transformations. This hybrid framework allows for the classification and comparison of all possible combinations of these substructures, including several previously investigated methods and their generalizations. The design parameters can further be optimized based on individual channel realizations or on channel statistics. This hybrid framework achieves a good balance between performance and complexity. In the second approach, the relaying matrices are designed to minimize the MSE between the transmitted and received signal symbols. Two types of constraints on the transmit power of the relays are considered separately: weighted sum and per-relay power constraints. Under the weighted sum power constraint, we are able to derive a closed-form expression for the optimal solution, by introducing a complex scaling factor at the destination and using Lagrangian duality. Under the per-relay power constraints, we propose a power balancing algorithm that converts the problem into an equivalent one with a weighted sum power constraint. In addition, we investigate the joint design of the MIMO equalizer at the destination and the relaying matrices, using block coordinate descent or steepest descent. The bit-error rate (BER) simulation results demonstrate better performance than previous methods. Within the second perspective, we propose a unified framework for adaptive transceiver optimization for non-regenerative MIMO relay networks. Transceiver designs based on channel state information (CSI) implicitly assume that the underlying wireless channels remain almost constant within each transmission block. This implies that both the channels and the corresponding optimal transceivers evolve gradually across successive blocks. To benefit from this property, we propose a new inter-block adaptive approach based on the minimum MSE criterion, in which the optimum from the previous block is used as the initial search point for the current block. By optimizing the relaying matrices in the first place, we make this adaptation easy to implement by means of iterative algorithms such as the gradient descent. In addition, the proposed framework can accommodate various network topologies by imposing structural constraints on the system model, and leads to new and more efficient algorithms with better performance for certain topologies. We explain in detail how to handle these constraints for different system configurations. Numerical results demonstrate that inter-block adaptation can lead to a significant reduction in computational complexity.</description><creator>Zhao, Chao</creator><contributor>Benoit Champagne (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Optimal transceiver design for non-regenerative MIMO relay systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bv73c390w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rr1721482</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5t34sn580</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'oeuvre d'Albert Laberge, écrivain canadien-français de la première moitié du XXe siècle, a fait l'objet de nombreuses études sur le plan thématique. Considéré comme le premier auteur naturaliste du Québec et comme un représentant de l'anti-terroir, Laberge a retenu l'attention des critiques pour son humour noir et ses histoires sordides savamment mises en scène. Toutefois, bien que les critiques reconnaissent la valeur de l'oeuvre labergienne, ils ressentent un véritable malaise par rapport à la manière dont elle est écrite. Laberge, comme la plupart de ses contemporains, introduit une langue oralisée dans ses textes. Cependant, contrairement aux autres écrivains de son époque, il ne limite pas l'emploi de l'oralité aux dialogues; il utilise la langue oralisée dans la narration de ses textes, sans employer de guillemets ou d'italique pour marquer l'emprunt de termes de registres populaires. Cette mise en contact de la langue normative et de la langue oralisée a été vue par les critiques comme une faute de langue et, en conséquence, Laberge fut qualifié d'auteur mineur. Il sera dès lors perçu comme un écrivain ne sachant pas réellement maîtriser les codes langagiers propres à son métier. L'étude de l'introduction de la langue oralisée dans La Scouine et dans les nouvelles labergiennes indique au contraire que Laberge effectuait un travail stylistique constant et approfondi. L'analyse formelle de l'oeuvre permet de voir qu'elle fonctionne comme un récit oralisé (concept développé par Jérôme Meizoz) et qu'elle comporte de nombreuses constructions hybrides (notion empruntée à Mikhaïl Bakhtine). Cette relecture de l'oeuvre labergienne d'un point de vue formel et linguistique permet de situer Laberge comme l'un des premiers écrivains québécois de l'oralité. </description><description>The work of Albert Laberge, an early 20th century French Canadian writer, has been the subject of numerous thematic studies. Considered as the first naturalist author in Quebec and as a representative of the “anti-terroir,” Laberge gained critics' attention with his dark sense of humor and cleverly laid out sordid stories. Despite the fact that critics recognize the value of Laberge's work, they feel uneasy about the way it is written. Laberge, like most of his contemporaries, introduces oralized language in his texts. However, as opposed to other writers of his time, he does not limit orality to dialogues; he also uses oralized language in the narrative voice of his texts, without using quotation marks or italics to signal the borrowing of terms from the popular register. This contact between normative and oralized languages was seen by critics as an indication that Laberge could not really master the language codes relevant to his profession and, as a result Laberge was identified as a minor author. The study of the introduction of oralized language in La Scouine and in Laberge's short stories indicates on the contrary that Laberge's stylistic work was constant and profound. The formal analysis of Laberge's writing shows that it works as a "récit oralisé," an oralized narrative (a concept developed by Jérôme Meizoz) and that it involves numerous hybrid constructions (a notion borrowed from Mikhail Bakhtin). This re-reading of Laberge's work from a formal and linguistic point of view places Laberge as one of the first Quebec writers of orality.  </description><creator>Loranger, Caroline</creator><contributor>Catherine Leclerc (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Literature - Canadian (French) </subject><title>Écrire la « parlure » canadienne-française: la langue oralisée dans l'oeuvre d'Albert Laberge</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692t972q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5t34sn580</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k643b4346</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Lost Hammer (LH) spring, located on Axel Heiberg Island in the Canadian High Arctic, is the coldest and saltiest terrestrial spring discovered to date. It is characterized by perennial discharges of subzero temperatures (-5°C), hypersalinity (24% salinity), along with reducing (≈-165 mV), microoxic, and oligotrophic conditions. It is rich in sulfates (10.0% w/w), dissolved H2S/sulfides (up to 25 ppm), ammonia (≈381 μM), and methane (11.1 g d-1). The LH spring system contains the outlet and the outflow channel. In the initial study of the LH channel sediment, the results determined the microbial abundance by using fluorescent microscopy in the channel sediment; also, the study characterized the cultured representatives and confirmed that most of these isolates are halotolerant and psychrotolerant microorganisms. The mineralization assays on the LH channel sediment revealed that the heterotrophic microorganisms remained activity down to -20°C. To determine the total microbial communities inhabiting the LH spring system, the study demonstrated the microbial 16S rRNA genes and the active 16S rDNA profiles for different sampling locations, including the outlet, channel and the adjacent tundra. We identified that the Bacteria from the five phyla (Bacteroidetes, Proteobacteria, Actinobacteria, Firmicutes, and Cyanobacteria) were the dominant bacterial groups at the LH spring system. In the archaeal communities, microorganisms affiliated with three phyla (Euryarchaeota, Crenarchaeota, and Thaumarchaeota) were identified. To determine its total functional and genetic potential, we performed metagenomic analysis of the LH spring outlet microbial community. Reconstruction of the enzyme pathways responsible for bacterial nitrification/denitrification/ammonification and sulfate reduction appeared nearly complete in the metagenomic dataset. Stress-response genes for adapting to cold, osmotic stress, and oxidative stress were also abundant in the metagenome. Comparing functional community composition of the LH spring to metagenomes from other saline/subzero environments revealed a close association between LH and another Canadian High Arctic permafrost environment, particularly in genes related to sulfur metabolism and dormancy. To identify the abundance and the presence of the featured genes (amoA and hcd) of Thaumarchaea at the LH spring system, we performed qPCR to assess their abundance. A phylogenetic analysis was performed using the putative amino acid sequences of these genes to identify their phylogenetic affiliation. The copy numbers of Thaumarchaeal amoA and hcd genes in LH channel sediment and the adjacent tundra were roughly 10 to a hundred-folds less than those reported in other environments. The phylogenetic tree of amoA showed similar patterns of grouping as the analysis done by 16S rRNA. This thesis demonstrates the microbial ecology, diversity and activity at the LH spring system and provides knowledge for the microbiology studies on cryo- and hypersaline environments.</description><description>La source de Lost Hammer (LH), située sur l'ile d'Axel Heiberg dans le Grand Nord Canadien, est la source la plus froide et la plus salée découverte à ce jour sur terre. Elle est caractérisée par des décharges pérennes de températures sous zéro (-5°C), par ses conditions hyper salines (salinité de 24%), réductrices (≈-165 mV), microoxiques, et oligotrophiques. Elle est aussi riche en sulfates (10.0% w/w), en H2S/sulfites dissouts, en ammoniac (≈381 μM), et en methane (11.1 g d-1). Le système de la Source de LH contient la sortie et le canal de sortie. L'étude originale des sédiments du canal détermina l'abondance de microbes avec des techniques de microscopie fluorescente. L'étude caractérisa aussi les cultures représentatives et confirma que la majorité des isolats sont des microorganismes halotolérants et psychrotolérants. Les tests de minéralisation des sédiments du canal de LH ont révélés que les microorganismes hétérotrophes restent actifs jusqu'à -20°C. Pour determiner la communauté totale vivant dans le système de la source de LH, l'étude investigua les profils de l'ARNr 16S ainsi que l'ARNr 16S actif microbien pour différents endroits d'échantillonnage, incluant la sortie, le canal, et la toundra adjacente. Nous avons identifié que les bactéries de cinq phylums (Bacteroidetes, protéobactéries, Actinobactéries, Firmicutes et Cyanobactéries) étaient les groupes de bactéries dominantes dans ce système. Dans les communautés archées, des microorganismes affiliés avec trois phylums (Euryarchaeota, Crenarchaeota et Thaumarchaeota) ont été identifiés. Pour déterminer son potentiel fonctionel et génétique total, nous avons performé l'analyse métagénomique de la communauté microbienne de la sortie de la source de LH. La reconstruction des voies enzymatiques responsables pour la nitrification/dénitrification/ammonification bactériennes et pour la réduction du sulfate apparut presque complète dans la banque de donnés métagnénomique. Les gènes de réponse au stress pour l'adaptation au froid, pour les chocs osmotiques et pour le stress oxydatif étaient aussi abondants dans le métagénome. En comparant la composition des communautés fonctionnelles du métagénome de la Source de LH, avec d'autres environnements salins et sous zéro, a révélé une association entre LH et un autre environnement du permafrost du Grand Nord Canadien, particulièrement dans les gènes reliés au métabolisme de sulfure et de dormance. Pour identifier l'abondance et la présence de gènes d'intérêt (amoA et hcd) de Thaumarchaea dans le système, nous avons performé les expériences qPCR. Une analyse phylogénique a aussi été faite pour identifier leur affiliation phylogénique en utilisant les séquences probables d'acides aminés de ces gènes.  Le nombre de copies des gènes amoA et hcd de Thaumarchaea dans les sédiments du canal et dans la toundra adjacente étaient environ dix à cent fois moins que ceux rapportés dans d'autres environnements. L'arbre phylogénique de amoA a démontré des motifs similaires de regroupement à ceux de l'analyse faite avec r16S rADN. Cette thèse démontre l'écologie microbienne, la diversité et l'activité du système de la Source de LH, et apporte un savoir pour les études de microbiologie sur des environnements froids et hypersalins.</description><creator>Lay, Chih-Ying</creator><contributor>Lyle Whyte (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>Microbial diversity, activity, and ecology of a hypersaline high Arctic spring system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k0698b988.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k643b4346</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3197xp99h</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La révolution technologique de l'information et des communications a donné lieu à un élargissement du marché des applications multimédias. Sur des canaux non fiables comme Internet et les réseaux sans fil, la présence des erreurs de transmission est considérée comme l'une des principales causes de la dégradation de la qualité vidéo au niveau du récepteur.  Et en raison des structures de prédiction utilisées dans le codage vidéo, ces erreurs ont tendance à se propager à la fois temporellement et spatialement. Par conséquent, la qualité de la vidéo reçue risque de se dégrader d'une façon considérable. Afin de minimiser ce risque, des outils qui permettent de renforcer la robustesse contre les erreurs ont été proposés. En plus de la résistance aux erreurs, la flexibilité est devenue une nouvelle exigence dans des applications multimédias comme la vidéo conférence et la vidéo en streaming. En effet, la vidéo compressée est transmise sur des réseaux hétérogènes avec un large éventail de clients ayant des besoins différents et des capacités différentes en termes de  puissance,  de résolution vidéo et de bande passante, d'où la nécessite d'une solution pour l'accès simultané à la même vidéo codée. La scalabilité est venue répondre aux exigences de tous ces utilisateurs.Cette thèse, élaborée dans le cadre du développement de la version scalable de la norme H.264/AVC (aussi connue sous le nom de SVC), présente des idées innovantes dans le domaine de la résilience aux erreurs. La première partie de la thèse expose deux nouvelles structures de prédiction qui aident à renforcer la résistance aux erreurs. Les structures proposées peuvent être utilisées dans la scalabilité temporelle et spatiale et visent essentiellement à améliorer les méthodes antérieures en exploitant de manière plus efficace les MBs "Intra" dans les images de référence et en profitant de la prédiction  "Leaky" qui permet de réduire de façon exponentielle la propagation des erreurs de transmission.Afin de satisfaire à la fois l'efficacité du codage et la résilience aux erreurs, nous avons combiné les techniques proposées avec les modules de décision. En plus, une estimation de la distorsion de bout en bout a été utilisée dans le calcul du coût des différents modes.  En outre, analyser avec précision l'importance de chaque paquet de données vidéo dans de telles structures est un processus critique et généralement très complexe. Nous avons proposé une méthode simple et fiable pour cette estimation. Cette méthode consiste à évaluer l'importance de chaque couche d'abstraction réseau (NAL) en considérant la propagation des erreurs dans les images futures. En plus, une version avec un faible délai de réponse a été présentée. </description><description>With the rapid development of multimedia technology, video transmission over unreliable channels like Internet and wireless networks, is widely used. Channel errors can result in a mismatch between the encoder and the decoder, and because of the predictive structures used in video coding, the errors will propagate both temporally and spatially. Consequently, the quality of the received video at the decoder may degrade significantly. In order to improve the quality of the received video, several error resilient methods have been proposed. Furthermore, in addition to compression efficiency and error robustness, flexibility has become a new multimedia requirement in advanced multimedia applications. In these applications such as video conferencing and video streaming, compressed video is transmitted over heterogeneous networks with a broad range of clients with different requirements and capabilities in terms of power, bandwidth and display resolution, simultaneously accessing the same coded video. The scalable video coding concept was proposed to address the flexibility issue by generating a single bit stream that meets the requirement of these users. This dissertation is concerned with novel contributions in the area of error resilience for scalable extension of H.264/AVC. The first part of the dissertation focuses on modifying the conventional prediction structure in order to reduce the propagation of error to succeeding frames. We propose two new prediction structures that can be used in temporal and spatial scalability of SVC. The proposed techniques improve the previous methods by efficiently exploiting the Intra macroblocks (MBs) in the reference frames and exponential decay of error propagation caused by the introduced leaky prediction.In order to satisfy both coding efficiency and error resilience in error prone channels, we combine error resilience mode decision technique with the proposed prediction structures. The end-to-end distortion of the proposed prediction structure is estimated and used instead of the source coding distortion in the rate distortion optimization.  Furthermore, accurately analysing the utility of each video packet in unequal error protection techniques is a critical and usually very complex process. We present an accurate low complexity utility estimation technique. This technique estimates the utility of each network abstraction layer (NAL) by considering the error propagation to future frames. Also, a low delay version of this technique, which can be used in delay constrained applications, is presented.</description><creator>Naghdinezhad, Amir</creator><contributor>Fabrice Labeau (Supervisor1)</contributor><contributor>Leszek Szczecinski (Supervisor2)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Error resilient methods in scalable video coding (SVC)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/02871028s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3197xp99h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3197xq002</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cis-regulatory variants are predicted to mediate the majority of the known common genetic associations to complex disease, yet the specific causal variants and the corresponding cis-regulatory mechanisms have thus far been poorly characterized. We attempted to address this by using allele-specific analyses of gene expression and chromatin marks assessed in diverse populations of human cells. The first chapter of this thesis is a review of the literature. The second chapter describes an allele-specific (AS) expression study we performed using 4 large population cohorts of human cells. We mapped SNPs associated to differential allelic-expression (AE) of protein coding and non-coding (nc) genes in 3 distinct cell-types (lymphoblasts, monocytes, and fibroblasts) revealing that ~60-70% of cis-rSNPs originally mapped in each cell-type show strong evidence of tissue-independence. We observed cell-type specificity of cis-regulatory SNPs to be reflective of chromatin activity from the same cell-type using ChIP-seq for active histone marks. We find the same proportion of cis-regulated transcripts between lincRNAs and classical genes, indicating shared regulatory mechanisms. Lastly, cis-regulatory variants were enriched for SNPs in high LD with genome-wide association study (GWAS) hits. The third chapter builds on the allelic-expression work described in the second chapter through the allele-specific assessment of chromatin state via ChIP –genotyping in 20 human cell lines, providing the first genome-wide maps of allelic imbalance for five histone marks.  We performed parallel analyses of input DNA and histone modification chromatin immunoprecipitates (ChIP) on high-density Illumina genotyping arrays. AS-ChIP SNPs were combined into allelic chromatin domains with validation performed using high-confidence AS sites generated using ChIP-seq. We observed a characteristic pattern of allelic-imbalance for each histone-modification we tested (H3K4me1, H3K4me3, H3K27ac, H3K27me3, and H3K36me3) around allele-specifically expressed transcripts. Notably, we found H3K4me1 to be significantly anti-correlated with H3K4me3 and allelic expression (AE) at transcription start sites, indicating H3K4me1/H3K4me3 anti-correlation at the TSS as a marker of AE. Finally, we identified regions of allelic-chromatin strongly suggestive of allelic transcription in previously unannotated regions. Altogether, our work reinforces the power of allelic analyses for investigating cis-regulatory mechanisms of disease-associated regulatory variants.</description><description>La majorité des variant communs associés aux maladies complexes sont prédis pour être régulateurs en cis (cis-rSNPs), cependant le variant causal ainsi que les mécanismes impliqués sont rarement connus. Nous avons essayé de résoudre ce problème par l'analyse de données d'expression allélique (AS) de gènes et de marques chromatiniennes dans différentes populations cellulaires humaines. Le premier chapitre de cette thèse est une revue de la littérature. Le seconde chapitre décrit la cartographie de SNPs associés à des différences d'expression allélique de gène codant et non-codant dans 3 types cellulaires (lymphoblastes, monocytes et fibroblastes). Cette étude révèle que jusqu'a 60/70% des cis-rSNPs cartographiés ont une action tissus-indépendante. Nous avons observé une corrélation entre l'activité spécifique d'un cis-rSNP et la structure chromatinienne d'un même type cellulaire. Nous avons également retrouvé la même proportion de lincRNA et de gène classiques dont l'expression était régulée en cis suggérant des mécanismes régulateurs commun. Enfin, nous avons mis en évidence un enrichissement des cis-rSNPs en fort linkage desequilibrium avec des variant associés à des maladies complexes. Le troisième chapitre présente une étude des états chromatiniens réalisée à partir d'expériences d'immunoprécipitation de la chromatine (ChIP) suivie de génotypage dans 20 lignées cellulaires humaines et basée sur les précédents résultats d'expression allélique. Nous avons ainsi généré la première carte à l'échelle du génome des déséquilibres allélique de 5 marques d'histones. Nous avons analysés en parallèle l'input et l'ADN associé aux différentes modifications d'histone immunoprécipités sur puces de génotypage Illumina à haute densité permettant ainsi l'évaluation d'un possible biais allélique pour les SNPs hétérozygotes (=AS-ChIP SNPs). Les données des variants AS-ChIPs pour chaque marque d'histone ont été combinées pour former des domaines chromatiniens avec biais allélique et validés par des expériences complémentaires de ChIP-seq. Nous avons observés des profils de déséquilibre allélique spécifique à chaque marque d'histone testé (H3K4me1, H3K4me3, H3K27ac, H3K27me3, and H3K36me3) dans le voisinage des transcrits régulés de façon allèle-spécifique. Notamment, nous avons mis en évidence que le signal de H3K4me1 était négativement et significativement corrélé avec H3K4me3 et le niveau d'expression des gènes aux sites d'initiation de la transcription (TSS). Ces résultats suggèrent que la corrélation négative entre H3K4me1 et H3K4me3 aux TSS pourrait être un marqueur de déséquilibre d'expression allélique. Enfin, nous avons identifiés des régions intergéniques dont les modifications d'histones présentent des déséquilibres allélique suggérant l'existence d'une transcription allèle-spécifique non-cartographié. Pour résumer, notre étude  valide la puissance des techniques utilisant les différences allélique dans l'étude des mécanismes régulateur en cis des variant associés aux maladies complexes.</description><creator>Light, Nicholas</creator><contributor>Tomi Markku Pastinen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>Allele-specific analyses of gene expression and chromatin state yield new insights into cis-regulatory mechanisms and their role in complex disease</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9593tz483.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3197xq002</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5m60qw087</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation seeks to account for the consolidation of the indigenous women's movement in Mexico. It examines the dynamics of this movement through a sub-national comparative analysis of three states—Chiapas, Oaxaca and Guerrero—that vary in terms of movement consolidation. While the indigenous women's movement is consolidated in Oaxaca and Guerrero, it is not in Chiapas. In order to explain this sub-national variation, this thesis combines an intersectional approach in feminist studies with the political process model in social movement studies. Its analysis stresses primarily two causal mechanisms: boundary making and brokerage. The creation of a collective identity is necessary for the consolidation of indigenous women's movements. Indigenous women's collective identity formation involves multiple negotiations of difference with and within the indigenous and feminist movements as well as the construction of symbolic boundaries between actors. However, boundary making is a necessary but not a sufficient condition. This dissertation argues that variation in the consolidation of the indigenous women's movement at the state-level in Mexico derives from the form of brokerage established between indigenous women and other actors. Brokerage is conditioned by the intersection of structural relations based on gender, race, and class, and its particular form shapes the consolidation of movements. In the three cases under scrutiny here, brokerage takes two different forms: 'non-mediated brokerage' and 'mediated brokerage.' The former refers to situations where indigenous women are brokers themselves whereas the latter refers to situations where indigenous women are not the ones acting as brokers. Put differently, the former implies relational autonomy while the latter implies relational dependency. This dissertation claims that a shift from mediated to non-mediated brokerage—or from dependent to autonomous brokerage—greatly influenced the level of consolidation of the indigenous women's movement in different states in Mexico. In the case of Chiapas, mediated brokerage prevented the state-level indigenous women's movement from consolidating. In the cases of Oaxaca and Guerrero, non-mediated brokerage allowed state-level indigenous women's movements to consolidate. In sum, the consolidation of indigenous women's movements in Mexico has been possible where indigenous women were able to cease the mediation of other actors and become autonomous. Therefore, as long as indigenous women are not the ones voicing their claims and demands, as well as representing their movement, a consolidation at the state level is unlikely in states like Chiapas. The contributions of this dissertation are threefold. First, it offers at the empirical level a comparative analysis of the indigenous women's movements of three sub-national states of Mexico, departing thus from previous studies focusing on local or national dynamics. Second, the combination of intersectionality with the political process model contributes to a better understanding of the complexities and consequences of collective identity formation. Finally, this dissertation contributes to the social movement literature by showing that we should not treat brokerage as an invariant mechanism, but instead, account for the different forms that it takes and trace the varying effects of these forms. Such detailed analysis will contribute to determining the extent to which brokerage is a robust mechanism, as leading social movement scholars like McAdam, Tarrow, and Tilly have claimed.</description><description>Cette thèse vise à rendre compte de la consolidation du mouvement des femmes autochtones au Mexique. Elle examine les dynamiques de ce mouvement à travers une analyse comparative de la variation en termes de consolidation dans trois états sous nationaux, Chiapas, Oaxaca et Guerrero. Alors que le mouvement des femmes autochtones est consolidé à Oaxaca et Guerrero, il ne l'est pas au Chiapas. Afin d'expliquer cette variation au niveau sous-national, cette thèse intègre une approche intersectionnelle des études féministes au modèle de processus politique dans les études des mouvements sociaux. L'analyse se centre principalement sur deux mécanismes causaux: la création des frontières et l'intermédiation. La création d'une identité collective est nécessaire pour la consolidation des mouvements de femmes autochtones. La formation de cette identité implique de multiples négociations de la différence avec et au sein des mouvements autochtones et féministes ainsi que la construction de frontières symboliques entre les acteurs. Toutefois, bien que la création de frontières soit nécessaire, elle n'est toutefois pas suffisante. Cette thèse soutient que la variation de la consolidation du mouvement des femmes autochtones au niveau sous national au Mexique provient de la forme d'intermédiation établie entre les femmes autochtones et d'autres acteurs. L'intermédiation est conditionnée par l'intersection des relations structurelles fondées sur le sexe, la race et la classe, ce qui façonne la consolidation des mouvements. Dans les trois cas analysés, l'intermédiation prend deux formes distinctes : 'intermédiation directe' et 'intermédiation indirecte'. La première se réfère à des situations où les femmes autochtones sont celles qui assument l'intermédiation tandis que la seconde renvoie à des situations où les femmes autochtones ne sont pas celles qui agissent à titre de médiatrices. Autrement dit, dans le premier cas il y a une relation autonome tandis que le second cas implique une relation de dépendance. Cette thèse affirme que le passage d'une intermédiation indirecte à une intermédiation directe—ou encore de dépendante à autonome—influence le niveau de consolidation du mouvement des femmes autochtones dans les différents États du Mexique.Dans le cas du Chiapas, l'intermédiation indirecte a empêché la consolidation du mouvement de femmes autochtones. Dans les cas de Oaxaca et de Guerrero, l'intermédiation directe a permis la consolidation au niveau sous national. En somme, la consolidation des mouvements de femmes autochtones au Mexique a été possible où les femmes autochtones ont pu mettre fin à la dépendance envers d'autres acteurs et établir une forme autonome d'intermédiation. Par conséquent, tant que les femmes autochtones ne sont pas celles qui portent leurs demandes et qui représentent le mouvement, une consolidation est peu probable dans des états comme le Chiapas.Cette thèse a trois contributions. Premièrement, au niveau empirique elle propose une analyse comparative de mouvements de femmes autochtones dans trois états sous nationaux du Mexique, se distanciant ainsi des études précédentes centrées sur les dynamiques nationales ou locales. Deuxièmement, l'intégration de l'intersectionnalité au modèle du processus politique contribue à une meilleure compréhension de la complexité et des conséquences de la formation de l'identité collective. Enfin, cette thèse contribue à la littérature sur les mouvements sociaux en montrant que nous ne devrions pas traiter l'intermédiation comme un mécanisme invariable, mais plutôt en rendant compte des différentes formes qu'elle prend et en identifiant leurs effets distincts. Cette analyse détaillée contribuera à déterminer dans quelle mesure l'intermédiation est un mécanisme robuste, comme des chercheurs éminents tels que McAdam, Tarrow et Tilly l'ont soutenu.</description><creator>Morales Hudon, Anahi</creator><contributor>Marc Ancelovici (Supervisor1)</contributor><date>2014</date><subject>Sociology - Sociology General</subject><title>Struggling for autonomy: the dynamics of indigenous women's movement in Mexico</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3484zk99r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5m60qw087</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Sociology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9593tz49c</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les alliages de magnésium ont fait l'objet de recherches actives notamment dans l'industrie automobile pour concevoir des véhicules légers afin de parvenir à une meilleure efficacité énergétique et réduire les gaz à effet de serre. Le contrôle de la microstructure de coulée d'alliages de magnésium est essentielle, car de nombreux composants automobiles sont faits d'alliages de magnésium et utilisées dans leur forme brute. Même pour les alliages de magnésium forgé, la compréhension de la microstructure de coulée est très importante pour optimiser les processus en aval tels que l'homogénéisation, le laminage et le recuit. Le développement de la microstructure au cours d'une opération de coulée est contrôlé par des phénomènes de solidification. Ainsi, il est impératif de comprendre la relation entre les paramètres du procédé de coulée et les caractéristiques de microstructure pour contrôler la qualité du produit final. Dans le présent travail, un modèle de solidification est développé pour prédire les caractéristiques microstructurales des alliages de coulée de magnésium. Afin de valider les résultats de la modélisation, de nombreuses expériences de solidification ont été réalisées en employant diverses techniques de moulage. Une évolution de la microstructure complète de Mg-3, 6 et 9 % poids d'alliages d'Al par rapport aux paramètres de solidification comme le gradient thermique (G), la vitesse de solidification (V), la vitesse de refroidissement (GV) et la teneur en soluté d'Al ont été étudiés. Les résultats sont présentés dans le chapitre 4. Techniques de solidification différentes ont été utilisées pour obtenir le mictostructure de coulée dans la vitesse de refroidissement entre 0.05-700 K / sec. Les échelles de longueur des microstructures des alliages Mg-Al tels que l'espacement des bras de dendrites secondaires (SDAS) et l'espacement des bras de dendrites primaires (PDAS) ont été déterminées expérimentalement et comparés avec les modèles actuellement disponibles dans la littérature. De plus, les paramètres de solidification pour les transitions morphologiques des dendrites de cellulaire à colonnaire et colonnaire à équiaxe ont également été déterminés. Sur la base de toutes les données expérimentales et du modèle de solidification, un schéma de solidification a été construite afin de fournir des lignes directrices pour les caractéristiques microstructurales des alliages de coulée Mg-Al.Dans le chapitre 5, une étude expérimentale systématique sur la microségrégation et la fraction de la seconde phase d'alliages Mg-Al binaires (3, 6 et 9 % poids d'Al) a été réalisée sur une large gamme de taux de refroidissement (0,05-700 K/sec) en employant diverses techniques de moulage. Pour expliquer les résultats expérimentaux, un modèle de solidification qui tient compte de la surfusion des pointes des dendrites, de la surfusion eutectique, de la rétrodiffusion du soluté et du grossissement des bras de dendrites secondaires a également été développé en lien dynamique avec une base de données thermodynamiques précises. A partir des données expérimentales et du modèle de solidification, il a été constaté que la fraction de la seconde phase de la microstructure solidifiée n'est pas uniquement déterminée par la vitesse de refroidissement, mais varie indépendamment avec le gradient thermique et la vitesse de solidification. Enfin, les schémas de fraction de la seconde phase pour les alliages Mg-Al ont été calculés à partir du modèle de solidification.Une analyse similaire est effectuée pour Mg-1.5, 4.0 et 5.5 en poids. % D'alliages de Zn dans le chapitre 6. Le modèle de solidification binaire est étendu à des systèmes multi-composants dans le chapitre-7. Les résultats de la modélisation sont testés contre les données expérimentales pour Ternay alliages Mg-Al-Zn solidifié dans la plage de vitesse de refroidissement de 0.1-3 K / sec. </description><description>Magnesium alloys have been the focus of active research especially in automotive industry for designing light weight vehicles in order to achieve better fuel efficiency and lower greenhouse gas emissions. The control of as-cast microstructure of Mg alloys is critical because many automotive components are made of Mg alloys and used in their as-cast form. Microstructure development during any casting process is controlled by solidification phenomena. Thus it is imperative to understand the relationship between casting process parameters and microstructural features to control the quality of final product. In the present work, a solidification model is developed to predict the as-cast microstructural features of Mg alloys. In order to validate the modeling results, extensive solidification experiments were performed by employing various casting techniques. A comprehensive microstructural evolution of Mg-3, 6 and 9 wt. % Al alloys with respect to the solidification parameters such as thermal gradient (G), solidification velocity (V), cooling rate (GV) and solute Al content were investigated. The results are presented in chapter 4. Different solidification techniques were employed to obtain the as-cast microstructure in the cooling rate range between 0.05 and 700 K/sec. The microstructural length scales of Mg-Al alloys such as secondary dendrite arm spacing (SDAS) and primary dendrite arm spacing (PDAS) were experimentally determined and compared with currently available models in the literature. In addition, the solidification parameters for morphological transitions like cellular to columnar dendrite and columnar to equiaxed dendrite were also determined. Based on all the experimental data and the solidification model, a solidification map was built in order to provide guidelines for the as-cast microstructural features of Mg-Al alloys. In chapter 5, a systematic experimental investigation on microsegregation and second phase fraction of Mg-Al binary alloys (3, 6 and 9 wt. % Al) has been carried out over a wide range of cooling rate (0.05 -700 K/sec) by employing various casting techniques. In order to explain the experimental results, a solidification model taking into account dendrite tip undercooling, eutectic undercooling, solute back diffusion and secondary dendrite arm coarsening was also developed in dynamic linkage with an accurate thermodynamic database. From the experimental data and solidification model, it was found that the second phase fraction in the solidified microstructure is not only determined by cooling rate but varied independently with thermal gradient and solidification velocity. Lastly, the second phase fraction maps for Mg-Al alloys were calculated from the solidification model. Microstructural features of Mg-1.5, 4.0 and 5.5 wt. % Zn alloys with respect to the solidification parameters such as thermal gradient (G), solidification velocity (V), cooling rate (GV) and solute (Zn) were comprehensively studied in chapter 6. Microstructural features were experimentally determined and compared with the simulation results from the solidification model. The microstructural solidification model, which can predict the microsegregation and microstructural features, has been extended to multicomponent alloy systems and a detailed formulation of the model is presented in chapter 7. The model is dynamically linked to thermodynamic library for accurate input of thermodynamic data. The modeling results are tested against the directional solidification experiments for Mg-Al-Zn alloys. The experiments were conducted in the cooling rate range of 0.1-3 K/sec and the microstructural features are compared with the model. Based on the model and the experimental data a solidification map was built in order to provide guide lines for as cast microstructural features of Mg-Al-Zn alloys in a wide range of solidification conditions.  </description><creator>Paliwal, Manas</creator><contributor>In-Ho Jung (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Microstructural development in Mg alloys during solidification: an experimental and modeling study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bg257j12h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9593tz49c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h128nh99x</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Interferon-inducible transmembrane proteins (IFITMs) restrict entry of many pH-dependent enveloped viruses such as Influenza A virus, dengue virus, hepatitis C virus, Ebola virus, and even non-enveloped virus such as Reovirus. These proteins are believed to have two transmembrane or intramembrane domains and prevent viral membrane fusion without relocating the virus to other sites or changing the pH of the endosome environment. Previously, our group reported that IFITMs inhibit human immunodeficiency virus type 1 (HIV-1), a virus that does not require access to endosome for entry. In this study, we set to provide more evidence for restriction at entry of a pH-independent virus and explore the mechanism of inhibition. Simian immunodeficiency virus strains that infect African green monkey (SIVAGM) are found to be significantly restricted by human IFITM2. SIV strain from sooty mangabey is partially restricted, while strain from macaque is unaffected. The restriction of SIVAGM by human IFITM2 occurs at entry. Interestingly, IFITM2 restricts these viruses better than IFITM3 does, despite their high homology at the amino acid level. We found that 2 amino acid residues at the N-terminal domain are responsible for the higher restriction efficiency by IFITM2. We also cloned AGM IFITMs to test whether the monkey proteins can inhibit HIV-1. Surprisingly, AGM do not have IFITM2 (similar to macaque), but AGM IFITM3 inhibits all tested strains including SIVMAC better than it inhibits HIV strains. These findings have therefore expanded the pH-independent viruses that are inhibited by IFITM proteins and provide a new avenue to explore the antiviral actions of IFITM.</description><description>Les protéines transmembranaires inductibles par interféron (IFITM) limitent l'entrée de nombreux virus enveloppés dont l'entrée dépend du pH, tels que les virus de la grippe, le virus de la dengue, le virus de l'hépatite C, le virus Ebola, et même des virus non enveloppés tels que le reovirus. Ces protéines ont deux domaines transmembranaires ou intramembranaires et peuvent empêcher la fusion des membranes virales sans altérer le site d'entrée ou de modifier le pH de l'environnement des endosomes. Notre groupe a rapporté auparavant que les protéines IFITM pouvaient aussi inhiber le virus de l'immunodéficience humaine de type I (HIV-1), un virus qui ne nécessite pas l'accès aux endosomes lors de l'entrée. Dans cette étude, nous avons décidé à la fois de fournir plus de preuves quant à la restriction d'un virus dont l'entrée est indépendante du pH mais également d'explorer le mécanisme d'inhibition. Les souches de virus d'immunodéficience simienne (SIV) qui infectent les singes verts d'afrique (SIVAGM) se trouvent être considérablement inhibées par les protéines IFITM humaines. Les souches de SIV provenant des mangabeys (SIVSMM) sont partiellement affectées, tandis que la souche de SIV infectant le macaque (SIVMAC) est résistante aux protéines IFITM. De plus, nous avons démontré que les protéines IFITM humaines inhibent l'étape d'entrée de SIVAGM et que ces virus sont plus affectés par IFITM2 que par IFITM3. Nous avons aussi constaté que les acides aminés situés à l'extrémité N-terminale sont responsables de l'inhibition plus importante d'IFITM2 par rapport à IFITM3. Nous avons également cloné les gènes IFITM issus des singes verts d'Afrique pour tester s'ils peuvent inhiber HIV-1. De manière surprenante, les singes verts d'Afrique n'ont pas de IFITM2, mais IFITM3 issu de ces mêmes singes, inhibe toutes les souches examinées, y compris SIVMAC, plus efficacement qu'il inhibe les souches de HIV. Ces résultats ont donc élargi les virus pH-indépendant qui sont inhibés par des protéines IFITM et fournir une nouvelle avenue à explorer concernant les actions antivirales de IFITM.</description><creator>Qian, Jin</creator><contributor>Chen Liang (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Virology</subject><title>Human IFITM2 inhibits SIV agm entry</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2v23vx344.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nh99x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qz20sx18v</identifier><datestamp>2020-03-21T18:25:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The fossil-rich deposits of the latest Maastrichtian Frenchman Formation (66Ma) of Saskatchewan, Canada, contain a complete, continuous record of terrestrial vertebrate diversity in the last half-million years prior to the end-Cretaceous mass extinction. The objective of these studies was to recover biodiversity patterns at the level of the ecological community, and to explore the paleoenvironmental and paleoclimatic variables that influenced these patterns. The primary study locality for this research was the East Block of Grasslands National Park (GNP) in southern Saskatchewan. The first chapter of this thesis is review of paleoecology: what it is, why it is important, and how it is studied. The second chapter is a survey of the depositional environments in the Frenchman Formation in GNP, based on 23 mapped stratigraphic sections, as well as on sediment and paleosol (ancient soil) samples. Stratigraphic surveys revealed a series of repeated depositional cycles, each likely linked to an uplift and subsistence event. Based on these cycles, the Frenchman Formation was divided into seven lithostratigraphic units, across which paleoecological and paleoenvironmental trends could be more easily assessed. Paleoclimate data was determined using x-ray florescence (XRF) analysis of paleosol samples collected from two of the stratigraphic sections. No significant temporal trends in mean annual temperature or precipitation were recovered, although other sedimentological indicators imply that small-scale or seasonal climate fluctuations did occur. In Chapter 3, a second set of paleoclimate estimates is presented, with these estimates derived from plant macrofossil (leaf) physiogamy found in two Frenchman Formation paleofloral sites. Climate estimates were calculated using leaf margin analysis (LMA) and the Climate Leaf Analysis Multivariate Program (CLAMP), and compared with other paleoclimate estimates for the Western Interior Basin. The LMA and CLAMP estimates were not significantly different from those derived from the paleosol analyses, and were broadly similar to estimates from coeval sites in Montana and Wyoming. Based on the presence of inertinite (fossil charcoal) in one paleofloral site, the marked disparity in floral diversity between the two sites was suggested to be reflective of ecological succession following a disturbance by fire. Chapter 4 explores trends in vertebrate diversity throughout the Frenchman Formation, based on some 7400 fossils from 38 vertebrate microsites. Fossils were collected, along with the lithostratigraphic information necessary to place them in a chronological context, and were sorted, identified and catalogued. Temporal variations in alpha (within-site) and beta (among-site) diversities were explored. On the level of the ecological community, no significant overall trends in vertebrate diversity were recovered, although small-scale biodiversity patterns were discovered. A distinct turnover in turtle family diversity was found, coinciding with an increased occurrence of coastal-like taxa in the upper part of the formation. These diversity trends may be linked to increased brackish-water conditions associated with the Cantapeta Advance, a marine transgression described from coeval deposits in Wyoming. This study lends support to the catastrophic theory of the end-Cretaceous extinction, and underlines the importance of exploring both local and regional driver of paleodiversity. Furthermore, it demonstrates that focusing on the pre-extinction diversity patterns of single vertebrate groups (i.e. dinosaurs) can be misleading, as the group diversity can fluctuate independently of the overall diversity. These results have important implications for our understanding of the timing and cause of the Cretaceous mass extinction on local scales, and demonstrate the benefits of assessing paleodiversity patterns on multiple ecological levels.</description><description>Les dépôts du Maastrichtien (66Ma) de la formation Frenchman (Saskatchewan, Canada) sont connus pour leur richesse fossilifères. Ils contiennent ainsi un enregistrement continu et complet de la diversité des vertébrés terrestres pour les dernières 500 milles ans avant l'extinction de masse de la fin du Crétacé. L'objective de ces études était de reconstruire les patrons de la biodiversité au niveau de l'écologie des communautés, et d'explorer les variables paléoenvironnementales et paléoclimatiques qui ont influencé ces patrons. La principale localité étudiée était le Bloc Est du Parc National des Prairies dans le sud du Saskatchewan. Le deuxième chapitre se concentre sur l'étude des environnements de dépôts de la formation Frenchmann (GNP), reposant sur l'analyse de 23 sections stratigraphiques cartographiées, ainsi que sur des échantillonnages sédimentaires et des paléosols (sols anciens). L'étude stratigraphique a révélé une série de cycles de dépôts répétés, et en s'appuyant sur ces cycles, la formation Frenchman peut alors être divisée en 7 unités lithostratigraphiques. Les données paléoclimatiques ont été déterminées grâce à une analyse par spectrométrie de fluorescence X (SFX) des échantillons de paléosols. Aucune tendance temporelle significative dans la moyenne annuelle des température ou des précipitations n'a pu être enregistrée, bien que d'autres indicateurs sédimentaires montrent que le climat a pu fluctuer de façon saisonnière ou á une très petite échelle. Le chapitre 3 présente une deuxième ensemble de d'estimations paléoclimatiques dérivées provenant de la physiogamie de macrofossile de plantes (feuilles) trouvés dans les sites paléofloraux des deux formations Frenchman. Les estimations climatiques ont été calculées grâce à l'analyse des bords des feuilles ainsi que le Climate Leaf Analysis Multivariate Program (CLAMP). Les estimations basées sur les paléoflores ne présentaient pas de différences significatives avec celles obtenues par l'analyse des paléosols, et étaient majoritairement semblables aux estimations des sites du même âge dans le Montana et le Wyoming. Reposant sur la présence d'inertinite (charbon de bois fossile) dans un des sites paléofloraux, l'importante disparité observée au sein de la diversité florale des deux sites a été interprétée comme reflétant la succession écologique faisant suite à des feux de forêts. Le chapitre IV explore les tendances de la diversité au sein des assemblages de vertébrés au sein de la formation Frenchman. Pour se faire ont été étudiés environ 7400 fossiles récoltés sur les 38 microsites à vertébrés du Parc National des Prairies. Ils ont ensuite été triés, identifiés et catalogués. S'en est suivie une exploration des variations temporelles des diversités alpha et beta. D'un point de vue de l'écologie des communautés, aucune tendance significative au sein de la diversité des vertébrés n'a été observée, même si les diversités des groupes indépendants de vertébrés ont effectivement varié, généralement de façon asynchrone. Un renouvellement distinct de taxons de tortues a été noté, coïncident avec une occurrence croissante de taxons côtiers dans la partie supérieure de la formation. Cette étude démontre que le déclin de la diversité pré-extinction, annonciateur de l'extinction de masse caractéristique du Crétacé, n'était pas global dans la nature. De plus, elle démontre que se concentrer sur un seul groupe de vertébrés (i.e. dinosaures) pour comprendre les patrons de la diversité pré-extinction peut conduire à des interprétations trop générales, la diversité d'un groupe pouvant fluctuer indépendamment au sein de la diversité totale.  Ces résultats ont d'importantes implications pour notre compréhension de la chronologie et des causes de l'extinction de masse Crétacé sur des échelles locales, et démontrent les bénéfices d'évaluer les patrons de la paléodiversité sur des échelles écologiques plus larges.</description><creator>Bamforth, Emily</creator><contributor>Hans Carl Larsson (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Earth Sciences - Paleoecology</subject><title>Paleoecology and paleoenvironmental trends immediately prior to the end-cretaceous extinction in the latest maastrichtian (66Ma) frenchman formation, Saskatchewan, Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p26770050.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20sx18v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):12975</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>