<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:22:18Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):8350" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4f16c540v</identifier><datestamp>2020-03-21T15:23:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Two conflicting processes are believed to influence the relationship between taxonomic and ecological diversity: adaptive radiation and niche conservatism. No consensus has yet emerged regarding the conditions that favour conservatism of traits due to common ancestry over adaptive radiation and the resulting ecological divergence. Carex is an ideal group for studying these phenomena, as it is incredibly diverse taxonomically and ecologically, and includes many recently formed lineages. I chose a group of eight closely related Carex taxa from eastern North America as the focus of my study. Multivariate analysis of 30--33 morphological variables measured on 456 plants from 110 populations confirmed the existence of eight different entities. Analysis of 141 AFLP fragments from 435 plants from the same populations revealed the same eight groups. I recognise each of these taxa as distinct species. These include C. roanensis, a globally rare species whose taxonomic status had been questioned, and C. complanata and C. hirsutella, a pair of species that some authors had considered a single variable taxon. Six previously unknown sterile or nearly sterile hybrids are documented with a combination of morphology, restriction fragment, and AFLP data. Parsimony and distance analyses of the AFLP data failed to fully resolve the phylogeny of this group, but did establish consistent estimates of the relative evolutionary distances among species. Morphology does not reflect the phylogenetic relationships in this group. There were significant differences among species for niche measures calculated from climate variables, ecological niche models, and local habitat variables. Niche divergence was significantly correlated with phylogenetic distance, indicating niche conservatism is an important process governing ecological evolution in this group. Furthermore, the shape of the relationship suggested that phylogenetic distance limits the maximum possible ecological divergence, but with</description><description>Deux processus conflictuels influenceraient la relation entre la diversité taxonomique et écologique: la radiation adaptative et le conservatisme de niche. Aucun consensus n'a encore émergé quant aux conditions qui favorisent le conservatisme de traits par ascendance commune plutôt que la radiation adaptative et la divergence écologique qui en résulte. Le genre Carex est le groupe idéal pour étudier ces phénomènes, étant incroyablement diversifié aux plans taxonomique et écologique et incluant plusieurs lignées récemment formées. J'ai choisi un groupe de huit taxons étroitement reliés de Carex de l'Est de l'Amérique du Nord pour mon étude. Des analyses multivariées de 30--33 variables morphologiques, mesurées sur 456 plants provenant de 110 populations, ont confirmé l'existence de huit entités. L'analyse de 141 fragments AFLP de 435 plants des mêmes populations a révélé les mêmes huit groupes. Je reconnais chacun de ces taxons comme étant une espèce distincte. Ces espèces incluent C. roanensis, une espèce globalement rare dont le statut taxonomique a été questionné, ainsi que C. complanata et C. hirsutella, une paire d'espèce que certains auteurs avaient considéré comme un seul taxon variable. Six hybrids stériles ou presque auparavant inconnus sont documentés avec une combinaison de morphologie, de fragments de restriction et de données AFLP. Les analyses de parcimonie et de distance n'ont pu résoudre entièrement la phylogénie de ce groupe mais ont pu établir des estimés cohérents des distances évolutives relatives entre les espèces. La morphologie ne reflète pas les relations phylogénétiques de ce groupe. Il y avait des différences significatives entre les espèces pour les mesures de niche calculées à  partir de variables climatiques, de modèles de niche écologique et de variables de l'habitat local. La divergence de niche était significativement corrélée à  la distance phylogénétique, identifian</description><creator>Smith, Tyler William</creator><contributor>Marcia J Waterway (Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Biology - Botany</subject><title>Species limits, phylogeny and niche evolution: a case study in «Carex» (Cyperaceae)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pz50gz922.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4f16c540v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mk61rm02m</identifier><datestamp>2020-03-21T15:23:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Time alignment is performed on a conventional PET scanner in order to reduce the noise in the image from undesirable interactions, called randoms.  In time of flight scanners this alignment is even more critical in order to place the position of an annihilation accurately.  Traditionally, the alignment is an iterative process done by adjusting time offsets and recording the count rate until it is maximized.  We have designed and built a positron detector that can be placed in the PET scanner.  This enables each crystal in the scanner to be aligned to the same event (the positron detection), providing a constant reference to each crystal.  This both increases the accuracy of the alignment and the speed in which it can be done.</description><description>L'alignement de temps est effectué sur un TEP conventionnelle pour réduire le bruit dans l'image causé par des interactions hasard. Dans les appareils utilisant le temps-de-vol, cet alignement est essentiel pour bien connaitre la position exacte de l'annihilation. Traditionnellement, l'alignement est un processus répétitif accompli en ajustant les décalés de temps et en enregistrant le taux de compte jusqu'il soit maximisé. Nous avons créé un détecteur de positron que nous pouvons placer l'intrieur du PET. Ceci nous permet d'aligner chaque cristal dans le scanner au même événement (la détection de positron), et de fournir une référence constante à chaque cristal. Ceci augmente la précision et la vitesse de l'alignement.</description><creator>Hancock, Jason</creator><contributor>Christopher J Thompson (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Physics - Radiation</subject><title>Evaluation of the timing characteristics of various PET detectors using a time alignment probe</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kh04ds43s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mk61rm02m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ht24wn09t</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Basin of Mexico, where the Mexico City Metropolitan Zone (MCMZ) and its 20 million inhabitants are located, has had a two-sided approach towards water management, as it has struggled to drain the lakes that once covered this region while at the same time it started to transport in water from adjacent basins in the 1950s for water supply. In addition, the large amount of water extracted from the Basin's aquifer has caused drawdown of the groundwater table and consequently, land subsidence which reaches 40 cm/yr in some areas.The inhabitants of the Basin of Mexico, which comprises five different political entities and in which different agencies are in charge of water supply rely on the Basin's aquifer system as its main water supply source. After analyzing the existing water management policies in the Basin, this work suggests that in order to improve water management a regional groundwater flow model is needed. In order to develop this regional model, different tasks need to be fulfilled: a regional database is needed and regional estimates of aquifer recharge are also required. In order to develop a regional hydrogeological database in this area, the use of both a Relational Database Management System (RDBMS) and a Geographic Information System (GIS) is proposed in order to improve regional data management in the study area. Data stored in this new database, the Basin of Mexico Hydrogeological Database (BMHDB) comprises data on climatological, borehole and runoff variables, readily providing information for the development of hydrogeological models.This work presents a daily soil water balance which uses different vegetation and soil types as well as the effect of topography on climatological variables and evapotranspiration used to estimate recharge to the regional aquifer. Through the application of this model, it has been shown that the mountains that enclose the Basin of Mexico are the main recharge areas of the Basin's regional aquifer system. The spati</description><description>La gestion de l'eau dans le bassin de Mexico (où se trouve la zone métropolitaine de la ville de Mexico avec ses 20 millions d'habitants), a eu deux approches opposées: d'abord on a lutté pour vider les lacs qui couvraient cette région auparavant puis dans les années 50 on commencé a importer de l'eau d'autres bassins.De plus, les grandes quantités d'eau extraites de la couche aquifère du bassin ont causé l'abaissement du niveau de la table d'eaux souterraines et par conséquent, l'aisément du terrain jusqu'à 40 cm/année dans quelques secteurs.Les habitants du Bassin de Mexico, qui comprend 5 entités politiques et où plusieurs organismes sont chargés de la gestion de l'eau, obtiennent leur eau essentiellement de l'aquifère. Après analyse des politiques actuelles de gestion de l'eau du bassin, ce travail suggère qu'a fin d'améliorer cette gestion, un modèle régional d'écoulement d'eaux souterraines est nécessaire. A fin de développer ce modèle régional il faut: une base de données hydrogéologiques et des évaluations de la recharge de la couche aquifère. En ce qui concerne la base de données hydrogéologiques régionale, on propose l'utilisation d'une base de données relationnelle et d'un système d'information géographique, ceci a fin d'améliorer la gestion des données. Les données stockées dans cette nouvelle base de données: "Base de Données Hydrogéologiques du Bassin de Mexico" sont des variables climatologiques, de forage et d'écoulement, fournissant aisément des informations pour le développement des modèles hydrogéologiques.Ce travail présente un bilan quotidien de l'eau (qui considère différents types de végétation et de sol ainsi que l'effet de la topographie sur des variables climatologiques et sur l'evapotranspiration) lequel est employé pour estimer la recharge à la couche aquifère régionale. Par l'application de ce modèle, on a montré que les montagnes qui renferment le bassin du Mexique sont les</description><creator>Carrera Hernández, Jaime Jesús</creator><contributor>Susan J Gaskin (Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Earth Sciences - Hydrology</subject><title>Spatio-temporal analysis of aquifer recharge and groundwater potentiometric levels in the Basin of Mexico through the development of a regional database and an open source tool for groundwater flow modelling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5712m965t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ht24wn09t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544bs19j</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>One of the central problems concerning research with children is the delineation of appropriate levels of risk exposure.  In the U.S. Code of Federal Regulations, the "minimal risk" concept serves as an anchoring measure for allowable risk.  While the regulations sought to promote a balance between scientific advances and the protection of children's vulnerable status, ambiguities in the language of the regulations and the regulatory definition of "minimal risk" have given rise to a great deal of confusion. Research ethics boards and the medical community espouse a multitude of varying opinions regarding the interpretation and application of the federal regulations with more recent research demonstrating an apparent increase in risk without corresponding benefit in pediatric research.  Informed by ethical theory, law, and science, this project analyzes the apparent increase in allowable risk, calls for a reassessment of the concept of "minimal risk," and recommends modifications to the federal regulations.</description><description>Un des principaux problèmes associés à la recherche en pédiatrie concerne la définition des limites appropriées d'exposition au risque. Dans le « Code des règlements fédéraux » des États-Unis  le concept de « risque minime » sert de balise pour mesurer le niveau permissible de risque. Cet ensemble de règles cherchait à créer l'équilibre entre le progrès scientifique et la protection du statut de vulnérabilité des enfants, mais certaines ambiguïtés linguistiques dans les textes ainsi que la définition légale du « risque minime » ont causé beaucoup de confusion. Les comités d'éthique de la recherche et la communauté médicale adhèrent à une multitude d'opinions face à l'interprétation et à l'application des règlements fédéraux, et les recherches plus récentes affichent une tendance vers un risque augmenté, sans bénéfice correspondant dans la recherche pédiatrique. Fondée sur des principes de théorie éthique, de droit et de science, cette recherche analyse l'augmentation du risque, suggère une réévaluation du concept du risque minime, et recommande une série de modifications aux règlements fédéraux.</description><creator>Binik, Ariella</creator><contributor>Kathleen C Glass (Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Philosophy</subject><title>Minimal risk revisited: the ethics of clinical research with children</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mg74qq013.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544bs19j</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Philosophy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f4752k70p</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Surface plasmon resonance (SPR) sensing is now widely used in biosensing applications. There is significant scope to reduce the cost and complexity of existing commercial devices by increasing the level of optical integration. This thesis presents an SPR sensor that utilizes a diffractive optical element (DOE) which is integrated directly into the sensor-head and which significantly reduces the optical complexity. This design is intended for eventual mass replication via a suitable molding technique. This system is designed to be used within an angular sensing scheme and the DOE delivers the required 15º angular beam divergence. The beam-steering optics are modeled using ray-tracing, while the diffraction efficiency analysis of the DOE is performed using both scalar and rigorous techniques. The complete design, fabrication and experimental results are presented.</description><description>La détection par résonance plasmonique de surface est fréquemment employée dans les biocapteurs. Il serait donc avantageux de réduire le coût et la complexité des appareils commerciaux en augmentant leur niveau d'intégration optique.  Cette thèse présente un capteur par résonance plasmonique de surface qui utilise un élément d'optique diffractive intégré directement dans la tête du capteur pour simplifier le système optique.  Le capteur est conçu pour être éventuellement fabriqué à grande échelle par moulage.  Le système est basé sur la détection angulaire et l'élément diffractif permet d'obtenir les 15 degrés de divergence nécessaire.  L'optique utilisée pour contrôler le faisceau lumineux est modelée par lancer de rayon alors que l'analyse de l'élément diffractif est accomplie à l'aide de méthodes scalaires et vectorielles.  La conception et la fabrication du système sont présentées, ainsi que des résultats de tests expérimentaux.</description><creator>Khalid, Muhammad</creator><contributor>Andrew G Kirk (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>A highly integrated surface plasmon resonance sensor based on a focusing diffractive optic element</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kk91fp55s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f4752k70p</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9z903260j</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'objectif de ce mémoire est d'examiner en profondeur les contacts étrangers de la résistance allemande avec le gouvernement britannique, plus précisément entre l'arrivée au pouvoir du Premier Ministre Chamberlain en mai 1937 et les Accords de Munich du 30 septembre 1938.  Les contacts examinés incluent Carl Goerdeler, Ludwig Beck, Ewald von Kleist-Schmenzin, Ernst Freiherr von Weizsäcker, ainsi qu'Erich et Theodor Kordt.  Le but primordial de ce mémoire est de tenter de comprendre le développement de la politique d'apaisement de Chamberlain jusqu'aux Accords de Munich, et comment l'information reçue par l'entremise de ses contacts dans la résistance allemande a influencé la politique officielle du gouvernement britannique.  Une analyse du complot de septembre en Allemagne sera également offerte afin de déterminer si la résistance allemande aurait été prête à éliminer Hitler si le gouvernement britannique lui avait donné une réponse positive.</description><description>The objective of this thesis is to provide a substantial examination of the foreign contacts of the German resistance with the British government, specifically between Prime Minister Chamberlain's accession to power in May 1937 and the Munich Agreement of 30 September 1938. The contacts under examination will include Carl Goerdeler, Ludwig Beck, Ewald von Kleist-Schmenzin, Ernst Freiherr von Weizsäcker, and Erich and Theodor Kordt. The central motivation of this thesis is an attempt to understand the development of Chamberlain's policy of appeasement until the Munich Agreement, and how information received from German resistance contacts influenced official British policy. Similarly, a study of the September Plot within Germany will be included in an attempt to ascertain the readiness of the resistance to remove Adolf Hitler in the event of a positive response from the British Government.</description><creator>Hoffman, Stefan</creator><contributor>Peter C W Hoffmann (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>History - European</subject><title>How information received from the foreign contacts of the German resistance influenced the development of Prime Minister Neville Chamberlain's policy of appeasement from May 1937 to September 1938</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/02870z851.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9z903260j</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ns064876r</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>To study the dynamic behavior of rock support elements, a drop weight setup available at CANMET-MMSL was used. In this project, cone bolts were dynamically loaded with a mass of 1016 kg or 1416 kg released from 1.0 m or 1.5 m. The experimental setup is well equipped to monitor the displacements of both ends of the bolt and the applied force. First, a qualitative analysis revealed the two energy absorption mechanisms of the bolt; the steel elongation and the bolt sliding in the resin. Both mechanisms are present during every test, but their proportions vary significantly. Then, a quantitative analysis revealed certain intrinsic properties of the bolt and the influence of the testing parameters on its response. Also, the energy balance of the system proved that the principle of energy conservation is respected through the measurements and calculations. Finally, a two degrees-of-freedom model is proposed to simulate the test. The simulated displacements and force were found to be in good agreement with the corresponding experimental signals.</description><description>Afin d'étudier le comportement dynamique d'éléments de renfort, le banc d'essai Pellini de CANMET-MMSL fut utilisé. Durant ce projet, des boulons d'ancrages coniques furent chargés dynamiquement par une masse de 1016 kg ou 1416 kg relâchée d'une hauteur de 1.0 m ou 1.5 m. Le montage est bien équipé pour enregistrer les déplacements des deux extrémités du boulon ainsi que la force de l'impact. Premièrement, une analyse qualitative a révélé les deux mécanismes d'absorption d'énergie du boulon; l'élongation de l'acier et le glissement du boulon dans la résine. Les deux mécanismes sont présents à chaque test, mais leurs proportions varient significativement. Ensuite, une analyse quantitative a révélé certaines propriétés intrinsèques du boulon ainsi que l'influence des paramètres de test sur sa réponse. Aussi, la balance énergétique du système a prouvé que le principe de conservation d'énergie était bien respecté lors des mesures expérimentales et des calculs. Finalement, un modèle à deux degrés-de-liberté a été proposé pour simuler le test. Les déplacements et la force simulés se sont avérés être en excellent accord avec les mesures expérimentales correspondantes.</description><creator>St-Pierre, Luc</creator><contributor>Peter Henry Radziszewski (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Faramarz P Hassani (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2007</date><subject>Engineering - Mechanical</subject><title>Development and validation of a dynamic model for a cone bolt anchoring system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f4752k71z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ns064876r</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0k225d884</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Résumé  Dans son oeuvre, J.M. Coetzee démonte le concept Cartésien de la vie humaine, pour laquelle le corps perd so importance et n'est qu'un enrobage pour l'esprit, qui lui règne sur le tout.  Ses romans démontrent que cette vision dualiste renferme le sujet dans ses propres pensées, ce qui l'éloigne de son proper corps, du monde, et d'autrui.  Pour Coetzee, cette vision dualiste des Européens leur a causé de percevoir les indigènes comme des Autres absolus avec lesquels ils ne peuvent s'identifier.  Cette vision est à la base de l'esclavage et de la colonisation.  Pour constuire son proper concept de l'unité du corps et de l'esprit, Coetzee utilise l'idée chrétienne de l'incarnation et de 'l'être au monde' élaborée par Maurice Merleau-Ponty.  Le concept d'un être unifié libère le sujet de son monde interne, et l'ouvre vers le monde d'autrui où il peut s'approcher des autres.  Ce rapprochement permet au sujet de développer une charité, ou 'Caritas,' envers l'autre, ce qui constitue, pour Coetzee, une forme de grâce.</description><description>Abstract Throughout his oeuvre J.M. Coetzee dismantles the Cartesian vision of human life in which the body is merely a cage enclosing the true self, the consciousness or soul.  His fiction demonstrates that this dualistic vision turns the subject inward upon herself which alienates her from her body, the world and other people.  For Coetzee, it was largely this dualistic vision that allowed for the conception of absolute otherness upon which the age of European expansion and colonization was premised.  He draws on Merleau-Ponty's 'being-in-the-world' and on the Christian idea of the Incarnation to construct his own unique vision of a unified body-soul.  This unified conception of being turns the subject outward into the world where she can reach out to other people.  This reaching out can take the form of moments of 'ekstasis,' or standing outside the self, which, in the best of cases, is also caristas, or selfless love.  For Coetzee, this love is a kind of earthly grace.</description><creator>Herrick, Margaret</creator><contributor>Monica Popescu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Literature - African</subject><title>Hope and incarnation in the works of J.M. Coetzee</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kw52jb64j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0k225d884</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pc289m817</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Second Nature: American fiction in the age of capitalist realism  During the 1990s the global triumph of capitalism has made it, paradoxically, all the more difficult to see. Not only is capitalism increasingly derealized (e.g. cyber-capital), its very ubiquity renders it unremarkable, to the point that it appears a neutral part of objective reality. This dissertation examines how American writers have responded to the 'spectrality' that results from the mediation of everyday experience through the market. I discuss formal strategies in the work of Bret Ellis, Chuck Palahniuk, Don DeLillo, William Gibson and others to represent the unrepresentable: what Slavoj ?i?ek calls the impersonal and anonymous function of the global market mechanism.  Chapter one provides a formalist reading of Ellis's American Psycho, a novel whose claustrophobic narrative represents the world of late capitalism at the level of its concept ("This is not an exit"). Lacking any sense of a horizon, Patrick Bateman experiences the world as radically closed. Because he is incapable of recognizing an elsewhere, he cannot imagine an otherwise; demonstrating no awareness of antagonism, Patrick acts it out in increasingly brutal and frenetic outbursts of violence. Where American Psycho presents Patrick's sadistic violence as a symptom, my second chapter suggests that Fight Club's consensual beatings treat violence as a fetish.  Palahniuk's novel aims to domesticate antagonism by staging it as a piece of masochist theatre.  Its limits, however, are painfully apparent.  Fight Club's strategy of fetishistic disavowal has pathological effects, namely, the narrator's split personality. Chapter three discusses DeLillo's critique of cyber-capital: a vision of the market as a perpetual motion machine, one capable of circulating solely on its own momentum without reference to anything beyond itself.  Inevitably, though, antagonism reasserts itself in the form of a collateral crisis—the subject of Cosmopo</description><description>Deuxième nature : la fiction américaine à l'époque du réalisme capitaliste   Au cours des années 1990, le triomphe mondial du capitalisme a paradoxalement rendu les choses plus difficiles à voir. Le capitalisme est non seulement de plus en plus déréalisé (p. ex. : cybercapital), son ubiquité même le rend imperceptible, à un point tel qu'il semble être un élément neutre de la réalité objective. La présente dissertation aborde comment les auteurs américains ont réagi à la « spectralité » qui fait en sorte que l'expérience quotidienne est de plus en médiatisée au sein du marché. J'examine les stratégies formelles des œuvres de Bret Ellis, Chuck, Palahniuk, Don DeLillo, William Gibson et autres auteurs afin de représenter ce qui ne peut être représenté : ce que Slavoj ?i?ek appelle la fonction impersonnelle et anonyme des rouages du marché mondial.  Le premier chapitre se veut une interprétation formelle de l'œuvre American Psycho d'Ellis, un roman dont la narration claustrophobe représente le monde du capitalisme tardif au niveau de son concept (« This is not an exit »). Souffrant d'un manque de perspective, Patrick Bateman vit une expérience du monde très fermée. Puisqu'il est incapable de reconnaître ailleurs, il ne peut s'imaginer autrement; faisant preuve d'un manque de connaissance de l'antagonisme, Patrick présente des excès de brutalité frénétique de plus en plus violents. Bien qu'American Psycho présente la violence sadique de Patrick comme étant un symptôme, mon deuxième chapitre laisse entendre que les raclées consensuelles de Fight Club traitent la violence en tant que fétiche. Le roman de Palahniuk vise à domestiquer l'antagonisme en en faisant une pièce de théâtre masochiste. Toutefois, ses limites sont affreusement évidentes. La stratégie de Fight Club de manque de foi pathologique a une incidence, entre autres sur le dédoublement de personnalité du narrateur. Le troisième chapitre aborde</description><creator>Kavanagh, Matthew</creator><contributor>Sean Carney (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Literature - American</subject><title>Second nature: American fiction in the age of capitalist realism</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2b88qf86k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pc289m817</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n009w513g</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les hydrates gazeux, aussi connus comme des «clathrates d'hydrate », sont des complexes crystallins non-stœchiométriques ayant l'apparence de la glace, mais composés d'une structure différente. Ils se forment quand des molécules d'eau se lient grâce aux liens hydrogène pour former des cavités qui peuvent être occupés par un gaz ou un liquide volatil. L'introduction de ces molécules «invités» stabilise la structure formée par les molécules d'eau.  Les hydrates sont une nuisance pour l'industrie de développement de gaz parce qu'ils peuvent obstruer les pipelines et équipements, ce qui interromperait les opérations quotidiennes et ajouterait aux coûts de maintenance.  Dans cette étude, des expériences cinétiques ont été effectuées sur des systèmes méthane-eau en présence de protéines antigel (AFP's) pour déterminer leur efficacité comme inhibiteurs cinétiques d'hydrates. Les résultats ont été comparés aux résultats obtenus avec des polymères inhibiteurs d'hydrates classiques, N-vinylpryrrolidone-co-N-vinylcaprolactam [poly(VP/VC)],  avec la même pression, température et pourcentage de masse en inhibiteur. De plus, une série d'expériences a été conduite avec le poly (VP/VC) afin d'examiner l'effet de la concentration du polymère sur l'inhibition de la croissance d'hydrates.  Les températures et pressions examinées variaient respectivement de 275.15 à 279.15K et de 5800 à 7200 kPa.  L'effet des inhibiteurs cinétiques sur le profil de la croissance d'hydrates a été examiné ainsi que l'effet de la température et de la pression sur la performance des inhibiteurs. Deux autres polymères ont été testés pour la première fois pour étudier la croissance d'hydrates et découvrir leurs effets sur la cinétique de formation des hydrates gazeux. Les résultats obtenus ont démontré que ces polymères favorisent la croissance d'hydrates. fr</description><description>Gas hydrates, also known as clathrate hydrates, are non-stoichometric crystalline compounds that have an "ice-like" appearance. They occur when water molecules hydrogen bond to form cavities that can be occupied by a gas or volatile liquid. The inclusion of these guest molecules stabilizes the water network.  Hydrates are a nuisance to the gas processing industry as they plug pipelines and equipment which can upset daily operations and add unnecessary maintenance costs.  In this work, kinetic experiments were performed on a methane-water system in the presence of Antifreeze Proteins (AFP`s) in order to elucidate their effectiveness as a kinetic hydrate inhibitor.  The results were compared to experiments done with a classical polymeric hydrate inhibitor, N-vinylpryrrolidone-co-N-vinylcaprolactam [poly(VP/VC)] at the same pressure, temperature and weight percent conditions. As well, a series of experiments was conducted on poly(VP/VC) to examine the effect of concentration on hydrate growth inhibition. Experiments were performed at temperatures between 275.15-279.15 K and pressures between 5800-7200 kPa. The effect of the kinetic inhibitors on the hydrate growth profile was examined as well as the effect of temperature and pressure on the performance of the inhibitors. Two other polymers were tested for hydrate growth for the first time to discover their effect on the kinetics of hydrate formation.  The results showed that they promoted the growth of clathrate hydrates.</description><creator>Al-Adel, Shadi</creator><contributor>Phillip Servio (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>The effect of biological and polymeric inhibitors on methane gas hydrate growth kinetics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qf85nd91b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n009w513g</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2b88qf87v</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In contrast to the common depiction of Rawls's political theory as atomistic, his work is instead deeply connected to some of the fundamentally republican themes of Rousseau's political and philosophical oeuvre: these themes include our natural sympathy with other persons; our innate susceptibility to the pleasures of fellow feeling; the duty of political participation, as well as the importance of civic virtue; and, perhaps most importantly, an emphasis on properly designed political institutions as a necessary source of freedom. What we shall ultimately find in both Rousseau and Rawls, then, is a repudiation of cosmopolitan values in light of their mutual recognition of the emotional impact of shared domestic institutions.  Indeed, one way to account for Rawls's rather surprising resistance to a cosmopolitan scheme of global redistribution is to highlight his intellectual affinity to Rousseau, a political theorist committed to both the equality of all persons – in a political sense, at least – and to a strict brand of national self-determination.</description><description>Contrairement à la description populaire de la théorie politique de Rawls comme atomistique, son travail est profondément relié aux thèmes républicains de Rousseau : ces thèmes incluent notre sympathie normale avec d'autres personnes ; notre susceptibilité innée aux plaisirs du sentiment de camarade ; le devoir de la participation politique, aussi bien que l'importance de la vertu civique ; et, le plus important, une emphase sur les établissements politiques correctement conçus comme source nécessaire de liberté. Rousseau et Rawls nient des valeurs cosmopolites en raison de leur reconnaissance mutuelle de l'impact émotif de partager les établissements domestiques. En fait, nous pouvons expliquer la résistance de Rawls à un arrangement cosmopolite de la redistribution globale en accentuant son affinité intellectuelle à Rousseau, un philosophe qui croit en égalité de toutes les personnes - dans un sens politique, au moins - et à une version stricte d'autonomie nationale. fr</description><creator>Bercuson, Jeffrey</creator><contributor>Catherine Lu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Social Sciences - Political Science - General</subject><title>Patriotism, self-respect and the limits of cosmopolitanism: the moral and political philosophy of Rousseau and Rawls</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kp78gk21g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2b88qf87v</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z029p754m</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les protéines de la membrane externe (OMPs) sont les plus en demande pour les études structurales et pharmacologiques, mais sont en même temps les plus difficiles à travailler.  Ces protéines, qui sont caractérisées par des surfaces amphiphiles et stabilisées par les lipides in vivo, requièrent des combinaisons uniques de détergents et d'additifs pour les solubiliser et les stabiliser in vitro.  Pour des études structurales, nous avons voulu étudier la protéine HgbA (hemoglobin binding protein), une OMP de 105 kDa de la bactérie Actinobacillus pleuropneumoniae, comportant 22 feuillets ß antiparallèles organisés en un tonneau transmembranaire.  Comme ces études demandent une grande quantité de protéine soluble, nous avons développé une nouvelle méthode d'extraction et d'isolation de HgbA par fractionnation, qui va au-delà du choix d'un détergent et d'un additif.  Nous avons décidé d'exploiter deux propriétés établies des OMPs: leur insolubilité dans le détergent sarkosyl ainsi que leur structure robuste.  Les OMPs ne sont pas solubilisées dans le sarkosyl et peuvent ainsi être séparées des protéines du cytoplasme et de la membrane interne.  L'isolation de HgbA à partir de la fraction insoluble s'est avérée nécessiter des procédés plus agressifs que la combinaison de détergents et d'additifs.  Les protéines à tonneau ß sont stabilisées par de nombreuses liaisons hydrogène, et de ce fait présentent une forte résistance structurale aux hautes températures.  L'incubation à 55 oC de fractions OMP insolubles a ainsi permis de solubiliser préférentiellement HgbA, avec un rendement de 5 mg par litre de culture et une préservation de sa capacité de se lier à l'hémoglobine.  La résolution de cette fraction solubilisée sur un gel SDS-PAGE montre une bande majeure, correspondant à une grande quantité de HgbA, ainsi qu'un nombre faible d'espèces mineures.  Ce protocole d'extraction permet un fort enrichissement en</description><description>Membrane proteins (MPs) are the coveted, yet elusive, targets of structural genomics, structural proteomics, and the pharmaceutical industry.  Characterized by amphiphilic surfaces, and lipid stabilized in vivo, MPs require unique combinations of detergent and additives for solubility and stability in vitro.  We sought to bypass the exhaustive, and often unsuccessful exploration of detergents and additives for our target hemoglobin binding protein (HgbA): a 105 kDa, 22-stranded ß-barrel outer membrane protein (OMP) from Actinobacillus pleuropneumoniae.  To address requirements of structural studies for milligram amounts of soluble target protein, a novel series of fractionating steps was developed to extract and isolate soluble HgbA.  Two well established OMP properties were exploited in this pursuit: sarkosyl-insolubility and a robust structural architecture.  Total membrane solubilization by sarkosyl detergent was modified for efficiency and fractionated insoluble OMPs from cytoplasmic membrane and soluble cytoplasmic proteins.  Liberation of HgbA from the insoluble fraction required treatments more aggressive than variations of detergent and additives.  Rigidified with extensive hydrogen bonding, the structural tolerance of ß-barrel proteins was exploited against elevated temperatures.  Heat treatment of insoluble OMP fractions at 55 oC preferentially solubilized HgbA yielding 5mg HgbA per litre culture that retained its ability to bind hemoglobin.  Protein profiles of these extraction products resolved one major band representing excess amounts of HgbA in the presence of limited quantities of minor species.  This extraction protocol produces high quality HgbA that is markedly enriched from fractions that are otherwise inaccessible.  Such preparations are advantageous for structural studies as well as promising for application to other ß-barrel proteins.</description><creator>Pelletier, Dora Maria</creator><contributor>James W Coulton (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>Hemoglobin binding protein from «Actinobacillus pleuropneumoniae»: a novel method for extraction and isolation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494c100.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p754m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nk322h33d</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This article examines the relationship between spending on active labour market welfare programs (ALPMs) and attitudes towards two decomposed aspects of globalization: immigration and trade liberalization.  Two empirical analyses related to this topic are carried out using cross-national survey data.  The result is that ALMP spending has a positive impact on attitudes towards globalization.  This finding suggests that governments can use targeted ALMP spending to counteract negative attitudes towards globalization and therefore ensure continuing economic benefits from trade liberalization and immigration.</description><description>Cet article se penche sur la corrélation entre les dépenses effectuées pour des programmes sociaux ciblés sur le marché du travail et les attitudes envers deux aspects de la mondialisation, soit l'immigration et la libéralisation de l'échange international.  Deux analyses empiriques ont été effectuées sous la base de sondages multinationaux.  Les résultats obtenus suggèrent que les gouvernements peuvent instaurer des programmes sociaux ciblés sur le marché du travail afin de contrebalancer les attitudes négatives soulevées par la globalisation et, par conséquence, préserver les avantages de la libéralisation de l'échange international et l'immigration.</description><creator>Stretch, Kenneth</creator><contributor>Mark Manger (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Social Sciences - Political Science - General</subject><title>Active labour market programs and attitudes towards globalization</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jq085p05g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322h33d</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qv33s0403</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description> The copper-catalyzed synthesis of functionalized pyridines and partially reduced pyridine derivatives has been developed and the results are presented herein. These studies have shown that pyridines (and related aromatic heterocycles) in the presence of chloroformates will undergo effective coupling with terminal alkynes and organoindium reagents using simple copper (I) salt catalysts to give good yields of dihydropyridine products. In addition, performing these reactions in tandem with base or oxidative additives has led to the copper-catalyzed one-pot preparation of substituted aromatic pyridines.</description><description> Une méthode catalytique médiée par le cuivre pour la synthèse des dérivés de pyridines ainsi que celles partiellement réduites est décrite dans le texte qui suit. Cette étude démontre que les pyridines (et autres hétérocycles aromatiques reliés), lorsque quaternisées in-situ par des réactifs tel que les chloroformates, celles-ci peuvent être couplées avec des alcynes terminaux ou des réactifs organo-indium au moyen de simple sels de cuivre (I) pour générer, bon rendement, des dihydropyridines. De plus, lorsque cette réaction est effectuée en tandem, soit avec l'ajout d'une base ou d'un agent oxydant, ce processus nous offre une méthodologie en un pot envers la synthèse de pyridines substituées.</description><creator>Beveridge, Ramsay</creator><contributor>Bruce A Arndtsen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Chemistry - Organic</subject><title>One step copper-catalyzed functionalization of pyridines with alkynes and organoindium reagents</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xw42nb720.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qv33s0403</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x920g050c</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette dissertation analyse la représentation biaisée des femmes dans les nouvelles télévisées des élections au Canada. J'emploie le cadre théorique de la « gendered mediation thesis », selon lequel les nouvelles constituent un narratif essentiellement masculin qui privilégie les hommes et la masculinité dans la politique. Cette théorie s'appuie sur deux facteurs causaux pour expliquer ce phénomène. Premièrement, les nouvelles reflètent les préjugés contre les femmes dans notre société. Ainsi, les cadres employés pour reporter les événements politiques regorgent de symboles et de métaphores masculins et accordent la primauté aux traits masculins. Deuxièmement, la structure et l'opération du système de nouvelles lui-même —particulièrement les contraintes politico-économiques imposées par la compétition pour capturer leur part du public et les revenus générés par la publicité— encouragent des formats de nouvelles qui renforcent plutôt que de défier  les normes sociales établies biaisées contre les femmes.Mon analyse empirique porte sur quatre composantes du système médiatique de nouvelles : 1) le contenu des nouvelles, 2) la production de nouvelles, 3) les effets médiatiques, et 4) l'approche des élites aux médias. Les premiers deux thèmes analysent la production et le contenu, tandis que les deux autres se concentrent sur les conséquences de la représentation biaisée des femmes dans les nouvelles. J'emploie une combinaison de données quantitatives et qualitatives pour démontrer que les nouvelles télévisées présentent  les femmes et les hommes différemment, et ma recherche démontre que les femmes sont sérieusement sous-représentées dans les salles de nouvelles canadiennes, particulièrement dans les positions de pouvoir. Je présente aussi des preuves empiriques que les nouvelles biaisées contre les femmes ont des effets néfastes sur la perception des femmes candidates par le public, ainsi que sur la</description><description>This dissertation is an analysis of the gendered aspects of televised election news in Canada. My theoretical framework is the 'gendered mediation thesis', and its central claim is that news is a predominantly masculine narrative that privileges men and masculinity in politics. The theory relies primarily on two causal factors to account for this pattern. First, news is a reflection of our gendered society. Thus, the frames used to report politics are replete with masculine symbols and metaphors and give primacy to masculine traits. Second, the structure and operation of the news system itself – particularly the political economic constraints imposed by competition for audience share and advertising revenues – encourage news formats that enforce, rather than challenge, established gender norms in the society.My empirical analyses focus on four components of the news media system: 1) news content, 2) news production, 3) media effects, and 4) elites' approaches to media. The first two themes analyze production and content, and the latter two themes focus on the consequences of gendered news. I use a combination of quantitative and qualitative data to demonstrate that aspects of televised news coverage present men and women candidates differently, and I find evidence that women are seriously underrepresented in Canadian newsrooms, particularly in positions of power. I also present evidence that gendered news has harmful effects on both audience perceptions of women candidates, as well as women politicians' own perceptions of their treatment by newsworkers as well as in news coverage. My analyses suggest that gendered news coverage can present distorted information about women politicians, harm women politicans' electoral prospects, and also possibly discourage women from entering politics as a profession, thereby contributing to a serious problem in the supply of women candidates.</description><creator>Goodyear-Grant, Elizabeth</creator><contributor>Elisabeth Gidengil (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Social Sciences - Political Science - General</subject><title>Politicians, journalists, and their audiences: gendered aspects of televised election news in Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2514np26m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g050c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x633f408b</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Malgré leur rôle prépondérant au sein du climat arctique canadien méridional, peu d'études se sont intéressées aux vents violents de surface.  Conséquemment, les prévisions météorologiques à leur sujet sont souvent imprécises.  Afin d'améliorer les modèles de prévisions météorologiques dans l'Arctique, nous devons mieux doser la contribution des particularités géographiques et météorologiques inhérente à cetterégion, notamment la glace de mer, le relief accidenté et l'importante stabilité atmosphérique.  Dans cette étude, nous supposons que ces particularités contribuent à la formation d'événements de vents violents dans l'Arctique canadien méridional.  Afin de tester cette hypothèse, nous étudions les données météorologiques de six stations réparties dans le sud du Nunavut.  Pour ce faire, nous développons un indice de sévérité basé sur trois paramètres des événements de vents violents: la durée, les rafales maximales observées et la vitesse moyenne du vent.  Suite à notre étude, nous observons que les événements de vents violents sont typiquement associés à la présence d'intenses dépressions situées au-dessus de la baie d'Hudson ou de la mer du Labrador, particulièrement en hiver.  Sous l'influence de ces systèmes, des phénomènes de blocage et d'effet de canal sont typiquement observés à Clyde Riveret Iqaluit respectivement, modifiant ainsi la vitesse et la direction des vents de surface.  Quant auxstations en terrain plat, les événements de vents violents sont davantage provoqués par de forts gradients de pression synoptiques, lorsque la station est située entre un cyclone et un anticyclone.</description><description>Strong surface winds are an inherent aspect of the eastern Canadian Arctic climate yet few studies have focused on these features.  As a result, arctic winds are often poorly predicted by current weather forecasting models.  To better predict the arctic weather, we need to understand the role of the Arctic's unique geographical and meteorological features such as mountains, sea-ice and very stable atmosphericstratification.  In this study, we hypothesize that these features have an impact on high wind events in the eastern Canadian Arctic.  To test this, we examine the long-term data records of six meteorological stations across southern Nunavut.  We also develop a severity index to characterize high wind events, based on duration, maximum gusts and mean wind speed observed.  By studying the five most severehigh wind events and the motion of storm systems generating strong winds, we identified how the Arctic's geographical and meteorological features enhanced strong surface winds.  High wind events are usually associated with intense cyclones located over Hudson Bay or Labrador Sea, particularly in wintertime. Under this large scale setting, blocking and channeling due to the stable boundary-layer stratificationtypically occur at Clyde River and Iqaluit, enhancing the surface wind speed.  Over flatter terrain, high wind events typically occur when the station is situated in a region of strong synoptic pressure gradient between an anticyclone and a cyclone.</description><creator>Nadeau, Daniel</creator><contributor>Ronald Stewart (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Physics - Atmospheric Science</subject><title>Impacts of synoptic atmospheric circulations and topographic conditions of sustained strong surface winds over southern Nunavut</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440w50s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x633f408b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn301420v</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>During the past two decades, thermal microfluidic chips have significantly been investigated. Due to their high capacity of heat transport, an increasing number of studies on different aspects of thermal microfluidic chips have been conducted. However, a comprehensive investigation on the geometry of microfluidic chips using state of the art finite element software is absent from the literature. In this thesis, geometric parameters of thermal microfluidic chips have been optimized, using finite element software. Consequently, micro and macro phenomena were investigated in different models.  The micro modelling approach investigated single microchannels and optimized the microchannel cross-section. Furthermore, two-phase flows in the microchannel were modelled, using finite element software ANSYS CFX. Liquid accumulation in the sharp corners of the microchannel was captured in the model and the phase change phenomenon was observed. The results of the finite element analysis were compared to the literature and a good correlation was observed. The configuration of microchannels in a microfluidic chip was studied through the macro modelling approach. Dimensionless design charts were presented in this section to be employed for all kinds of thermal microfluidic chips with different boundary conditions. Based on the validity of the finite element software, two-phase flows in the optimized three-dimensional network of microchannels were modelled. The results showed the circulation of the two phases in the microchannels and demonstrated the proper operation of the thermal microfluidic chip.</description><description>Au cours des deux dernières décades,  les puces thermiques micro-fluidiques ont été considérablement examinées. Du fait de leur haute capacité pour le transport de chaleur, de nombreuses études ont été réalisées sur différents aspects de leurs propriétés. Cependant, une étude de la géométrie des puces micro-fluidiques utilisant un logiciel d'analyse par éléments finis est absente de la littérature. Dans cette thèse, des paramètres géométriques des puces thermiques micro-fluidiques ont été optimisés en utilisant un logiciel d'analyse par éléments finis. Ainsi, les phénomènes micro et macro ont été étudiés dans différents modèles. L'approche micro a consisté à étudier les micro-canaux seuls, et à optimiser la géométrie de leur section transverse. De plus, deux phases d'écoulement ont été modélisées en utilisant le logiciel d'élément fini ANSYS CFX. L'accumulation de liquide dans les coins saillants a été saisie par le modèle et le phénomène de changement de phase a pu être également observé. Les résultats de l'analyse par élément finis ont été comparés à ceux trouvés dans la littérature, et une bonne corrélation a été observée. La configuration des micro-canaux dans la puce micro-fluidique a été étudiée par l'approche macro. Des graphes adimensionnels ont été présentés dans cette section afin d'être employés pour toutes sortes de puces ayant différentes conditions aux frontières. En se basant sur la validité du modèle micro, élaboré par élément finis, l'écoulement des deux phases dans un réseau tridimensionnel de micro-canaux avec une géométrie optimisée a été modélisé. Les résultats montrent une circulation des deux phases dans les micro-canaux et démontrent le bon fonctionnement des puces thermiques micro fluidiques.</description><creator>Rahmat, Meysam</creator><contributor>Pascal Hubert (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Applied Sciences - Energy</subject><title>Geometric optimization for a thermal microfluidic chip</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m326m471r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301420v</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8s45qc53w</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Review and analysis of current clinical research practice suggests a general trend towards excluding pregnant women from clinical research studies. Although exclusionary research practices are premised upon concerns for the well-being of the fetus and the pregnant women, such practices can also produce various inadvertent harms to both parties. In particular, exclusion of pregnant women from clinical research limits the quality of care provided to pregnant women by impeding individual access to innovative research protocols and by limiting data collection applicable to the pregnant population. A review and analysis of relevant historical, legal, ethical, clinical, scientific and political documents suggests that various changes should be made to current clinical practice. To produce many such changes there is a need for a comprehensive, progressive Canadian health policy to be used to guide and direct researchers and research ethics boards in the appropriate inclusion of pregnant women in clinical research studies.</description><description>La revue et l’analyse des procédures courantes dans la recherche clinique suggèrent une tendance générale d’exclure des femmes enceintes des études cliniques. Bien que ces pratiques de recherche exclusives soient basées sur la protection des fétus et de la femme enceinte, ces pratiques peuvent aussi amener des conséquences néfastes pour la femme et son fétus. L’exclusion des femmes enceintes de la recherche clinique limite particulièrement la qualité des soins donnés à ces femmes parce que l’accès individuel au protocole de la recherche innovatrice est proscrite et la compilation des données concernant la population des femmes enceintes est limitée. La revue et l’analyse des documents historiques, éthiques, cliniques et politiques pertinents suggèrent la nécessite d’apporter des modifications importantes aux protocoles courants de recherche clinique. Une politique de santé canadienne claire et progressive aurait pour but apporter les changements nécessaires et de guider les chercheurs et les comités d’éthique de recherche sur l’insertion appropriée des femmes enceintes dans les études cliniques.</description><creator>Costa-von Aesch, Zoë</creator><contributor>Carolyn Ells (Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Health Sciences - General</subject><title>Not wanted in the study: an ethical, medical and political analysis of the exclusion of pregnant women from clinical research studies</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p5547v29f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8s45qc53w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cf95jf01m</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les œufs sont une bonne source de protéines de haute qualité, puisqu’ils contiennent tous les acides aminés nécessaires au corps humain. Les œufs contiennent aussi toutes les vitamines (à l’exception de la vitamine C), ainsi que plusieurs minéraux essentiels. Les œufs sont principalement constitués de l’albumine (blanc d’œuf) ainsi que le jaune d’œuf. L’albumine est principalement consituée de protéines et a d’excellentes propriétés de moussage. Elle est utilisée à grande échelle dans les industries boulangère et de la confiserie, par exemple dans les mélanges à gâteaux et de la meringue. On utilise beaucoup la déshydratation pour préserver les oeufs. Réfrigérés, les produits d’œuf déshydraté se conservent pendant un an. Le séchage par atomisation et le séchange par conduction sont couramment utilisés pour produire de la poudre d’œuf. Par contre, les températures élevées associées à ces méthodes de séchage pourraient compromettre la valeur nutritive des œufs. La cryodessication donne un produit déshydraté de très haute qualité, mais les coûts d’opération élevés limitent son utilisation qu’aux produits de haute valeur, tel le café. Le séchage par émulsion peut être utilisé lorsque les produits à sécher peuvent mousser, ce qui accroît la surface de contact et  augmente le coefficient d'échange thermique. Cependant, les températures élevées associées à cette méthode ne conviennent pas à la production d’un produit déshydraté de haute qualité. La cryodessication par émulsion est une méthode de séchage prometteuse, puisqu’elle tire des avantages liés à la cryodessication et au séchage par émulsion pour produire de la poudre d’albumine de meilleure qualité. Des essais en laboratoire ont démontré que la stabilité des mousses de blanc d’œuf ne convient pas au séchage par émulsion. Des expériences ont donc été entreprises dans le but de trouver un stabiliseu</description><description>Eggs are a rich source of high-quality proteins as they contain all amino acids necessary for the human body. They also contain all vitamins (except for vitamin C) and many essential minerals. Eggs mainly consist of egg white (albumen) and egg yolk. Egg white is mainly made up of proteins and has excellent foaming properties; it is widely used in the baking and confectionary industries (e.g., cake mixtures, meringue). Dehydration is widely used for the preservation of egg. Dehydrated egg products usually have a shelf life of one year under refrigeration. Spray drying and pan drying are widely used for producing egg powder. The higher drying temperature associated with these drying methods could adversely affect the nutritional value of egg. Freeze drying is well known for its excellent dehydrated product quality. The high cost of operation associated with freeze drying restricts its usage to high value products like coffee. Foam-mat drying can be used for the products that can be foamed to increase the surface area to improve the mass transfer rate. But the higher drying temperature involved in this method is not suitable for producing a high quality dehydrated product. Foam-mat freeze drying is one of the promising methods of drying, which tries to utilize the advantages of both freeze drying and foam-mat drying to produce better quality egg white powder.  Preliminary experiments showed that the stability of foams made with egg white alone is not adequate for foam-mat freeze drying. Experiments were thus conducted using different stabilizers (Methyl cellulose, Propylene glycol alginate and Xanthan gum) to optimize foam stability. Bubble size distribution was determined using microscopy to understand foam structure. The results showed that Xanthan gum at 0.125% provide sufficient stability for freeze drying. Experiments were conducted to study foam-mat freeze drying of egg white, in an effort to determine the suitability of this method. The results showed that th</description><creator>Muthukumaran, Arun</creator><contributor>G S Vijaya Raghavan (Supervisor1)</contributor><contributor>Cristina Ratti (Supervisor2)</contributor><date>2007</date><subject>Agriculture - Food Science and Technology</subject><title>Foam-mat freeze drying of egg white and mathematical modeling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ws859j44x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cf95jf01m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2j62s766k</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les programmes écrits pour l'exécution d'ordinateur seront toujours susceptibles au vol d'information. Cette information peut inclure des algorithmes de marque de commerce, des données incluses dans le programme, ou même des données concernant les accès de programme. Suivant les avancées technologiques, les informaticiens construisent des outils de plus en plus puissants pour l'ingénierie inverse telle que le décompilateur.  Le langage de programmation de Java est particulièrement ouvert aux attaques de l'ingénierie inverse en raison de son format binaire bien défini, ouvert, et portatif. Nous recherches portent sur un domaine permettant de mieux sécuriser fixer la propriété intellectuelle des programmes en Java; obscurcissement. L'obscurcissement d'un programme implique de transformer le code du programme en une représentation  plus complexe mais sémantiquement équivalente. Ceci peut inclure l'addition de l'écoulement embrouillant de commande, de la supression de certaines informations incluses dans les programmes dont l'exécution n'est pas spécifiquement exigée, ou de la dissimulation des données.  Excepté les techniques cryptologique s, l'obscurcissement est l'une des seules techniques disponibles. Même si beaucoup de stratégies de l'obscurissment sont finalement réversibles, il gêne sérieusement ceux qui essayent de voler l'information en augmentant la durée de calcul et la puissance exigées par les logicels d'ingénierie inverse et augmente considérablement la complexité de n'importe quel code source récupere par cette technique.  Dans cette thèse nous présentons un certain nombre de transformations d'obscurcissement mises en application dans un outil automatique que nous appelons le Java Bytecode Obfuscator (JBCO). Nous présentons des mesures empiriques des coûts d'exécution de ces transformations en termes de vitesse d'exécution et taille de programme. Des mesures de complexité qui mesurent l'efficacité des obscurc</description><description>Programs written for machine execution will always be susceptible to information theft. This information can include trademarked algorithms, data embedded in the program, or even data the program accesses. As technology advances computer scientists are building more and more powerful tools for reverse-engineering such as decompilers.The Java programming language is particularly open to reverse-engineering attacks because of its well-defined, open, and portable binary format. We examine one area of better-securing the intellectual property of a Java program; obfuscation. Obfuscation of a program involves transforming the code of the program into a more complex, but semantically equivalent representation. This can include the addition of confusing control flow, the removal of certain information embedded in the program which is not explicitly required for execution, or the cloaking of data.Obfuscation is one of the only techniques available other than cryptological options. While many approaches to obfuscation are ultimately reversible, it nevertheless seriously hinders those attempting to steal information by increasing the computing time and power required by software to reverse-engineer the program and also severely increases the complexity of any source code that is recovered by the reverse-engineering.In this thesis we present a number of obfuscating transformations implemented within a new automatic tool we name the Java Bytecode Obfuscator (JBCO). We present empirical measures of the performance costs of these transformations in terms of execution speed and program size. Complexity measurements that gauge the effectiveness of the obfuscations are also given. Finally, we review the feasibility of each transformation by looking at source code generated from obfuscated bytecode by various decompilers.</description><creator>Batchelder, Michael Robert</creator><contributor>Laurie Hendren (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Java bytecode obfuscation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m326m4721.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2j62s766k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vd66w252s</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Chaque modification appliquée à un système logiciel peut y introduire de nouvelles failles telles que des dépendances structurelles entre ses éléments unitaires.  Il peut être difficile de percevoir ce processus de dégradation de la qualité puisque qu’il n’implique pas nécessairement une dégradation fonctionnelle.  Nous présentons ici une nouvelle technique permettant à l’ingénieur logiciel de comprendre l’impact de ses modifications sur les dépendances structurelles dans le contexte des fonctionnalités du système.  Notre approche automatisée identifie les éléments logiciels ainsi potentiellement dégradés dès que le logiciel est soumis à sa procédure de vérification habituelle.  L’ingénieur peut alors inspecter les résultats de notre analyse pour déterminer si la qualité de la modification appliquée est adéquate.  Nous avons déployés notre système dans un environnement logiciel graphique 3D privé sous C++.  Notre étude démontre que, pour ce système, l’addition de dépendances structurelles est un précurseur de modifications rectificatrices dans le futur.</description><description>Repeated changes to a software system can introduce small weaknesses such as unplanned dependencies between different parts of the system. While such problems usually go undetected, their cumulative effect can result in a noticeable decrease in the quality of a system.  We present an approach to warn developers about increased coupling between the (potentially scattered) implementation of different features. Our automated approach can detect sections of the source code contributing to the increased coupling as soon as software changes are tested. Developers can then inspect the results to assess whether the quality of their changes is adequate.  We have implemented our approach for C++ and integrated it with the development process of proprietary 3D graphics software. Our field study showed that, for files in the target system, causing increases in feature coupling is a significant predictor of future modifications due to bug fixes.</description><creator>Giroux, Olivier</creator><contributor>Martin Robillard (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Detecting increases in feature coupling using regression tests</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290d39t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vd66w252s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7h149s48d</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The problem of musicians’ involvement in intelligence operations during the late Tudor and early Stuart years has to date remained relatively unexplored.   There is convincing evidence, however, that artists from different disciplines were particularly targeted for recruitment in intelligence operations, designed by Elizabeth I’s councillors, Willam Cecil, Lord Burghley and Francis Walsingham, to infiltrate and disable Catholic oppositional networks on the Continent and in England in the aftermath of the Elizabethan settlement on religion.    The Scottish revolt that preceded the arrival of Mary, Queen of Scots in England (1568), the Northern Rising of Catholic Earls (end of 1569), the excommunication of Elizabeth I (1570), and the so-called “Ridolfi” plot to assassinate Elizabeth and raise the Queen of Scots to the English throne (uncovered in 1571) combined to create a large-scale political crisis that galvanized the fledgling intelligence operations, dubbed by scholars as the first “modern” secret service.    Religious and political upheavals in late Tudor England had marked consequences on artistic patronage.  Although this dissertation is not a comprehensive study of music patronage as it shifted with changing networks of power, I will propose that a form of alternative patronage did emerge with the growth industry in intelligence operations.  By the 1580s, large numbers of university students and artists, among them the great Eizabethan dramatist Christopher Marlowe, were recruited to serve in the covert war that mirrored mounting overt hostilities in the Netherlands and in France.   By the 1590s, after Walsingham’s death, the Earl of Essex created his own intelligence service, which gradually became an instrument of Essexian aspiration to royal favour.  Robert Cecil, Burghley</description><description>Le phénomène de l’implication de musiciens dans les services de renseignements aux confins des époques élisabéthaine et jacobéenne n’a pas été beaucoup exploré jusqu’à date.  Il existe cependant des preuves tangibles démontrant que des artistes de différentes disciplines étaient bel et bien concernés lorsqu’ il était question de recrutement au sein de ces services. Deux conseillers à la cour d’Elizabeth Ière, William Cecil,  Lord Burghley, et son protégé Sir Francis Walsingham, conçurent un système d’espionnage qui avait comme objet d’infiltrer et d’affaiblir les réseaux d’opposition catholiques en pleine croissance autant sur les fronts étranger que domestique.     Dès 1570, la réforme protestante avait cédé à une crise politico-religieuse de très grande envergure qui eut l’effet de galvaniser les services de renseignements de Burghley et Walsingham, services dont on dit qu’ils furent les premiers d’envergure « moderne ».   Cette crise eut également un effet profond sur le mécénat artistique.  Dès 1580, les services de renseignements constituaient ni plus ni moins qu’une industrie en pleine expansion.  Artistes et académiques étaient recrutés pour servir dans une guerre secrète à l’image des hostilités ouvertes qui sévissaient sur le continent.  Après la mort de Walsingham en 1590, le Baron Essex créa lui-même ses propres services de renseignements qui rivalisèrent avec ceux que gérait  Burghley.  Essex saisit également l’occasion de se servir de l’appareil secret qu’il avait érigé dans le but de se promouvoir auprès de la reine et au sein de la cour, où les luttes intestines s’intensifiaient durant l’ultime décennie du XVIe siècle.   Des études de cas font la structure de la présente thèse.  En examinant des documents d’archives$</description><creator>Chiasson-Taylor, Rachelle A. M.</creator><contributor>Cumming, Julie E. (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Musicians and intelligence operations, 1570-1612: politics, surveillance, and patronage in the late Tudor and early Stuart years</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wp988n81t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7h149s48d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dj52w751q</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Fas (CD95), a member of the tumor necrosis factor receptor (TNF-R) superfamily, has been extensively studied as a death-inducing receptor in immune cells. However Fas is also widely expressed in a number of other cell-types, including in neurons. We have found that defects in the Fas/Fas Ligand system render mice highly susceptible to neural degeneration in models of Parkinson’s disease (PD). Fas-deficient lpr mice develop a dramatic phenotype resembling clinical PD (i.e., characterized by extensive nigrostriatal degeneration accompanied by tremor, hypokinesia, and loss of motor coordination) upon treatment with the neurotoxin 1-methyl-4-phenyl-1,2,3,6-tetrahydropyridine (MPTP) at a dose which causes no neural degeneration nor behavioural impairment in wild-type mice. Moreover, Fas engagement directly protects neuronal cells from MPTP/1-methyl-4-phenylpyridinium ion (MPP+) toxicity in vitro. Our data show that decreased Fas expression renders dopaminergic neurons more prone to degeneration in response to a neurotoxin and imply a neuroprotective role for Fas.Defects in the ubiquitin-proteasome system have been implicated in PD; therefore we investigated the role of the proteasome in Fas-induced neuroprotection. Wild-type and Fas-deficient mice have similar baseline neuronal proteasomal activity. However, lpr mice treated with MPTP demonstrate decreases in proteasomal activity compared with MPTP-treated wild-type mice.  To examine these findings in a second model in vivo, we stereotaxically injected adeno-associated viral vectors containing alpha-synuclein or control green fluorescent protein (GFP) into the substantia nigra of lpr and wild-type mice. As seen with the MPTP model, alpha-synuclein-injected lpr mice demonstrate behavioural deficits and nigrostriatal neuropathology compared with lpr mice receiving a control GFP injection or wild-type mice receiving either alpha-synuclein or GFP. This indicates that Fas may be exerting its neuroprotective effect, at le</description><description>Fas a été principalement étudié dans le système immunitaire pour son rôle de récepteur induisant la mort cellulaire. Pourtant, Fas est également exprimé dans plusieurs autres tissus, dont les neurones. Nous montrons qu’un défaut dans le système Fas/Fas Ligand rend les souris hautement susceptibles à une dégénérescence neuronale dans un modèle de la maladie de Parkinson (MP). Les souris de souche lpr, déficientes en Fas, développent un phénotype similaire à la MP clinique quand elles sont traitées avec des doses de la neurotoxine MPTP (1-methyl-4-phenyl-1,2,3,6-tetrahydropyridine) qui ne causent pas de dégénérescence neuronale ni de déficits comportementaux chez les souris de type sauvage. Nos données démontrent qu’une diminution de l’expression de Fas rend les neurones dopaminergiques plus susceptibles de subir une dégénérescence suite à l’exposition à une neurotoxine, ce qui suggère un rôle neuroprotecteur pour Fas.Un défaut dans le système ubiquitine-protéasome ayant été impliqué dans la MP, nous examinons le rôle du protéasome dans la neuroprotection induite par Fas. Dans les neurones de souris déficientes en Fas et de type sauvage, le niveau d’activité protéasomale de base est similaire. Par contre, les souris lpr traitées avec du MPTP ont un taux d’activité protéasomale plus bas que les souris de type sauvage traitées de la même façon. Afin d’examiner ces résultats dans un deuxième modèle in vivo, nous avons injecté stéréotactiquement, dans la subtantia nigra (substance noire) de souris de type sauvage ou lpr, un vecteur adenoviral-associé contenant le gène de l’alpha-synucléine ou d’une protéine de control fluorescente verte (GFP). Conformément aux résultats du modèle MPTP, les souris lpr, mais non les souris de type sauvage, injectées avec le gène de l’alpha-synucléine accusaient un déficit comportemental et une neuropathologie nigrostriatale. Ces résultats indiquent q</description><creator>Landau, Anne</creator><contributor>Julie Anna Desbarats (Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Biology - Neuroscience</subject><title>A novel neuroprotective role for the Fas molecule in models of Parkinson's disease</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9w0325881.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dj52w751q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6m311s19j</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Synaptic connectivity, as opposed to amyloid plaque or neurofibrillary tangle deposition, correlates most closely with cognitive ability in Alzheimer’s disease. In light of this, neocortical cholinergic, glutamatergic and GABAergic neurotransmitter-specific presynaptic bouton densities and dystrophic neurite incidence were quantified in transgenic models of the Alzheimer’s pathology. Evidence suggests that the amyloid pathology progresses in the following neurotransmitter-specific manner: cholinergic  glutamatergic &gt; GABAergic. Each neurotransmitter system displayed an elevation in presynaptic bouton density during early stages of pathology, followed by a subsequent depletion with pathological progression. That the cholinergic system exhibited this pattern of synaptic remodelling, prior to any detectable involvement of the glutamatergic or GABAergic systems, and that it also displays a disproportional abundance and preferential localization of cholinergic dystrophic neurites to the inner peri-plaque neuropile, supports the possibility of an especial vulnerability to the amyloid pathology. Unlike the glutamatergic system, GABAergic dystrophic neurite incidence was minor and unaffected by plaque size or stage of pathology. To determine whether putative neurotrophic protein sAPPα, had any role in the upregulation in terminal number, neurotransmitter-specific presynaptic bouton densities were quantified in mice displaying elevated sAPPα (either endogenous or exogenous sources). Both endogenous and exogenous sources of sAPPα led to an increase in density, reinforcing its possible neurotrophic role in the amyloid pathology. Finally, to both extend the validity of the observed pattern of cortical remodelling beyond transgenic models, and to clarify the unclear involvement of the glutamatergic system in the Alzheimer’s pathology, human mid-frontal gyrus tissue from subjects with no cognitive impairment, mild cognitive impairment and mild or severe staged Alzheim</description><description>La connectivité synaptique contrairement aux dépôts de plaques amyloïdes et de neurofibrilles, est étroitement corrélée aux capacités cognitives des patients atteints par la maladie d’Alzheimer. Pour cette raison, les densités des boutons présynaptiques cholinergiques, glutamatergiques et GABAergiques ainsi que le taux de neurites dystrophiques ont été quantifiées dans le néocortex de modèles transgéniques de la maladie d’Alzheimer. Les résultats démontrent que la maladie amyloïde évolue selon un schéma neurotransmetteur-spécifique : cholinergique &gt; glutamatergique &gt; GABAergique. Chaque système de neurotransmetteurs montre une élévation de densité de boutons présynaptiques durant les stages précoces de la maladie, suivie d’une déplétion au fur et à mesure de la progression de la maladie.  Le système cholinergique présente ce schéma de remodelage synaptique avant même toute implication détectable des systèmes glutamatergiques et GABAergiques. Le système cholinergique montre aussi une abondance anormale de neurites cholinergiques dystrophiques localisées principalement dans le neuropile interne de la péri-plaque soutenant l’idée d’une vulnérabilité préférentielle de la pathologie amyloïde. A la différence du système glutamatergique, le taux de neurites GABAergiques dystrophiques était moindre et n’était affecté ni par la taille des plaques, ni par le stade d’évolution de la maladie.Pour déterminer si la protéine neurotrophique putative sAPPα avait un rôle quelconque à jouer dans l’augmentation du nombre de terminaisons, les densités des boutons présynaptiques neurotransmetteur-spécifiques ont été quantifiées dans des souris présentant des taux élevés de protéine sAPPα (de source endogène ou exogène). A la fois la source endogène et celle exogène de sAPPα  mènent à une augmentation des densités de boutons présynaptiques, renforçant l’idée de son rôle éventuellement neu</description><creator>Bell, Karen F</creator><contributor>Claudio Cuello (Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Biology - Neuroscience</subject><title>Neurotransmitter-specific synaptic alteration in the Alzheimer's disease and amyloid pathologies</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qj72pb09t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6m311s19j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9z903261t</identifier><datestamp>2020-03-21T15:24:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Conjugated linoleic acid (CLA) reduces body weight and fat mass in animals. Human trials investigating effects of CLA on blood lipids, body weight and composition have shown inconsistent effects. The purpose of the present study therefore was to investigate effects of milk enriched with CLA on blood lipids -triglyceride (TG), total cholesterol (TC), low-density lipoprotein (LDL), high- density lipoprotein (HDL) cholesterol, body weight and body composition in moderately overweight, hyperlipidemic humans. Fifteen adult participants completed three 8-week dietary treatments in a crossover design. Treatments were: (i) control milk low in cis-9, trans-11 CLA (ii) milk naturally enriched with cis-9, trans-11 CLA, (iii) milk synthetically enriched with trans-10, cis-12 CLA and cis-9, trans-11 CLA.  CLA did not affect blood lipid profile. No significant changes were observed in body weights and fat compartments with the CLA isomers. Thus CLA does not affect lipid profile, body weight and composition in moderately hyperlipidemic individuals.</description><description>Puisqu’il a été démontré que l’acide linoléique conjugué (ALC) possède la capacité de réduire le poids corporel et la masse de graisse, des recherches récentes ont tenté de déterminer si ce type d’acide gras fonctionne de manière équivalente chez les humains. Des essais sur les humains ayant comme but de déterminer l’influence de l’ALC sur le profil lipidique sanguin et sur le poids et la composition corporelle, ont démontré une inconstance. En conséquence, l’objectif du présente étude était d’analyser l’effet du lait enriché d’ALC sur les lipides sanguins, incluant le triglyceride (TG), le cholestérol totale (TC), LDL-C,  et HDL-C, poids et composition corporel dans les humains ayant l’hyperlipidimie modérée. Quinze sujets (10 hommes et 5 femmes) ont complété tous les trois traitements alimentaires pendant 8 semaines chaque dans une  étude clinique cross-over. Les traitements étaient ou bien (i) du lait contenant des niveaux peu élevées d’ALC de type cis-9, trans-11 (ii) du lait naturellement enrichie d’ALC de type cis-9, trans-11 en alimentant les vaches avec de l’huile de tournesol, (iii) du lait artificiellement enrichie d’ALC de type trans -10, cis-12 et d’ALC cis-9, trans-11 sous forme de triglycérides (Natural Co., Norvège). La consommation du lait enrichie avec l’ALC n’a eu aucun effet sur le taux de lipidique sanguin, incluant la concentration du TC, du LDL, du HDL-C et du TG. Aucun changement significatif n’a été observé dans le poids corporel et des réserves de gras dans le corps après les divers traitements de lait. Les résultats du présente étude ont conclut que l’ALC n’a aucun effet sur le profil des lipides sanguin, le poids et composition corporelle dans les patients ayant l’hyperlipidémie modérée.</description><creator>Venkatramanan, Sudha</creator><contributor>Hope Weiler (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Peter J H Jones (Internal/Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Role for milk enriched with conjugated linoleic acid in blood lipids, body weight and composition in moderately overweight, hyperlipidemic men and women</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p2676z59x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9z903261t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):8375</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>