<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:26:48Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9525" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mp48sg63n</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Title: Novel genes expressed in the pancreatic islets and regulated by IGF-IInsulin-like growth factor (IGF)-I is mainly produced by hepatocytes and other tissues including pancreas at lower level. Acting through its receptor, IGF-IR, it promotes embryonic development, postnatal growth and maturation of major organ systems. To evaluate the effects of increased IGF-I level on islet growth and glucose homeostasis, our lab previously characterized MT-IGF mice which over express IGF-I gene under the metallothionine I promoter and found that its expression was highly concentrated to β-cells. IGF-I overexpression led to a significant hypoglycemia in fasted animals, hypoinsulinemia and improved glucose tolerance. Moreover, MT-IGF-I mice were significantly resistance to streptozotocin-induced diabetes, with diminished hyperglycemia and abolished weight loss and reduce mortality. Although IGF-I is known to stimulate protein synthesis, cell survival and proliferation, the specific target within the islets have not been screened in a systematic manner. In order to explore novel targets of IGF-I action, we performed a whole genome DNA microarray analysis on isolated islets from overexpressing IGF-I mice, and found 82 genes specifically up- or down-regulated.  Prominent targets among those are HSD11B1 encoding 11β-hydroxysteroid dehydrogenase-1 (11β-HSD1) and CCN5/Wisp-2, previously not shown to be expressed in the pancreatic islets and regulated by IGF-I. In this study, we further checked 1) the localization of these targets in pancreatic islets both at the mRNA and protein level; 2) the effect of CCN5/Wisp2 in pancreatic islet proliferation and survival; 3) the effect of 11β-HSD1 under IGF-I regulation and assessed its functional relevance to type 2 diabetes. The studies described in chapter II demonstrates that CCN5/Wisp2 is normally expressed in mouse β-cells and IGF-I directly stimulated its expression. CCN5 over expression increases the proliferation of mouse insulinoma cells, activates Akt and ERK kinases, and inhibits streptozotocin-induced cell death. Furthermore, use of recombinant CCN5 protein seems to reproduce the proliferative effect and the stimulation on Akt phosphorylation. All these findings suggest that CCN5 can regulate islet cell proliferation and survival and its increased expression may contribute to IGF-I stimulated islet cell growth and/or survival.The study outlined in chapter III confirmed the presence of 11β-HSD1 exclusively on α-cells of the islet. We demonstrated an inhibitory effect of IGF-I on 11β-HSD1 expression and activity which may partially explain the observed increase in basal insulin levels in MT-IGF mice. The Inhibitory effect of IGF-I on 11β-HSD1 may render protection to islet cells by delaying apoptosis and thus can be proved beneficial for type 2 diabetes patients.</description><description>Titre : Gènes novateurs exprimés dans les îlots pancréatiques et leur régulation par IGF-IIGF-I, le facteur de croissance analogue à l'insuline, est principalement produit par les hépatocytes, ainsi que par d'autres tissus incluant le pancréas à des niveaux plus bas. En interagissant avec son récepteur, IGF-IR, IGF-I promeut le développement embryonnaire, la croissance postnatale, et la maturation d'organes vitaux. Afin d'évaluer les effets d'une hausse des niveaux d'IGF-I sur la croissance des îlots pancréatiques et sur la régulation de l'homéostasie du glucose, le laboratoire du Dr Liu a précédemment caractérisé les souris transgéniques MT-IGF qui sur-expriment le gène du IGF-I sous le contrôle du promoteur  métallothionéine I et a ainsi identifié l'expression d'IGF-I comme étant la plus concentrée aux cellules bêta. La surexpression d'IGF-I a mené à une hypoglycémie à jeûn significative, à l'hypoinsulinémie et à une amélioration de la tolérance au glucose. De plus, ces souris transgéniques MT-IGF-I étaient significativement résistantes au diabète induit par la streptozotocin, ce qui a par conséquence diminué l'hyperglycémie et aboli la perte de poids et la mortalité. Bien qu'IGF-I soit connu pour sa capacité de stimuler la synthèse protéique et de promouvoir la survie et la prolifération des cellules, la véritable nature de sa cible dans les îlots pancréatiques n'a pas encore été détectée d'une  manière systématique. Afin de découvrir des cibles novatrices de l'action d'IGF-I, nous avons conduit une analyse micropuces ADN du génome entier d'îlots isolés des souris sur-exprimant IGF-I ce qui nous a mené à l'identification de 82 gènes dont l'expression est stimulée ou supprimée par l'activité de la voie IGF-I. Parmi les cibles retrouvées, les plus importantes incluent HSD11B1 qui encode 11β-hydroxystéroïde déhydrogénase1 (11β-HSD1 in vitro) et CCN5/Wisp-2 qui n'ont pas auparavant été démontrées d'être exprimées dans les îlots pancréatiques ni d'être régulées par IGF-I. Le but de cette étude est d'analyser davantage 1) la localisation de ces cibles dans les îlots pancréatiques en tant que mRNA et protéines; 2) les effets de CCN5/Wisp-2 sur la prolifération et la survie des îlots pancréatiques; 3) les effets de 11β-HSD1 sous la régulation d'IGF-I et l'évaluation de sa pertinence fonctionnelle dans le diabète type 2.Les études décrites dans le chapitre II démontrent que CCN5 /Wisp2 est habituellement exprimé dans les cellules bêta murines et IGF-I stimule directement son expression. La surexpression de CCN5 stimule la prolifération des cellules murines pancréatiques de l'insulinome, active les kinases Akt et ERK, et inhibe la mortalité cellulaire induite par la streptozotocine. D'ailleurs, l'utilisation de la protéine recombinante CCN5 semble reproduire l'effet prolifératif et stimuler la phosphorylation d'Akt. Ces résultats suggèrent que CCN5 peut réguler la prolifération et la survie des îlots pancréatiques, tandis que l'augmentation de son expression peut contribuer à l'action stimulatrice d'IGF-I sur la croissance cellulaire et/ou la survie des îlots. L'étude soulignée au chapitre III confirme la présence de 11β-HSD1 exclusivement dans les cellules alpha des îlots. Nous avons démontré un effet inhibiteur d'IGF-I sur l'expression et l'activité de 11β-HSD1, ce qui peut partiellement expliquer la hausse des niveaux d'insuline de base observés dans les souris transgéniques MT-IGF. Nous avons aussi constaté une baisse de sécrétion d'insuline par les cellules murines pancréatiques de l'insulinome qui sur-expriment 11β-HSD1. Il est possible que l'effet inhibitoire d'IGF-I sur 11β-HSD1 renforce la protection des cellules d'îlots pancréatiques en retardant l'apoptose démontrant ainsi des bénéfices potentiels aux patients souffrant du diabète de type 2.</description><creator>Chowdhury, Subrata</creator><contributor>Jun-Li Liu (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Novel genes expressed in the pancreatic islets and regulated by IGF-I</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2n49t514j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mp48sg63n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5h73q012r</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation studies the complex relationship between family and migration processes. The overarching question that drives this research project is: How do family dynamics, migration adaptation processes, and policy mediate the immigrant integration process? Specifically, I focus on three instances of the intersection of immigration and family in Canada. First, I study differences in living arrangements by entry status over the first four years of arrival to shed light on the relationship between immigrant family dynamics, adaptation processes and selection policy. Second, I study the role of living arrangements on life satisfaction – an indicator of social integration – as recent immigrants go through processes of adaptation. Finally, I study ethnic differences in interpartnering – an indicator of and mechanism for integration – among Latin American immigrants, a population that has increased considerably in recent years.First, I study differences in living arrangements by entry status over the first four years of arrival to shed light on the relationship between immigrant family dynamics, adaptation processes and selection policy using data from the Longitudinal Survey of Immigrants to Canada (LSIC). Explanations for doubling-up − coresidence with extended kin and non-kin − among immigrants center on life-course events, culture, and economic need. Empirical evidence on how entry status influences the duration of being doubled-up remains limited. Findings suggest that using a linear effect of time since arrival to measure the migration process without considering variations by entry status is misleading. Second, I study the role of living arrangements on life satisfaction – an indicator of social integration – as recent immigrants go through processes of adaptation. As in the first paper, I use LSIC and cross-sectional and longitudinal logistic regression models. Findings here provide evidence that social and economic integration make a significant contribution to immigrant life satisfaction, while co-residents and living arrangements have a small influence on satisfaction shortly after arrival, and over time. Finally, using the 2006 Canadian Census, I study ethnic differences in interpartnering – an indicator of and mechanism for integration – among Latin American immigrants, examining their unions with co-nationals, non-conational foreign-born, and non-conational Canadian-born. The analysis evaluates the contribution of social exchange theory, demographic accounts, and theories of immigrant integration. Evidence from multinomial logit regressions shows that differences in exogamy between immigrants from these four countries are more prominent for men than women for both types of interpartnering, and the most pronounced country differences in interpartnering are for partnerships with non-conational foreign-born. Findings further show differences in the explanatory factors by type of partnering. The contributions of this dissertation are threefold. At the empirical level, this dissertation offers the first evaluation using nationally representative Canadian data of the outcomes under study. At the methodological level, the use of longitudinal data and fixed-effects models contributes to the understanding of the migrant adaptation process. These models account for entry status, personality, ethnicity, cultural values, and norms that are difficult to measure in quantitative studies, and that may be related to selectivity processes in family dynamics. Finally, it makes a theoretical contribution to the immigrant integration literature by showing that socialization processes and modes of incorporation do not explain interpartnering with non-conational foreign-born, demonstrates the need for a better understanding of immigrant ethnic boundaries, and shows a non-homogenous effect of time since arrival by entry status.</description><description>Cette thèse s'intéresse aux relations complexes entre la famille et les processus migratoires. Elle examine la façon dont les dynamiques familiales, les processus d'adaptation migratoires et les politiques migratoires affectent le processus d'intégration des immigrants. Premièrement, nous étudions les différences dans les modalités de résidence selon le statut d'entrée afin de mieux comprendre la relation entre les dynamiques familiales des immigrants, leur processus d'adaptation et les politiques de sélection des immigrants. Deuxièmement, nous analysons l'influence des modalités de résidence sur la satisfaction à l'égard de la vie – un indicateur de l'intégration sociale – au moment où les nouveaux arrivants sont en processus d'adaptation. Enfin, nous étudions les différences ethniques quant aux unions entre groupes nationaux – un indicateur de l'intégration sociale – chez les immigrants latino-américains. Le premier article s'intéresse aux différents statuts d'entrée des immigrants et à leur propension à habiter dans un ménage partagé avec des membres de la famille élargie ou d'autres individus durant les quatre premières années dans le pays d'accueil. Les facteurs habituellement évoqués pour expliquer le fait de vivre dans un ménage partagé portent sur les événements du parcours de vie, la culture ou les nécessités économiques. Basés sur l'Enquête longitudinale auprès des immigrants du Canada (ELIC), nos résultats indiquent que le fait de supposer un effet linéaire du temps depuis l'arrivée pour mesurer le processus migratoire sans considérer le type de statut à l'arrivée peut conduire à des résultats erronés.Le deuxième article cherche à comprendre de quelle manière la satisfaction à l'égard de la vie est liée aux modalités de résidence alors que le nouvel arrivant est en processus d'adaptation. Pour cela, nous utilisons des modèles de régressions logistiques transversaux et longitudinaux appliqués aux données de l'ELIC. Les résultats montrent que l'intégration sociale et économique contribue grandement au degré de satisfaction à l'égard de la vie des immigrants, alors que la corésidence et les modalités de résidence ont relativement peu d'influence sur le niveau de satisfaction peu après l'arrivée et au fil du temps. Utilisant les données du recensement de 2006, le troisième article étudie l'exogamie chez les immigrants latino-américains au Canada. Plus précisément, nous examinons les unions entre immigrants de la même nationalité, entre immigrants de nationalités différentes et entre immigrants et natifs d'une autre nationalité. Cette analyse évalue l'apport de la théorie des échanges sociaux, des caractéristiques démographiques et des théories de l'intégration pour comprendre les modes de formation des unions des immigrants du Chili, du Guatemala, du Mexique et du Salvador. Les résultats montrent que les différences dans l'exogamie sont plus importantes pour les hommes que pour les femmes et que les différences nationales les plus marquées touchent les unions impliquant des immigrants issus de nationalités différentes. Les résultats révèlent également des différences dans l'effet des facteurs explicatifs selon le type d'exogamie. Au niveau empirique, cette thèse offre une première évaluation des éléments à l'étude en faisant usage de données nationales canadiennes. Au niveau méthodologique, l'utilisation de données longitudinales et de modèles à effets fixes, qui tiennent compte de facteurs habituellement difficiles à mesurer dans des analyses quantitatives et qui peuvent être liés au processus de sélection, constitue un apport significatif. Au niveau théorique, cette thèse illustre que les processus de socialisation et les modes d'incorporation ne permettent pas d'expliquer les unions avec les immigrants d'une autre nationalité; elle souligne la nécessité de tenir compte des frontières ethniques entre immigrants et montre que l'effet de la durée de résidence varie en fonction du statut d'entrée des immigrants.</description><creator>Masferrer León, Claudia</creator><contributor>Zoua Vang (Supervisor2)</contributor><contributor>Céline Le Bourdais (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Sociology - Demography</subject><title>The intersection of immigration and family in Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p5547v54s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5h73q012r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Sociology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9w032609k</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Despite the early diagnosis and efficient treatment of most early-stage tumors, prostate cancer (PCa) remains the second leading cause of cancer-related deaths in North American men. This reflects the use of androgen deprivation therapy, initially described in 1941, as the standard treatment for patients diagnosed with advanced disease despite the eventual development of incurable castration-resistant metastatic cancer. Therefore there is an urgent need for novel and innovative approaches to effectively treat this disease. Elevated tyrosine phosphorylation is a major contributor to tumor progression. As such, many tyrosine kinase inhibitors are presently being tested for the treatment of advanced PCa in clinical trials. However, one largely unexplored mechanism in prostate tumorigenesis is the regulation of tyrosine phosphorylation by classical protein tyrosine phosphatases. Owing to the putative oncogenic role of the protein tyrosine phosphatase 1B (PTP1B) in various cancers, the objective of my doctoral research was to investigate its regulation and role in PCa. First, we identified the androgen receptor (AR) as a critical regulator of PTPN1 (encoding PTP1B) transcription in human PCa cell lines and human PCa tissues. Importantly, we described PTP1B as a tumor promoter in these cell lines, particularly when the AR signaling axis was activated. Second, we described the frequent amplification of a chromosomal region within the hereditary PCa genetic-susceptibility locus located on chromosome 20 (HPC20) in metastatic tumors. Interestingly, PTPN1 is included in the maximal common amplified region, which is frequently co-amplified with the AR. This coordinated copy number gain might result in a synergistic increase in the transcription of most genes located on the amplicon as many are AR-regulated. Finally, using prostate-specific PTEN-null mice, we demonstrated that genetic depletion of PTPN1 results in a slightly more aggressive phenotype when mice are fed a regular chow diet. Strikingly, when mice are fed a high fat diet, PTPN1 knockout mice exhibited a dramatic increase in the number of microinvasive lesions that then progress to fully invasive carcinoma. In summary, the data presented herein identifies PTPN1 as a context-dependent PCa gene that can act as an oncogene when the AR signaling axis is activated, or as a tumor suppressor in PTEN-null tumors. These results suggest that parameters such as genetic alterations and diet should be taken into consideration when designing new clinical trials for PTP1B inhibitors in cancer.</description><description>Le cancer de la prostate est la seconde cause de mortalité liée au cancer chez les hommes en Amérique du Nord, et ce bien que la majorité des tumeurs soient diagnostiquées et traitées à un stade précoce. Cette inadéquation est due au fait que la thérapie antiandrogénique, décrite en 1941 et offerte en guise de traitement aux patients atteints d'un cancer avancé, mène ultimement à un cancer métastatique et hormonoréfractaire. Conséquemment, il est impératif de développer de nouveaux traitements utilisant des approches inédites. L'altération du profil phospho-tyrosine contribue largement à la progression tumorale et de nombreux inhibiteurs pharmacologiques de protéines tyrosine kinases sont actuellement en essai clinique pour le traitement du cancer avancé de la prostate. Cependant, une avenue largement inexplorée demeure la régulation des niveaux de phosphorylation sur tyrosine par les protéines tyrosines phosphatases. Considérant le rôle oncogénique de la protéine tyrosine phosphatase 1B (PTP1B) dans de nombreux cancers, l'objectif de mes recherches doctorales a été d'étudier sa régulation et sa fonction dans le cancer de la prostate. En premier lieu, nous avons établi que le récepteur aux androgènes (AR) est un facteur de transcription critique dans la régulation de PTPN1 (encodant PTP1B) dans les lignées cellulaires ainsi que dans les tissus prostatiques cancéreux. Nous avons décrit, en utilisant des modèles cellulaires, que PTP1B agit tel un oncogène, particulièrement lorsque l'axe de signalisation du AR est activé. En second lieu, nous avons établi que locus prédisposant génétiquement au cancer héréditaire de la prostate localisé sur le chromosome 20 (HPC20) est communément amplifié dans les métastases. PTPN1 est situé sur l'amplicon minimal, qui est aussi fréquemment coamplifié avec le AR. Ce gain coordonné en nombre de copies peut mener à une synergie inusitée puisqu'une large proportion des gènes localisés sur l'amplicon sont également régulés par le AR. Finalement, nous avons démontré que l'ablation génétique de PTPN1 dans le modèle de cancer de la prostate basé sur la perte de PTEN spécifiquement dans la prostate résulte en un cancer légèrement plus agressif lorsque les souris sont nourries à même une diète régulière. Étonnamment, un bond fulgurant du nombre de lésions micro-invasives progressant ultimement vers un cancer complètement invasif est observé lorsque la nourriture est remplacée par une diète riche en gras. En conclusion, les données présentées dans cette thèse ont caractérisé PTPN1 comme un gène dont l'impact dépend largement du contexte. Dans le cancer de la prostate, il peut agir comme un oncogène lorsque l'axe de signalisation du AR est activé, ou comme un gène suppresseur de tumeur en absence de PTEN. Ces résultats suggèrent que des paramètres, tels que les altérations génétiques ou la diète, doivent être pris en compte dans l'élaboration de nouvelles études cliniques portant sur des inhibiteurs pharmacologiques de PTP1B dans le cancer.</description><creator>Labbé, David</creator><contributor>Michel Tremblay (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Deciphering the regulation and role of protein tyrosine phosphatase 1B in prostate cancer</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1n79h748h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9w032609k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cz30pw78b</identifier><datestamp>2020-03-21T17:15:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Chlorine gas exposure can occur through inadvertent mixing of household cleaning products, as a result of industrial accidents and intentionally in chemical warfare. Chlorine dissolves in the epithelial lung lining fluid to produce hypochlorous and hydrochloric acid, which cause oxidative stress.  Oxidative stress has been shown to activate matrix metalloproteinases and to stimulate the synthesis of cysteinyl leukotrienes, which may, in turn, release ligands for the epidermal growth factor receptor (EGFR). The release of EGFR ligands and an increase in the IL-8 ortholog CXCL1 post chlorine in the mouse suggest the possible involvement of the EGFR in chlorine-induced airway injury. The hypothesis addressed in this thesis is that the EGFR mediates airway epithelial repair following chlorine exposure in mice. We studied the time-course of chlorine injury in the BALB/C mouse at 2, 6, 24 and 48 hours post nose-only exposure to 100ppm of Cl2 for 5 minutes. The time course of changes involving the EGFR-EGFR ligand axis was studied at the transcriptional and protein levels using qPCR, Western blots and ELISAs to detect EGFR, heparin-binding EGF-like growth factor (HB-EGF) and amphiregulin (AREG) expression levels. The latter two proteins are ligands of the EGFR. Airway morphometry was used to quantify apoptotic cell numbers and proliferation visualized with TUNEL and PCNA immunostaining respectively. Airway inflammation was quantified with a total cell count and a differential cell count. Gefitinib, an EGFR inhibitor, was administered via oral gavage (50mg/kg) to assess the effect of inhibiting the EGFR pathway on chlorine injury, epithelial repair and airway mechanics (respiratory resistance and elastance) in response to methacholine challenge. Total EGFR protein was decreased following chlorine exposure starting at 2 hours onwards with a gradual recovery by 24 hours while the transcription of EGFR was upregulated at 6h and 24h post exposure. Transcriptional levels of HB-EGF and AREG were not upregulated following chlorine exposure. Increased transcription of EGFR was prevented by the antioxidant DMTU (100mg/kg) given i.p. 1 hour prior to chlorine. HB-EGF ligand concentrations in the BALF increased with chlorine exposure and were also inhibited by DMTU, suggesting oxidative stress-dependent ligand release. Gefitinib inhibited airway hyperresponsiveness to methacholine relative to controls and diminished neutrophilia in the BALF at 6 hours post-chlorine exposure. The EGFR-EGFR ligand axis seems to be involved in the development of chlorine injury with a rapid increase in the receptor's ligand in BALF. Inhibitors of EGFR may reduce AHR as a consequence of inhibiting the neutrophilic inflammation, which may exacerbate the original injury caused by chlorine gas.</description><description>L'inhalation de vapeurs de chlore peut arriver à la suite d'un mélange accidentel de produits industriels, à la suite d'accidents du travail et intentionnellement pendant les attaques terroristes. Le chlore se dissout dans le liquide sur la surface des voies aériennes pour produire de l'acide hypochloreux et l'acide chlorhydrique, ce qui irrite le système respiratoire et provoque le stress oxydatif. Le stress oxydatif peut activer les métalloprotéinases matricielles et peut stimuler la synthèse des cystéinyl-leucotriènes, qui peuvent libérer des ligands pour le récepteur de facteurs de croissances épidermique (EGFR). La libération de ligands de l'EGFR dans les voies aériennes et l'augmentation de CXCL1, un orthologue du interleukine IL-8, suggèrent la possibilité de l'implication de l'EGFR dans la prolifération épithéliale observée suite à l'inhalation du chlore. L'hypothèse abordée dans cette thèse est que l'EGFR est impliqué dans la réparation de l'épithélium des voies aériennes des souris suite à une seule exposition au chlore. Nous avons étudié l'évolution temporelle de la réparation et régénération épithéliale chez la souris BALB/C à 2, 6, 24 et 48h après une exposition nasale à 100ppm de chlore pendant 5 minutes. L'axe du EGFR a été étudiée au niveau de la transcription du mARN, de la présence des protéines à l'aide du qPCR, Western Blot et ELISA pour détecter les niveaux d'expression du EGFR et les facteurs de croissance heparin-binding EGF-like growth factor (HB-EGF) et amphiréguline (AREG). Ces deux dernières protéines sont des ligands du EGFR. La morphométrie des voies aériennes a été employé pour quantifier le nombre de cellules apoptotiques et proliférâtes visualisées avec les techniques d'immunomarquages TUNEL et PCNA respectivement. L'inflammation des voies respiratoires a été quantifiée avec une numération cellulaire totale et différentielle. Gefitinib, un inhibiteur du EGFR, a été administré à un dose de 50mg/kg par gavage oral pour évaluer l'effet de l'inhibition de la voie EGFR sur les dommages causes par l'inhalation du chlore, sur la réparation épithéliale et sur la mécanique des voies respiratoires (résistance et élastance respiratoire) suite à la métacholine. La protéine totale du EGFR a été diminué 2h après une exposition au chlore avec une reprise progressive jusqu'à 24h. La transcription de l'ARN du EGFR a augmenté à 6h et 24h à la suite de l'inhalation du chlore alors que la transcription du HB-EGF et AREG n'a pas augmentée d'une manière significative. Augmentation de la transcription du EGFR a été empêchée par la DMTU antioxydant (100mg/kg) i.p. propose 1h avant le chlore. Concentrations de ligand HB-EGF dans le BALF augmenté par l'exposition au chlore ont également été inhibées par DMTU, ce qui suggére un mécanisme de libération dépendante sur le oxydatif stress. Gefitinib (50mg/kg) annule la hyperréactivité bronchique à la métacholine et diminue les neutrophiles dans le BALF 6h suite à l'exposition au chlore. Le EGFR et ces protéines associées semble être impliquée dans les lésions des voies aériennes suite au chlore à cause d'une augmentation rapide du HB-EGF dans le BALF. Les inhibiteurs du EGFR peuvent réduire la prolifération grâce à l'inflammation plutôt des neutrophiles, qui peut aggraver les dommages initiales cause par le gaz de chlore.</description><creator>Verma, Neil</creator><contributor>James G Martin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Physiology</subject><title>Does the epidermal growth factor receptor mediate airway epithelial repair following a single chlorine exposure in mice?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4f16c5678.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cz30pw78b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rb68xf80f</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une image d'entraînement (TI) est un outil fondamental dans le domaine des simulations à points multiples (MPS) et des simulations statistiques spatiales d'ordre élevé (HOS). Les TI représentent une base de données statistiques et de configurations spatiales. Celles-ci sont requises pour réaliser la construction de distributions conditionnelles utilisées afin de générer un point simulé à chaque nœud sur une grille de simulation. À leur tour, les simulations spatiales créent l'architecture sur laquelle est basée la construction des modèles de caractérisation et de risque concernant les réservoirs de pétrole et les gisements de minerais. Cependant, les méthodes 3D utilisées pour construire des TI, basées d'une part sur des données continues et d'autre part sur des données qui n'ont pas été obtenues par des méthodes d'échantillonnage aléatoire, sont très rares dans la littérature. Les méthodes de reconstruction d'image, telles que la méthode de complétion 2D de matrices à multiples étapes (MSMC), s'appliquent à des échantillons situés de façon aléatoire. Ce mémoire propose une méthode de complétion de tenseurs à multiples étapes (MSTC). Cette méthode permet la reconstruction d'une TI en 3D provenant directement de chaines d'échantillons -situées de façon non-aléatoire - et ne représentant que 2% de toute la TI. La méthode MSTC reconstruit des TI de la même résolution que celle des données originales en utilisant un algorithme de complétion de tenseur nommé LRTC. La fiabilité de la méthode MSTC est d'abord testée à partir de deux TI provenant d'un réservoir de pétrole artificiel (composé de grès et d'argile). Cette méthode a également été appliquée à un gisement de minerais réel. En raison de clauses de confidentialité, seul les résultats obtenus à partir de l'ensemble des données artificielles seront présentés dans le cadre de ce mémoire. Dans tous les cas testés, la méthode MSTC est capable de reconstruire les statistiques provenant d'échantillons. Quant aux cas composés d'un faible nombre d'échantillons de haute teneur, les proportions de ces échantillons ne semblent être reconstruites aussi efficacement lorsqu'on les compare avec les résultats obtenus avec les cas de références. Les résultats de cette analyse démontrent que d'une part, la méthode MSTC génère des TIs de données continues qui sont visuellement acceptables, et d'autre part, cette méthode est capable de reconstruire les statistiques d'ordre élevé, jusqu'au 4ième ordre. Les résultats de ce mémoire contribuent au développement des algorithmes de simulations MPS et HOS qui permettent tous deux de reconstruire des configurations spatiales complexes (non-linéaires) avec des données continues échantillonnées de façon non-aléatoire, tout en utilisant des motifs de forage spécifiques.</description><description>A training image (TI) is an important tool in the context of multiple-point (MPS) and high-order (HOS) statistic spatial simulations. TIs represent the repository of patterns and spatial statistics required for drawing values at each grid node in a multiple-point spatial simulation. In turn, spatial simulations provide the framework for the construction of orebody and petroleum reservoir risk and characterization models. Methods of constructing 3D continuous data TIs from adversarial sampling schemes (i.e. non-random) that respect the original sample statistics are important yet uncommon in the literature. Methods for image reconstruction, such as Multi-Stage Matrix Completion (MSMC), work on 2D and with randomly located samples. In the present thesis, drillhole samples of continuous porosity values representing 2% of the exhaustive dataset were used to reconstruct a 3D continuous TI directly from strings of non-randomly located samples using a new method called Multi-Stage Tensor Completion (MSTC). The methodology employs the Low-Rank Tensor Completion (LRTC) algorithm to help reconstruct missing values at the original resolution scale. The MSTC methodology is tested on two benchmark continuous porosity datasets obtained from an exhaustive TI of petroleum reservoir channels (sandstones and clays). The application of MSTC was also applied to an actual mining deposit. Due to confidentiality clauses, only the results obtained from the petroleum reservoir dataset will be discussed in this thesis. In all cases tested, the MSTC method has been found to be effective at reproducing the data statistics. In cases with a very low number of high grade samples, their proportion is not reconstructed as effectively when compared to results obtained using the benchmark cases. The results demonstrate that this method is able to generate continuous data TIs that respect the high order spatial cumulant statistics of the original samples, up to at least the 4th order, all the while maintaining visually reasonable results. The present findings contribute to the development of data-driven methods using MPS and HOS spatial simulation algorithms when modeling continuous attributes of deposits that have complex (nonlinear), non-Gaussian, spatial patterns that are sampled with mining-specific (not random) drill patterns.</description><creator>Sell, Maiko</creator><contributor>In-Ho Jung (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mining</subject><title>Generating a 3D training image with low-rank tensor completion: a multi-stage application</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w9505344k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rb68xf80f</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pc289n032</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Human immunodeficiency virus type 1 (HIV-1) is subject to interferon-mediated antiviral defense. Among the interferon-stimulated genes, a small protein family called IFITM (interferon-induced transmembrane) proteins have been reported to inhibit a wide range of viruses including HIV-1. Yet, little is known about how IFITM proteins inhibit the infection of HIV-1 and how HIV-1 may overcome this inhibition. My thesis project is to understand the anti-HIV activity of IFITM1 and the strategy that HIV-1 adopts to overcome this restriction. Three major findings were made and are summarized as following.First, we have performed virus evolution assay in tissue culture and successfully selected IFITM1-resistance HIV-1 using a virus strain called HIV-1BH10. Sequencing the escape viruses revealed two mutations, Vpu34 in viral Vpu protein and EnvG367E in viral envelope protein, which together enabled efficient HIV-1 replication in IFITM1-expressing SupT1 cells. These two mutations did not overcome the defects in the viral p24 expression that was caused by IFITM1, rather they enhanced HIV-1 cell-to-cell transmission. For the first time, our study demonstrates that HIV-1 is able to mutate to evade IFITM1 restriction by increasing cell-to-cell transmission.Second, we observed that the HIV-1BH10 strain, but not HIV-1NL4-3, was dramatically inhibited by IFITM1 in SupT1 cells. Mutagenesis analysis of the viral genome revealed that HIV-1NL4-3 envelope protein determines the resistance to IFITM1 at least partially resulting from its greater ability to mediate HIV-1 cell-to-cell transmission. This finding further highlights the important role of HIV-1 envelope in countering IFITM1 inhibition.Third, we discovered that the C-terminal sequence of IFITM1 prevented IFITM1 from inhibiting HIV-1 entry. Removing the C-terminal sequence enabled IFITM1 to inhibit3HIV-1NL4-3 partially by diminishing virus entry. Further mutagenesis studies mapped the key amino acid residues to 117-QII-119. Importantly, HIV-1NL4-3 was able to escape from the inhibition by C-terminus truncated IFITM1 through mutating the Vpu and envelope proteins.In conclusion, we have discovered a vital role of HIV-1 envelope in determining the susceptibility of HIV-1 to IFITM1 inhibition. We also, for the first time, report a role of the C-terminal sequence of IFITM1 in regulating its anti-HIV-1 function.</description><description>Le virus de l'immunodéficience humaine de type 1 (VIH-1) doit faire face à la défense antivirale médiée par l'interféron. Parmi les gènes stimulés par l'interféron, une petite famille de protéines transmembranaires induite par l'interféron (IFITM) inhibe la réplication de plusieurs virus, y compris le VIH-1. On sait peu sur la façon dont les protéines IFITM inhibent la réplication du VIH-1 et comment le VIH-1 peut surmonter cette inhibition. Mon projet de thèse est de comprendre l'activité anti-VIH de IFITM1 et la stratégie que le VIH-1 adopte pour surmonter cette restriction. Nous avons atteint trois principales conclusions qui sont résumées ci-dessous.Tout d'abord, nous avons atteint l'évolution du VIH-1 en culture de tissu et sélectionné avec succès des virus résistant à IFITM1 à partir d'une souche de virus VIH-1BH10. Le séquençage de ces virus a révélé deux mutations : Vpu34 dans la protéine virale Vpu et EnvG367E dans la protéine d'enveloppe virale, qui ensemble permettent la réplication du VIH-1 dans des cellules SupT1 qui expriment IFITM1. Ces deux mutations ne peuvent pas surmonter le défaut d'expression de p24 causée par IFITM1, mais améliorent la transmission virale de cellule à cellule. Pour la première fois, notre étude démontre que le VIH-1 est capable de muter pour échapper à la restriction par IFITM1 grâce à l'augmentation de la transmission de cellule à cellule.Deuxièmement, nous avons observé que la souche de VIH-1BH10, mais pas VIH-1NL4-3, est considérablement inhibée par IFITM1 dans les cellules SupT1. L'analyse par mutagenèse a révélé que la séquence de la protéine d'enveloppe de VIH-1NL4-3 détermine la résistance à IFITM1 en partie par sa capacité à permettre la transmission de cellule à cellule. Cette recherche met également en évidence le rôle important de l'enveloppe dans5l'échappement à IFITM1.Troisièmement, nous avons découvert que la séquence C-terminale de IFITM1 empêche cette protéine d'inhiber l'entrée du VIH. La délétion de la partie C-terminale de IFITM1 permet à cette protéine d'inhiber l'entrée de VIH-1NL4-3. Des études de mutagenèse ont montré que les acides aminés essentiels à cette activité sont 117-QII-119. De plus, le VIH-1NL4-3 peut échapper à l'inhibition par IFITM1 dont la partie C-terminale a été tronquée par le biais de mutations dans les protéines Vpu et d'enveloppe.En conclusion, nous avons découvert un rôle vital de l'enveloppe du VIH-1 dans la sensibilité du virus à l'inhibition par IFITM1. Nous rapportons également, pour la première fois, un rôle de la partie C-terminale de IFITM1 dans la régulation de ces fonctions anti-VIH-1.</description><creator>Ding, Shilei</creator><contributor>Chen Liang (Supervisor1)</contributor><contributor>Shan-Lu Liu (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Virology</subject><title>Understanding the anti-HIV activity of IFITM1</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cr56n404f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pc289n032</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z603r1607</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Motion perception is an essential survival capability of animals. The code used by nervous system and the underlying neural mechanism for sensing and transmitting information about motion has been a subject for many studies for a long time. Specifically how direction and velocity of motion is detected by neurons has been an interest of many researchers. In the studies constituting this thesis we have studied motion direction and velocity perception in weakly electric fish Apteronotus leptorhynchus using a combination of electrophysiology experiments, mathematical modeling, and computer simulations. These fish are covered with electroreceptors that sense the amplitude modulations caused by objects or conspecifics in self-generated electric field and project to Electrosensory Lateral line Lobe (ELL). ELL is organized into three parallel maps of the body surface. We investigated the response of neurons across these maps to moving objects and found no sensitivity to the direction of moving object confirming previous studies while displaying a stronger response to the objects moved with larger velocity. But unlike what would normally be expected from parallel maps in sensory systems and  in contrary to previous studies done with stationary stimuli, we found that all cells across ELL maps responded in a qualitatively similar fashion to different moving object velocities. Using mathematical modeling we have investigated the underlying mechanisms of the velocity sensitive responses of ELL neurons revealing the role of receptive field structure of these cells and the feedback pathways that ELL receives. ELL neurons project to Torus Semicircularis (TS). We also investigated TS neurons response to moving objects. It is already shown that there are neurons in TS that respond selectively to movement direction by eliciting higher number of action potentials. These same neurons are known to display patterning in their spike train. In particular these neurons fire tightly packed group of action potentials followed by a quiet period, known as a burst. We found that in these neurons bursts can code more reliably for movement direction compared to the full spike train (all spikes including the spikes belonging to the bursts). We also found group of neurons in which bursts and isolated spikes (spikes that do not belong to any bursts) could code for opposite movement directions within a same spike train. Finally we have proposed biologically plausible neural circuitries that can decode the information about the movement direction relayed via bursts and isolated spikes. Since bursts are observed across many species and sensory systems, these findings can potentially revolutionize the way we have been characterizing and measuring direction selectivity over more than 50 years in which we only have been looking at overall firing rate. In brief we have looked at the code and the underlying mechanisms for movement direction in ELL and TS as well as movement velocity in ELL, the next step will be studying the velocity sensitivity in TS neurons. Since we haven't found different velocity tunings across ELL neurons which are required for velocity selectivity and the fact that TS neurons in general tend to respond more selectively than ELL neurons, we expect such study will find various velocity tuning profiles across TS neurons.</description><description>La perception sensorielle est un élément essentiel à la survie animale. L'algorithme utilisé par le système nerveux et les mécanismes sous-jacents  afin de capter et de transmettre ce type d'information a longtemps été un sujet d'étude. Plus spécifiquement, le problème étant de comprendre comment l'orientation et la vitesse des mouvements perçus à été un centre d'intérêt pour plusieurs chercheurs. Les études sur lesquelles s'appuient cette thèse utilisent une combinaison d'électrophysiologie, de model mathématiques et de simulations pour comprendre ce phénomène perceptif chez les poisons électriques que sont les Apteronotus leptorhynchus. Ces poissons étant couvert d'électrorecepteurs apables de percevoir les changements d'amplitudes générés par des objets en générant des courants électriques et en envoyant des signaux à lobe électrosensoriel de la ligne latérale (LEL). Le LEL est organisé en trois représentations parallèles de la surface du corps. Nous nous sommes penchés sur la réponse des neurones face au mouvements à travers ces cartes mais n'avons trouvés aucune sensibilité face à la direction des objets, ce qui aurait confirmé les résultats de précédentes études. Elles ont démontré toutefois une forte réponse envers les objets ce déplacent avec une haute vitesse. Toutefois, contrairement à ce à quoi ont pourrait normalement s'attendre des cartes parallèles d'un système sensoriel, et contrairement aux études réalisées précédemment, avec des stimuli stationaires, nous avons trouvé que toutes les cellules à travers la carte du LEL répondaient d'une manière quantitativement similaires aux différentes vitesses. L'utilisation d'un modèle mathématique nousa permis d'analyser les mécanismes sous-jacents des procédés responsables de percevoir la vélocité au sein du LEL. Nous avons ainsi découvert le rôle du champ réceptif de ces cellules  et su système de rétrocontrôle auquel est soumis au LEL. Les neurones du LEL projettent vers le Torus Semicircularis (TS). Nous nous sommes également penchés sur les réponse des neurones du TS face aux objets en mouvement. Il a déjà été démontré qu'il y a des neurones dans le TS qui répondent de façons sélectives à la direction du mouvement en générant un plus grand nombre de potentiels d'action. Ces mêmes neurones sont également reconnus pour l'expression de motifs dans leur séquence de piques. Nous avons également trouvés des groupes de neurones dans lesquels les piques en rafales et les piques isolés (les piques qui ne font pas partie d'une rafale) pourraient représenter des mouvements opposés au seins de la même séquence de piques. Finalement, nous proposons un modèle de circuits neuronaux plausibles d'un point de vu biologique qui serait en mesure d'encoder les caractéristiques du mouvement en opposant des rafales et des piques isolés. Puisque les rafales peuvent être observés au sein de plusieurs espèces et systèmes sensoriels, ces découvertes pourraient potentiellement changer radicalement la manière avez laquelle nous avons caractérisé et mesurés la sensitivité directionnelle lors dès 50 dernières années, alors que nous ne nous attardions qu'à la cadence d'activation des neurones. En bref, nous avons étudié le code et les mécanismes sous-jacents permetant une interprétation de la direction des mouvements dans l'LEL et le TS ainsi qu'à ceux responsable de la vitesse dans l'LEL. La prochaine étape sera donc l'étude la sensitivité à la vitesse dans les neurones du TS.  Puisque nous n'avons pas trouvés des ajustements liés à la vitesse dans les neurones de l'LEL, ce qui serait requis pour la sélectivité de la vitesse, et puisque les neurones du TS répondent en général de façon plus sélective que celles de LEL, nous nous attendons à trouver plus ajustements liés à la vitesse dans les neurones du TS.</description><creator>Khosravi Hashemi, Navid</creator><contributor>Maurice Chacron (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biophysics - General</subject><title>Motion perception in electrosensory system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s1784p596.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z603r1607</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cf95jf15z</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Altered metabolism has recently re-emerged as a hallmark of cancer. New evidence from preclinical models and from epidemiological studies suggests that targeting cancer metabolism is possible and practical. A promising aspect is the near universality of certain defining characteristics of this altered metabolism. Notably cancer cells sustain elevated rates of aerobic glycolysis and express pyruvate kinase M2 (PKM2) to optimise and increase the biosynthesis of precursors to macromolecules, thereby allowing survival and proliferation in the setting of variable nutrient supply. In a recent report, deficiency in the amino acid serine caused PKM2 inhibition, exerted negative influence on aerobic glycolysis and altered the utilization of glucose carbons to favor de novo serine biosynthesis. Metformin, a biguanide antidiabetic drug has displayed anti-neoplastic activity in preclinical and epidemiological studies. It functions primarily by inhibiting oxidative phosphorylation, the main cellular metabolic pathway for generating ATP. Prior work has revealed that cancer cells exposed to biguanides must effectively compensate for the resulting bioenergetic deficiency by increasing the rate of glycolysis and by AMPK-mediated downregulation of anabolic processes. Here, we show that biguanides have remarkably enhanced anti-neoplastic activity in the absence of serine. We provide evidence that cancer cells exposed to biguanides respond by upregulating glycolysis, which is prevented by the opposing influence of serine deprivation. By rendering compensation to energy stress by metabolic means impossible, this combination suppresses mTORC1 activity and forces cancer cells into a state of proliferation arrest. Extending these findings to an in vivo model, we show that dietary restriction of serine potentiates the antiproliferative effect of phenformin on aggressive MC38 tumors without causing greater host toxicity.</description><description>L'altération du métabolisme a récemment réapparu comme une des capacités distinctives des cancers. De nouvelles preuves provenant de modèles précliniques et d'études épidémiologiques suggèrent que le ciblage du métabolisme des cancers est possible et pratique. Un aspect prometteur est la quasi-universalité de certaines caractéristiques déterminantes de l'altération du métabolisme. Notamment les cellules cancéreuses maintiennent des taux élevés de glycolyse aérobie et expriment le pyruvate kinase M2 (PKM2), afin d'optimiser et d'accroître la biosynthèse des précurseurs des macromolécules, ce qui permet la survie et la prolifération en milieu physiologique où l'apport en nutriments peut varier. Dans un rapport récent, la carence en sérine, l'acide aminé, a provoqué une inhibition du PKM2, a exercé une influence négative sur la glycolyse aérobie et modifié l'utilisation des molécules de glucose afin de favoriser la biosynthèse de novo de sérine. La metformine, un antidiabétique biguanide a démontré une activité antinéoplasique dans plusieurs études précliniques et épidémiologiques. Il fonctionne principalement par l'inhibition de la phosphorylation oxydative, la principale voie métabolique cellulaire pour la production d'ATP. Des travaux antérieurs ont montré qu'en présence de biguanides, les cellules cancéreuses doivent corriger efficacement la déficience bioénergétique en augmentant le taux de glycolyse et en freinant les processus anaboliques par activation d'AMPK. Ici, nous montrons qu'avec la carence en serine, l'activité antinéoplasique des biguanides est fortement amélioré. Nous fournissons la preuve que les biguanides créent chez les cellules cancéreuses une exigence pour un taux élevé de glycolyse, qui est empêché par l'influence adverse de la carence en sérine. En rendant impossible la compensation par les moyens métaboliques, cette combinaison supprime l'activité du complexe mTORC1 et freine la prolifération des cellules cancéreuses. Nous avons traduit ces résultats à un modèle in vivo, où nous démontrons que la restriction alimentaire de la sérine potentialise l'effet antiprolifératif de la phenformine sur les tumeurs de cellules MC38 agressifs sans provoquer une toxicité accrue chez les animaux.</description><creator>Toban, Nader</creator><contributor>Michael Pollak (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Serine depriviation potentiates anti-neoplastic effects of biguanides: Inducing and targeting a novel weakness in the regulation of cancer cell metabolism</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m326m487n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cf95jf15z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h415pd617</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Authors of systematic reviews generally analyze the pool of existing studies to generate a conclusion about the target parameter of interest. However, the precision of one's inference will be affected by additional studies yet to appear in the literature. Currently, there does not exist methodology for deciding at what point one's inference would not be substantially changed by additional studies. Stopping rules play a key role in the conduct of clinical trials. They are particularly useful for trials in which the treatment being studied may be detrimental to the subject's health or might appear significantly better than the existing treatment. Ethical considerations would require the treatment be terminated and the superior treatment given to all patients. However, a stopping rule will tell the researcher at what point they can stop the trial and still have reliable results. In this thesis, I extend a Bayesian stopping rule for accumulating patients in clinical trials to meta-analyses, where it is of interest to know when adding more studies will have little influence over the final conclusion. I first consider the case of a fixed-effects meta-analysis and then the more complex case of a random-effects meta-analysis for which I will also consider the different approximation techniques one could use to estimate the marginal likelihood required for a fully Bayesian stopping rule.</description><description>Les auteurs des revues systématiques analysent une collection d'études existantes afin d'obtenir une conclusion sur un paramètre d'intérêt. Toutefois, la précision de cette inférence peut être (possiblement) altérée par d'autres études à paraître. Il n'existe actuellement pas de méthodologie pour décider à quel moment la conclusion cesserait d'être altérée par l'ajout d'informations provenant d'études supplémentaires. Les règles d'arrêt jouent un role clé dans la conduite d'essais cliniques. Elles sont particulièrement utiles pour les essais dans lequel le traitement est nocif (voire présente un risque pour la santé des patients) ou dans lequel le traitement à l'essai semble significativement supérieur aux traitements existants. Le cas échéant, des considérations éthiques exigeraient que les essais clinique soient arrêtés afin que le nouveau traitement soit administré à tous les patients. Une règle d'arrêt indiquera au chercheur le moment opportun pour l'arrêt du banc d'essai, pour lequel les résultats de la méta-analyse seront fiables. Dans cette thèse, je présente une règle d'arrêt bayésienne pour l'accumulation de patients dans des essais cliniques à des fins de méta-analyses pour lesquelles la robustesse des conclusions à l'ajout de nouvelles études est centrale à l'analyse. Je considère d'abord le cas de méta-analyses avec des effets fixes, puis le cas plus complexe avec effets aléatoires. Pour ce dernier, je tiens également compte des différentes techniques d'approximation qui peuvent être utilisées pour estimer la vraiesmblance marginale requise pour une règle d'arrêt véritablement bayésienne.</description><creator>Daignault, Katherine</creator><contributor>Russell Steele (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Robert William Platt (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Pure Sciences - Statistics </subject><title>A Bayesian stopping rule for meta-analyses</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zg64tp90j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h415pd617</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bz60d0637</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Natural Referent Vowel (NRV) framework developed by Polka and Bohn (2011) proposes the existence of an acoustic-phonetic bias whereby high-salience vowels are preferred over low-salience vowels, resulting in perceptual asymmetries. This dissertation explores the applicability of the NRV framework to consonant manners by conducting two adult and two infant experiments. The first adult study examines the acoustics of stops and fricatives selected for this dissertation and explores English, French and Korean listeners' mapping of English and Persian stops and fricatives to their respective native phonemes. Results of acoustics show that rise time serves as a reliable stop-fricative distinction cue, with stops having significantly shorter (and less variable) rise times than fricatives. Results of identification show that for non-native contrasts, in general, stops are categorized but fricatives are uncategorized and that fricatives are frequently assimilated as stops but stops are rarely assimilated as fricatives. The second study examines whether English, French and Korean listeners exhibit perceptual asymmetries as a function of language experience. Results from a category-based AX same-different task show that for non-native contrasts, in general, the fricative-to-stop manner shift is easier to discriminate than the stop-to-fricative manner shift and the stop-stop same pairs are  easier to recognize than the fricative-fricative same pairs; with only one exception. Parallel asymmetries were found for some native contrasts. The first infant experiment demonstrated a directional asymmetry in English- and French-learning 5-6 month old infants' discrimination of the phonemic /bas/-/vas/ contrast; infants detected the /vas/ to /bas/ change but not the reverse in a habituation test paradigm. The second infant experiment revealed a listening preference favoring /bas/ over /vas/ in infants at the same age. The overall patterns of adult cross-language and infant phonemic perception show that stops with abrupt onsets are more perceptually salient than fricatives with gradient onsets. This supports a view in which acoustics affects perception, such that an acoustic-phonetic high salience bias is present prior to onset of babbling or word recognition. This bias interacts with language experience; accordingly this bias is preserved for most non-native contrasts but is absent or weaker for native contrasts. These findings show that stops can serve as referent consonants in stop-fricative perception, conceptually dovetailing with the NRV framework. The findings are discussed in light of other views concerning directional asymmetries to argue that an NRP (Natural Referent Phone) framework - which extends the NRV framework to include others phones (not just vowels) - will prove to be the best way to account for these findings.</description><description>Le cadre Natural Referent Vowel (NRV) développé par Polka et Bohn (2011) propose l'existence d'un biais acoustique-phonétique dans lequel les voyelles de haute saillance sont préférées aux voyelles de faible saillance, donnant en conséquence des asymétries perceptives. Cette thèse explore l'applicabilité du cadre NRV à des manières de consonnes en effectuant deux expériences adultes et deux expériences chez les nourrissons. La première étude avec les adultes teste l'acoustique des arrêts et fricatives sélectionnés pour cette thèse et explore chez les auditeurs anglais, français et coréens le mappage d'arrêts et fricatives persans et anglais à leurs phonèmes natals respectifs. Les résultats de l'acoustique montrent que le temps de montée sert de repère fiable de distinction entre arrêt et fricative, avec les arrêts ayant un temps de montée nettement plus court (et moins variable) que les fricatives. Les résultats d'identification montrent que pour les contrastes non-natals, en général, les arrêts sont catégorisés alors que les fricatives sont non catégorisées, ainsi que les fricatives sont fréquemment assimilées comme arrêts, mais les arrêts sont rarement assimilés comme fricatives. La deuxième étude examine si les auditeurs anglais, français et coréens présentent des asymétries perceptives en fonction de l'expérience linguistique. Les résultats d'une tâche en fonction de catégorie AX même-différent montrent que pour les contrastes non-natals, en général, le changement de manière fricative-à-arrêt est plus facile à discriminer que le changement de manière arrêt-à-fricative et les pairs même arrêt-arrêt sont plus faciles à reconnaître que les paires même fricative-fricative; à une exception près. Des asymétries parallèles ont été trouvés pour des contrastes natals. La première expérience chez les nourrissons a démontré une asymétrie directionnelle dans la discrimination de la contraste phonétique /bas/-/vas/ chez les nourrissons âgés de 5 à 6 mois qui sont en train d'apprendre l'anglais ou le français; les nourrissons ont détecté le changement /vas/ à /bas/ mais pas l'inverse dans un paradigme de test d'habituation. La deuxième expérience chez les nourrissons a révélé une préférence d'écoute favorisant /bas/ plus que /vas/ chez les nourrissons au même âge. Les tendances générales de perception multilingue chez les adultes et phonémique chez les nourrissons montrent que les arrêts débutant brusquement sont perçus plus saillants que les fricatives avec des débuts graduels. Cela appuie le point de vue que l'acoustique affecte la perception, de telle sorte qu'un biais à haute saillance acoustique-phonétique est présent avant le commencement du babillage ou de la reconnaissance des mots. Ce biais interagit avec l'expérience de la langue; en conséquence, ce biais est conservé pour la plupart des contrastes non-natals mais qui est absent ou faible pour les contrastes natals. Ces résultats montrent que les arrêts peuvent servir comme consonnes référents dans la perception des arrêts et fricatives, harmonisant conceptuellement avec le cadre de NRV. Ces résultats sont discutés à la lumière d'autres points de vue concernant les asymétries directionnelles pour argumenter qu'un cadre NRP (Natural Referent Phone) - qui s'étend sur le cadre de NRV pour inclure les autres sons (pas seulement les voyelles) - prouvera être la meilleure façon d'expliquer ces résultats.</description><creator>Nam, Youngja</creator><contributor>Polka, Linda (Supervisor)</contributor><date>2014-12</date><subject>Language - General</subject><title>The role of acoustic-phonetic bias in consonant manner perception</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rx913s82f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bz60d0637</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Communication Sciences and Disorders</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ns064894p</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Despite the world-wide application of BCG vaccination and other anti–Mycobacterium tuberculosis (Mtb) interventions, Mtb remains one of the most pervasive human pathogens. The ability of Mtb to persist in individuals with apparently normal immune systems implies that Mtb has developed strategies to evade and even subvert innate and adaptive immunity. The high success of this pathogen is closely linked to its ability to alter the intracellular environment of the alveolar macrophages (Mφ). Mtb eventually induces necrosis, a type of cell death that favors Mtb survival and progression of disease. Interestingly, virulent Mtb actively inhibit apoptosis, an alternate form of Mφ death, which is beneficial to the host, allowing for elimination of intracellular bacilli and instruction of adaptive immune responses. Cyclophillin D (CypD) is a mitochondrial matrix protein that has recently been implicated in regulating necrotic but not the apoptotic cell death program. Since CypD is essential for the induction of necrosis, which is also an exit mechanism for Mtb, we hypothesize that the loss- of-function in CypD enhances immunity to tuberculosis. To investigate the potential protective effect of CypD deficiency against tuberculosis infection, wild-type C57BL/6 and CypD-deficient mice were aerosolized with H37Rv (~100 CFU). After 14, 35, and 90 days of infection, the lung bacterial burden was similar between CypD-/- and wild-type mice. Surprisingly, CypD-/- mice were highly susceptible to infection with significantly increased mortality. The frequency and total cell numbers of CD4+, CD8+ T cells, as well as antigen specific CD8+ T cell response (H-2Kb –TB10.44-11), were significantly increased in the lungs of Mtb infected CypD-/- mice. This uncontrolled T cell mediated immune response was correlated with enhanced immunopathology. Subsequent analyses of CypD-deficient T cells revealed intrinsically enhanced proliferation and pro-inflammatory cytokine production, which were linked to substantial increased metabolism of T cells. Collectively these data suggest that the potential protective role of CypD in Mφ fate may be offset by a deficit in T cell contraction, leading to increased accumulation of pathological T cells and immunopathology.</description><description>Malgré l'utilisation mondiale du vaccin BCG et d'autres interventions liées à la tuberculose anti-Mycobacterium (Mtb), la Mtb reste l'un des pathogènes humains les plus envahissants. Sa capacité à persister chez les individus ayant un système immunitaire apparent normal implique qu'elle a développé des stratégies pour échapper et même dérégler le système immunitaire inné et adaptatif. La virulence de ce pathogène est étroitement liée à sa capacité à modifier l'environnement intracellulaire des macrophages alvéolaires (Mφ). Finalement, la Mtb engendre une nécrose, un type de mort cellulaire qui favorise la survie de la bactérie et la progression de la maladie. Il est intéressant de constater que la Mtb inhibe activement l'apoptose, une forme alternative de la mort des Mφ, bénéfique pour l'hôte, permettant l'élimination de bacilles intracellulaires et l'instruction de la réponse immunitaire adaptative. La cyclophilline D (CypD) est une protéine de la matrice mitochondriale qui a récemment été impliquée dans la régulation du programme de la mort cellulaire nécrotique mais pas dans l'apoptose. Étant donné que la CypD est essentielle pour l'induction d'une nécrose, qui est aussi un mécanisme de sortie pour le Mtb, nous supposons que la perte de fonction dans la CypD renforce l'immunité de la tuberculose. Pour étudier l'effet protecteur de la défiance CypD contre l'infection de la tuberculose, des souris du type sauvage C57BL/6 ayant une carence de CypD, ont été aérosolisées avec du H37Rv (~100 CFU). Après 14, 35 et 90 jours d'infection, la charge bactérienne pulmonaire était similaire entre les souris CypD-/- et les souris sauvages. Étonnamment, les souris CypD-/- étaient très susceptible aux infections en plus d'avoir un taux de mortalité qui augmentait de manière significative. La fréquence et le nombre total de cellules CD4+, de cellules T CD8+, ainsi que la réaction de l'antigène spécifique des cellules T CD8+ (H-2Kb –TB10.44-11), ont augmenté de façon significative dans les poumons des souris CypD-/- affectées par le Mtb. Cette réaction imprévisible à la médiation immunitaire de la cellule T a été mise en corrélation avec l'immunopathologie renforcée. Des analyses ultérieures des cellules T déficientes de CypD ont révélé une plus grande prolifération intrinsèque et une production de cytokine pro-inflammatoire qui ont été liées à une augmentation conséquente du métabolisme des cellules T. Collectivement, ces données suggèrent que le rôle protecteur potentiel de la CypD sur le sort du Mφ peut être contrebalancé par un déficit en contraction des cellules T conduisant à une augmentation de l'accumulation de cellules T pathologiques et immunopathologiques.</description><creator>Gillard, Joshua</creator><contributor>Maziar Divangahi (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Immunology</subject><title>Mitochondrial Cyclophilin D is a critical regulator of T cell mediated immunity to «Mycobacterium tuberculosis»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c821gn998.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ns064894p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6q182p09t</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Aujourd'hui, les matériaux composites sont de plus en plus utilisés pour la conception des pièces à haute performance en aérospatiale. Traditionnellement utilisés pour des structures de grandes dimensions, les composites sont également considérés pour des petites pièces complexes. L'utilisation de fibres continues dans ces applications permet des propriétés mécaniques élevées, mais rend la mise en forme des pièces difficile. En contrepartie, l'utilisation de fibres courtes facilite le moulage de la pièce mais produit une pièce ayant des propriétés mécaniques inférieures. Entre ces deux extrêmes, les composites à fibres longues discontinues (FLD) offrent la possibilité de mouler des pièces à géométrie complexe, par exemple des raidisseurs, des rayons serrés et des trous moulés, ayant de bonnes propriétés mécaniques. Ce travail porte sur le moulage de formes complexes en utilisant des composites carbone/PEEK FLD. Un moule instrumenté a été développé pour produire une pièce complexe en laboratoire. Avec ce montage, les paramètres, tel que la pression, la température et la taille des copeaux, ont été déterminés pour le moulage d'une nervure. Cette étude montre que la pression de remplissage critique dépend de la taille des copeaux et de la température de moulage. En effet, des petits copeaux moulés à une température élevée demandent une pression critique de remplissage plus faible. La résistance au cisaillement dans la  nervure et la résistance à la traction de la pièce ont été mesurés. Les résultats montrent que la résistance est indépendante de la pression de moulage. Ceci suggère que la pression critique de moulage est suffisante pour obtenir des propriétés mécaniques nominales pour des pièces avec nervure. En outre, la porosité dans la nervure a été mesurée par microtomographie par rayons X. Le pourcentage de porosité volumique dans la nervure a été obtenu pour différentes conditions de moulage. La porosité d'une nervure moulée à la pression critique de remplissage est inférieure à 1.2 %. De plus, le moulage de la pièce à une pressure supérieure à la pression critique de remplissage entraine une légère diminution de la porosité.  L'effet de la ligne de jonction des fronts d'écoulement dans les composites FLD a été évalué pour une plaque plane et une pièce avec nervure. La présence de lignes de jonction entraine une baisse des propriétés mécaniques en raison de la présence de régions riches en résine et de l'absence d'enchevêtrement des fibres. Une diminution de la résistance à traction de 80 % a été mesurée pour une plaque plane avec une ligne de jonction. Enfin, un support composé de FLD a été fabriqué en utilisant les résultats de l'étude sur les pièces avec nervure. La pièce a été moulée et testée mécaniquement afin de démontrer les possibilités de réduction de poids grâce à l'utilisation de ces matériaux. MOTS CLÉS : composites, fibres longues discontinues (FLD), moulage par compression, pièces complexes.</description><description>To produce lightweight structural parts in the aerospace industry, carbon fibre reinforced polymer (CFRP) have been the material of choice for several years. A-part from using composites for large structures, there is an interest in using composites at a smaller scale for parts that have complex intricate features. Conventional continuous fibres (CF) offer the highest mechanical properties but are difficult to form. On the other hand, parts can be injection moulded using lower fibre volume content, short fibres reinforced polymers, but they lack mechanical properties. Lying between these two extremes are randomly-oriented strand (ROS) composites. Randomly-oriented strands, a bulk moulding compound, offer the possibility to mould complex intricate features such as ribs, tight radii and moulded holes. This work investigated the processing of complex shapes using carbon/PEEK ROS composites. An instrumented fixture was developed to produce a lab scale complex part. From this investigation, the processing window of a rib feature was determined as the critical filling pressure was obtained for various processing temperatures and strand size. Filling pressure was found to depend on both the strand size of the ROS composite and the temperature at which it is processed at. In this case a smaller strand size processed at higher temperature would result in the lowest filling pressure. The complex composite part was tested mechanically using two methods. The short-beam strength of the rib section was evaluated as well as the general strength of the part through a component test. The main findings showed the strength of the composite to be independent of processing pressure. This suggests that critical filling pressure was sufficient in reaching maximal nominal mechanical properties for ribbed features. In addition, a void content analysis on the rib section was conducted using X-ray microtomography. A volumetric void content of the rib section was obtained for various processing conditions. The porosity of a rib processed at its critical filling pressure was found to be less than 1.2%. In addition, processing the complex part above its filling pressure showed potential for void reduction. The effect of knitlines on ROS composites was assessed on a flat panel and for the lab scale complex part. Merging flows fronts of ROS composites resulting in a knitline was found to be greatly detrimental to mechanical properties. The drop in mechanical properties was attributed to resin-rich regions and lack of overlapping strands at the knitline. Most notably was a tensile strength reduction of as much as 80 % for a flat panel with the presence of a knitline. Finally, a composite bracket using ROS composites was manufactured taking in consideration the findings from the lab scale investigation. The composite part was manufactured and tested demonstrating the weight benefits of this material.KEYWORDS: composites, randomly-oriented strands (ROS), compression moulding, complex parts.</description><creator>LeBlanc, Dominic</creator><contributor>Pascal Hubert (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Compression moulding of complex parts with randomly-oriented strand thermoplastic composites</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c534fr88h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6q182p09t</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bk128f05b</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The primary objective of this study was to examine the role of diabetes in the transmission dynamics of Mycobacterium tuberculosis. We conducted a molecular epidemiologic study of 1549 TB cases between January 1996 and November 2007 in Montreal. No significant association was found between diabetic status and cluster membership defined by shared strains. Diabetic TB patients did not generate more subsequent cases compared to non-diabetics (adj. relative transmission index 0.8, 95% CI 0.1-4.6). When tuberculin skin test (TST) positivity among contacts was analyzed using hierarchical logistic regression, TST positivity was weakly associated with diabetic status of source case (aOR 1.4, 95% CI 1.0-1.9). Contacts of diabetic TB patients were also more likely to receive isoniazid treatment for latent TB infection (OR 1.8, 95%CI 1.2-2.7). The secondary objective of the study was to determine whether the combination of active TB and diabetes was associated with increased health care costs, as compared to active TB without diabetes. Univariate and multivariate linear regression analyses were performed to estimate the effect of diabetes on duration of hospitalization and TB therapy. Diabetes was not a significant predictor of hospitalization duration (adj. coefficient -0.7d, 95% CI -12.3d to11.0d), while concomitant kidney disease was the strongest predictor (adj. coefficient +14.3d, 95% CI 1.0d to 27.6d). Neither diabetes nor kidney disease was associated with longer TB therapy. However, diabetes and kidney disease each increased the risk of treatment failure, and were the strongest predictor of treatment failure when combined (aOR 13.6, 95%CI 1.6-119.4). This study did not identify an association of diabetes with tuberculosis transmission as detected by linked secondary active cases, although index patients with active TB had a relatively higher proportion of contacts with positive tuberculin tests. Diabetes and renal disease were both associated with an increased risk of TB treatment failure.</description><description>L'objectif principal de cette étude était d'examiner le rôle du diabète dans la dynamique de transmission de Mycobacterium tuberculosis. Nous avons mené une étude épidémiologique moléculaire de 1549 cas de tuberculose entre janvier 1996 et novembre 2007 à Montréal. Aucune association significative n'a été observée entre l'état diabétique et l'appartenance aux grappes de génotypes tuberculeux. Les patients diabétiques atteints de tuberculose ne généraient pas plus de cas ultérieurs comparés aux non-diabétiques. Lorsque les résultats du test de sensibilité à la tuberculine parmi les contacts ont été comparés par analyse de régression logistique hiérarchique, la positivité a été faiblement associé à l'état diabétique des cas-index (ORa 1,4; IC95% 1,0-1,9). Aussi, les contacts des patients diabétiques atteints de tuberculose ont été plus souvent traités à l'isoniazide pour l'infection tuberculeuse latente (ORa=1.8).L'objectif secondaire de l'étude était de déterminer si la combinaison de la tuberculose active et le diabète est associée aux coûts augmentés des soins de santé, en comparaison avec la tuberculose active non diabétique. L'effet du diabète sur la durée de l'hospitalisation et sur le traitement de la tuberculose a été evalué par l'analyse de régression linéaire univariée et multivariée. Le diabète n'est pas un facteur indicatif significatif de la durée de l'hospitalisation, alors que la maladie rénale concomitante était le facteur indicateur le plus fort. Ni le diabète, ni la maladie rénale ont été associés à un traitement prolongé. Cependant, le diabète et les maladies rénales ont augmenté le risque d'échec thérapeutique.  </description><creator>Min, Sooyeon</creator><contributor>Kevin Schwartzman (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Richard Ian Menzies (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Impact of diabetes on Montreal tuberculosis patients from 1995 to 2007</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719q24n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bk128f05b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rv042x06m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The physical properties of oxide melts are complex functions of temperature and composition. Both the molar volume and electrical conductivity of liquid oxides are strongly dependent on changes in its structure. Two semi-empirical models (molar volume and electrical conductivity) are proposed to reproduce the available experimental data for these physical properties, each as a function of changes in structure. Changes in molten oxide structure are calculated from the Modified Quasichemical Model (MQM) implemented in FactSage using the FToxid database. The molar volume model can reproduce the available experimental data with a high degree of accuracy over all composition and temperature ranges and can provide meaningful extrapolations. The molar volume of each pure oxide was fixed prior to modeling each binary system. Binary systems are modeled empirically with deviations from a linear model introduced as a function of silicate structure. Extrapolation to higher order systems is based on structure with no additional modeling parameters. The electrical conductivity model is based on a Nernst-Einstein formulation considering ionic conduction. Effective diffusivities of each cationic species are modeled as a function of the melt's silicate structure. Additional considerations are made for melts containing iron oxide as electronic conduction, as opposed to ionic conduction, is dominant at higher concentrations. A charge hopping mechanism is assumed. Molar volume can be calculated over all composition ranges of the Li2O-Na2O-K2O-MgO-CaO-FeO-Fe2O3-MnO-PbO-Al2O3-SiO2 system in the fully liquid state. The electrical conductivity model is applicable to the subsystems of the MgO-CaO-FeO-Fe2O3-MnO-PbO-Al2O3-SiO2 system. The models are useful for process modeling in geological, glass-making, and metal producing fields.</description><description>Les propriétés physiques des oxydes liquides sont des fonctions complexes de la température et de la composition. Le volume molaire et la conductivité électrique des oxydes liquides sont fortement dépendant des changements affectant la structure. Deux modèles semi-empiriques sont proposés pour reproduire les données expérimentales disponibles pour ces propriétés physiques, chacun étant fonction des changements pouvant affecter la structure. Les changements dans la structure des oxydes liquides sont calculés avec FactSage en utilisant la base de données FToxid. Le modèle de volume molaire peut reproduire les données expérimentales disponibles avec un degré élevé de précision pour toutes les températures et compositions et peut fournir des extrapolations significatives. Le volume molaire de chaque oxyde pur a été fixé avant la modélisation de chaque système binaire. Les systèmes binaires sont modélisés de façon empirique en introduisant des déviations à partir d'un modèle linéaire qui est fonction de la structure des silicates. Toute extrapolation à des systèmes d'ordre supérieur est basée sur la structure du liquide sans ajout de paramètres de modélisation supplémentaires. Le modèle de la conductivité électrique est basé sur une formulation de Nernst-Einstein qui tient en compte la conduction ionique. Les diffusivités effectives de chaque espèce cationique sont modélisées en fonction de la structure des silicates fondus. Des considérations supplémentaires sont faites pour les liquides contenant de l'oxyde de fer puisque la conduction électronique, par opposition à la conduction ionique, est dominante à concentration élevée. Un mécanisme de saut de charge est assumé. Le volume molaire peut être calculé pour toutes les gammes de composition dans le système Li2O-Na2O-K2O-MgO-CaO-FeO-Fe2O3-MnO-PbO-Al2O3-SiO2 à l'état complètement liquide. Le modèle de conductivité électrique est applicable aux sous-systèmes du système MgO-CaO-MnO-FeO-Fe2O3-PbO-Al2O3-SiO2. Les modèles sont utiles pour la modélisation des processus géologiques, la fabrication du verre et la production de métal.</description><creator>Thibodeau, Eric</creator><contributor>In-Ho Jung (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Modeling the molar volume and electrical conductivity of oxide melts</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dv13zx401.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rv042x06m</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w9505345v</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Alors que les voitures électriques sont de plus en plus nombreuses sur les routes, des véhicules électriques spécialisés débutent leur apparition dans plusieurs nouvelles applications, tel qu'en environnement beaucoup plus hostile. Les progrès continus en technologies de batteries, la réduction du coût des composantes et les incitatifs gouvernementaux ont tous permis l'introduction des véhicules électriques dans de nouveaux marchés comme les applications hors-route.Cette thèse évalue la performance d'une motoneige électrique utilitaire en opération sur une base de recherche au Groenland. Plus spécifiquement, l'objectif est de comprendre comment le grand froid limite l'utilisation de la motoneige pour ses opérateurs. Une campagne expérimentale centrée sur les batteries utilisées dans la motoneige et qui reflète les réelles conditions d'opération a été mené à terme. Les données ont ensuite été utilisées pour créer un modèle électrique et thermique des batteries. Ultimement, ce modèle a été utilisé pour simuler  et déterminer les limites d'opérations de la motoneige en température ambiante de -30°C. En résumé, les simulations démontrent que, dépendamment de la température initiale de la batterie, de la distance parcourue au site de travail et de la puissance électrique requise, le temps maximal pouvant être passé au site de travail varie de 1,5 à 9,5 heures. Après ce temps, le froid cause une hausse critique de la résistance interne de la batterie qui cause une chute de tension électrique sous la limite permise. Si cette limite est atteinte, la motoneige ne peut plus être conduite et, donc, l'utilisateur se trouve coincé dans une position indésirable loin du camp de base.Pour des fins exploratoires, une discussion et une analyse préliminaire d'un système de gestion thermique des batteries sont présentées. Un tel système peut grandement améliorer l'utilisation d'une motoneige électrique. Toutefois, il reste encore des analyses d'optimisation et beaucoup de campagnes expérimentales à compléter pour valider le concept.</description><description>As electric vehicles (EVs) are gaining traction in the automotive industry, technology innovators are pushing the boundaries of EVs to new industries and harsher climates. Advancements in battery technologies, reduced EV component costs, and government incentives have permitted other industries, such as off-road vehicles, to begin experimenting with electrified vehicles.This thesis examines an actual utility electric snowmobile application at a research station within the Arctic Circle to determine how the cold weather limits the usage of the snowmobile for its operators. An experimental campaign comprised of constant discharge cycles at different temperatures was devised based on the vehicle's battery pack and the real life operation of the snowmobile. Experimental data was then processed to build a battery pack model which was used to simulate typical drive cycles and to determine how much time the snowmobile operator could spend at an outdoor work site, in -30°C weather, before the snowmobile battery is effectively disabled by the cold.The key simulation takeaways are that depending on initial pack temperature, work site distance from base, and towing load, the maximum amount of time spent at the work site ranges from 1.5 hours to 9.5 hours. Simply from a towing perspective, a rule of thumb of 4 hours at the work site for no towing load and 1.5 hours for a heavy towing load can be extrapolated from the results. After this critical time is reached, the cold causes an increase in internal resistance in the battery pack which would then cause a voltage drop below the lower voltage limit and hence the snowmobile would not be able to return to base safely. Also, an exploratory discussion and preliminary analysis of battery pack heaters are presented. Although they can increase the usage of an electric snowmobile significantly in very cold weather, much design optimisation and testing remain.</description><creator>De Broux, Francis</creator><contributor>Peter Henry Radziszewski (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Effect of extreme cold temperatures on the usage of a utility electric snowmobile</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q524jr92v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w9505345v</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qz20sw86s</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Nous avons utilisé la décomposition en valeurs singulières pour corriger la hauteur géopotentielle moyenne pour l'hiver, téléchargé de la Canadian Seasonal to Interannual Prediction System (CanSIPS). Ce processus vise à corriger les erreurs des modèles informatiques associées aux trois patrons principaux reliés à la température de la surface de l`océan Pacifique tropical. Ce processus, en raison de la compétence déjà notée des modèles informatiques, n'a pas amélioré les prévisions. Le PNA s'est avéré  prévisible jusqu'à un an à l'avance. Un bon niveau de compétence a été trouvé pour la NAO dans les prévisions d'un mois d'avance. Nous avons ensuite examiné les raisons pour la bonne performance observée dans les prévisions de la PNA, et les sources de prévisibilité possibles pour le PNA et le NAO. Nous avons aussi examiné l'association du PNA et de la NAO avec la température de l'air près de la surface, la température de la surface de l`océan, et la hauteur géopotentielle de la surface 500 hPa temporellement décomposée. Cette association est examinée par corrélation de ces variables aux indices du PNA et NAO, calculée en projetant les anomalies de la hauteur géopotentielle sur les patrons PNA et NAO. Nos résultats montrent que le lien entre le PNA et l'océan Pacifique tropical est prévisible jusqu`à neuf mois d`avance, en raison du bon niveau de compétence des modèles informatiques à prévoir la température dans cette région. Le lien entre la NAO et cette même région est considérée comme légèrement non-linéaires dans les données réanalysées, mais pas capturé par les modèles informatiques. Les deux modèles de téléconnexion ont des sources de prévisibilité reliées à la température Eurasienne. Le patron de température associé à la NAO est présent dans des zones locales de forte corrélation en Chine de l'Est, et dans les montagnes de l`Himalaya, mais absent sur l'Europe occidentale. À cause des similarités dans les cartes de corrélation, et une absence de corrélation dans les données réanalysées, il est impossible de déterminer si cette région joue un rôle dans la prévisibilité du PNA. Finalement, le tri-pôle dans la température de surface de l'Atlantique, en association avec la NAO, est bien représenté dans les modèles informatiques dans les saisons qui suivent un événement NAO, mais pas dans celles qui précèdent. Le champ de hauteur géopotentielle est décomposé en tourbillons de basse fréquence (périodes de 10-90 jours) et transitoires synoptiques (périodes deux-neuf jours) en utilisant un filtre temporel Fourier. La moyenne de la variance de 90 jours est ensuite calculée sur une période de 32 ans. Les caractéristiques principales dans les deux bandes de fréquences sont bien reproduites par les modèles informatiques, à la fois en termes de l'importance relative de chaque entité sur la carte et de l'emplacement. Il y a deux maxima de la variance dans le champ des tourbillons à basse fréquence; un sur les îles Aléoutiennes qui est trop fort par rapport au maximum près de l'Islande. Le centre près de l'Islande est déplacé vers le sud-est et se manifeste à nouveau dans les transitoires synoptiques par un changement similaire dans la trajectoire des tempêtes. En outre, les patrons de la température associée aux PNA et NAO sont visibles dans les modèles informatiques à l'exception d'un manque de compétence sur l'Europe occidentale. Enfin, nous avons examiné l'utilisation d'un filtre numérique de 31 points avec lissage Lanczos. Ceci  représente une alternative plus simple, moins coûteuse en calcul qu`un filtre de Fourier.</description><description>We use Singular Value Decomposition to statistically correct the winter seasonal-mean geopotential height field of the Canadian Seasonal to Interannual Prediction System (CanSIPS). This process aims to correct model errors associated with the three leading patterns of Tropical Pacific sea-surface temperature anomalies. This process, due to the already present skill of the models, is unable to improve the forecasts. The PNA is seen to be predictable up to a year ahead of time, while significant skill is found for the NAO out to the one-month lead forecast. We then examine the reasons behind the forecast skill observed for the PNA, and possible predictability sources for each the PNA and NAO. We examine the association of the PNA and NAO with the near-surface air temperature, skin temperature, and the temporally decomposed 500 hPa geopotential height field. This association is examined via correlation of these field variables with the PNA and NAO indices, calculated by projecting the geopotential height anomalies onto rotated empirical orthogonal function loading patterns. Our results show that the PNA's link to the Tropical Pacific Ocean is predictable out to a nine-month lead forecast, due to the models' significant skill in forecasting the temperature in this region. The NAO's relationship to this same region is seen to be slightly nonlinear in the reanalysis data, but not captured by the models. Both teleconnection patterns have predictability sources in the Eurasian temperature. The temperature pattern associated with the NAO is present in local areas of high correlation in Eastern China, and the Himalayas, but missing over Western Europe. Due to similarities in the model correlation maps, and a lack of correlation in the reanalysis data, it is impossible to determine if this region plays a role in the predictability of the PNA in the models. Finally the tri-pole pattern in the Atlantic sea-surface temperature in association with the NAO is well represented in the models in seasons following an NAO event, but not prior. The geopotential height field is decomposed into low-frequency eddies (10-90 day periods) and synoptic transients (two-nine day periods) using a Fourier time filter. The 90 day variance is then averaged over a 32 year period. The main features in both frequency bands are fairly well reproduced by the models, both in terms of the relative importance of each feature on the map and location. The low-frequency eddy field depicts two variance maxima; one over the Aleutian Islands which is slightly too strong compared to the maximum over Iceland. The centre over Iceland is displaced to the southeast, which is manifested again in the synoptic transients by a similar shift in the storm track. Furthermore the temperature patterns associated with the PNA and NAO are visible in the models with the exception of a lack of significant skill over Western Europe. Finally we examine the use of a 31-point digital filter with Lanczos smoothing, which represents a simpler, computationally less expensive alternative to the Fourier filter.</description><creator>Soulard, Nicholas</creator><contributor>David N Straub (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Hai Lin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Earth Sciences - Atmospheric Sciences</subject><title>The representation of the Pacific/North American pattern and North Atlantic oscillation in the Canadian seasonal to interannual prediction system, and their association with surface air temperature and various flow features</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/41687m235.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20sw86s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5h73q0131</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The p75 neurotrophin receptor (p75NTR) is a multifunctional receptor that conveys several physiological functions such as cell death and survival, neurite outgrowth, differentiation, and cell migration, and it is also implicated in many pathological conditions. p75NTR belongs to the tumor necrosis factor superfamily (TNFRs) and as all members of this family, p75NTR lacks an intrinsic catalytic activity and the diverse signaling pathways it transduces are due to its interaction with different cytosolic adaptor proteins. Signaling of p75NTR through Rho GTPases has been described in many different processes such as death of oligodendrocytes, myelination, as well as inhibition of neurite outgrowth in response to myelin inhibitory proteins. However, the link between p75NTR and Rho GTPases activation is not well defined, mainly due to the lack of a robust assay that allows the study of p75NTR signaling. In this work we used the COS7 spreading assay as a heterologous system to study the regulation of Rho GTPases downstream of p75NTR. This assay is widely used as a model to study growth cone dynamics in response to semaphorin signaling. We find that p75NTR mediates COS7 cell spreading on laminin through activation of Rac1 and that cleavage of p75NTR by ADAM17 and γ-secretase is an essential step in this process. We have previously identified NRAGE, a MAGE family adaptor protein, as a p75NTR interactor through which p75NTR induces cell death. Here we show that NRAGE acts downstream of p75NTR to mediate Rac1 activation and cytoskeletal rearrangement.  To gain more insight on how NRAGE mediates the spreading effects downstream of p75NTR we performed a yeast two-hybrid screen and identified NEDD9, a Cas family member as a potent NRAGE interactor. NEDD9 is widely studied as a prometastatic factor acting downstream of integrins and focal adhesion kinase. Here we show that NEDD9 acts downstream of p75NTR to mediate Rac1 activation and cell spreading. Methods available for the measurement of Rho GTPases activity do not take into account subtle changes in Rho GTPases activation and underestimate the importance of the spatiotemporal changes in their activity. In order to study how p75NTR regulates the activation of Rho GTPases we took advantage of the Rho biosensors that allow the measurement of Rho GTPases activity through FRET. Using this method we find that p75NTR constitutively activates Rac1 but does not change RhoA activity although results show a trend towards a decrease in RhoA activation. Importantly, we show that this balance is altered when coreceptors such as NogoR1 and myelin inhibitory proteins such as Nogo66 are present. p75NTR has been shown to play an important role in cell migration and cancer metastasis. In particular, p75NTR is a potent mediator of glioma invasion in vitro and in vivo. Here we show that p75NTR is overexpressed in high grade human glioma, and that p75NTR increases migration of U87MG cells in vitro using the agarose drop assay which is a 2D migration assay on laminin, as well as by following the random motility of U87MG cells. Importantly, we show that cleavage of p75NTR is required for U87MG migration. However, NRAGE and NEDD9 act independently of p75NTR in this process, possibly through distinct pathways.In conclusion, this work defines a new pathway downstream of p75NTR in the regulation of Rac1 activation involving NRAGE and NEDD9 and that the role of p75NTR in Rho GTPases activation highly depends on coreceptors. Importantly, we show that p75NTR cleavage and the release of the p75ICD plays a crucial role in Rho GTPases signaling as well as glioma migration. Using the FRET bioassay it will be possible now to study the signaling mechanism linking p75NTR to Rho GTPases especially the role of GEFs or GAPs. It will also be important to investigate the relevance of the p75NTR-NRAGE-NEDD9-Rac1 pathway in physiological conditions.</description><description>Le récepteur neurotrophique p75 (p75NTR) joue un rôle important dans plusieurs fonctions physiologiques telles que la mort, la survie, la différentiation, et la migration cellulaire, ainsi que la croissance des neurones. p75NTR contribue de même à différentes pathologies. Une des voies de transduction par laquelle p75NTR agit est par le biais des Rho GTPases. Ce phénomène est observé au cours de la mort des oligodendrocytes, la myélinisation, et la rétraction des neurones en réponse aux protéines inhibitrices de la myéline. Par contre, la régulation des Rho GTPases par p75NTR n'est pas complètement explorée, dûe en particulier à l'absence d'un modèle d'étude adéquat. Notre travail consiste en l'élaboration d'un système artificiel basé sur l'expansion des cellules COS7 sur laminine. Cette méthode est largement utilisée pour l'étude de la réponse du cône de croissance aux sémaphorines.  Nous démontrons que p75NTR induit l'expansion des cellules COS7 via Rac1. Nous montrons aussi que p75NTR subit un double clivage par ADAM17 et γ-secretase résultant en la génération du domaine intracellulaire de la protéine (p75ICD), une étape essentielle dans l'activation de Rac1. NRAGE, membre de la famille des protéines adaptatrices MAGE, intéragit avec p75NTR et permet l'expansion des cellules COS7 ainsi que l'activation de Rac1. Un criblage à double hybride des levures nous a permis d'identifier NEDD9, membre de la famille des proteines adaptatrices Cas, comme interacteur de NRAGE. NEDD9 est un facteur prométastase qui fait partie de la voie de signalisation médiée par les intégrines. Notre travail démontre que p75NTR agit par le biais de NEDD9 pour induire l'expansion des cellules ainsi que l'activation de Rac1.Les méthodes disponibles pour la mesure de l'activité des Rho GTPases ne tiennent pas en compte les variations modestes de leur activation et sous-estiment l'importance de leur distribution celllaire. Nous avons utilisé les biocapteurs Rho GTPases qui permettent la mesure de leur activité par la méthode FRET. Par cette méthode nous montrons que p75NTR active Rac1 tandis que RhoA montre une faible tendance vers une diminution quoique non significative. Nous montrons aussi que l'activation des Rho GTPases par p75NTR est influencée par la présence de corécepteurs tels que NogoR1 et celle de protéines inhibitrices de la myéline.Etant donné le rôle de p75NTR dans la migration des cellules cancéreuses et en particulier des gliomes, nous avons examiné les signaux de transduction impliqués dans ce processus. Le taux de p75NTR est élevé dans les échantillons humains de gliomes de haut grade. Utilisant un modèle de migration à deux dimensions in vitro nous démontrons que p75NTR facilite la migration des cellules U87MG et que le clivage protéolitique de la protéine est essentiel dans ce processus. De même p75NTR augmente le mouvement cinétique spontané des cellules sur laminine. NRAGE et NEDD9 ne semblent pas directement impliqués dans la voie de signalisation de p75NTR dans ce processus.En conclusion, ce travail nous permet d'établir une nouvelle voie de transduction impliquant p75NTR-NRAGE-NEDD9 dans l'activation de Rac1. La régulation des Rho GTPases par p75NTR dépend largement de la présence de corécepteurs. Nous définissons un rôle majeur pour p75ICD pour l'activation des Rho GTPases et la migration des gliomes. La méthode FRET nous permettra de mieux comprendre comment p75NTR contrôle l'activation des Rho GTPases. Il serait aussi intéressant d'étudier l'importance de la cascade p75NTR-NRAGE-NEDD9-Rac1 dans un contexte physiologique.</description><creator>Zeinieh, Michele</creator><contributor>Philip A Barker (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>A p75NTR signaling cascade activates small GTPases to regulate cytoskeletal dynamics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53wz85d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5h73q0131</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544bs498</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The last 20 years have seen fundamental changes in the organization of firms' value chain.  A large body of knowledge has been developed to inform the geographical ("offshoring") and organizational ("outsourcing") allocation of firm activities; however, much less research has explored the value chain disaggregation as an organizational process, in particular the design choices involved as the new subunits form and expand.  My thesis seeks to contribute in this area, by analyzing organizational design issues during the formation and evolution stages, in fully owned and outsourced business units.  The three empirical papers on this thesis are situated as follows:Chapter 3 examines the formation of a fine-sliced business unit, which result from the processes of geographical and organizational disaggregation in the firm's value chain activities.  It focuses on the impact that the initial geographical and functional scope of an offshoring arrangement poses over its performance.  This paper combines the resource-based view and complexity theory in large sample hypothesis testing to identify four impacts of fine-slicing on the subunit's performance: the number of geographical locations, the number of related functions, the structural complexity, and the ownership mode effects.  By its focus on performance at the project level rather than measuring performance at the firm level, Paper I contributes with a fine-grained understanding of performance effects involving the allocation of related and unrelated activities.Chapter 4 moves forward to analyze the evolution within the fine-slices.  Specifically, this paper explores how previous performance affects the patterns of future offshore internationalization. This paper draws on the Internationalization Process Model with Performance Feedback Theory to explain the geographical and functional expansion of fully owned and outsourced offshoring in large sample hypothesis testing.  The results of Paper II show that while the attainment of financial aspirations affects geographical expansion, it is the fulfillment of operational aspirations that explains functional diversification within a country. Moreover, I find that while ownership structure moderates the relation between financial aspirations and geographical expansion, the relation between operational aspirations and functional expansion is similar under both, fully owned and outsourced organizing modes.Chapter 5 explores how changes in the organizational architecture affect capability development.  By comparing two successful offshoring firms that followed highly divergent strategies, this qualitative analysis compares and contrasts the architectural mechanisms used in fully owned and outsourced offshoring arrangements on their different stages of development.  Despite their divergence in strategies, I find striking coincidences in the architectural tools used in their initial stages, which became more divergent as their capabilities solidified.  Beyond that, I find that organizational changes are, in turn, affected as offshoring capabilities develop.Overall, the studies in this dissertation contribute to the analysis of organizational choices as firms realize the fine-slicing of their value chains.  Moreover, it contributes to a better understanding of the design choices that help enhance a subunit's performance, identifies the drivers of functional and geographical scope changes in offshoring operations, and helps identify the organizational design mechanisms used to foster the development of offshoring capabilities.</description><description>Lors de ces dernières 20 années, des changements fondamentaux sont survenus dans l'organisation des chaînes de valeur des entreprises. Beaucoup de nouvelles connaissances sont venues alimenter et influencer la répartition géographique (“offshoring” ou délocalisation) et organisationnelle (“outsourcing” ou externalisation) des activités des entreprises. Cependant, beaucoup moins de recherches ont été conduites sur la Optimal Disaggregation  et sur les implications de la conception d'un tel projet, alors que de nouvelles sous-unités se créent et se développent simultanément. Le Chapitre 3 examine la formation d'une unité économique fine-sliced (une partie limitée, souvent délocalisée, du processus de fabrication d'un produit), en se concentrant sur l'impact que l'étendue géographique et fonctionnelle initiale d'un arrangement offshore a sur sa performance. Cette partie combine deux théories (la Resource-Based View et la Complexity Theory) et teste empiriquement des propositions qui en sont dérivées sur base de larges d'échantillons, afin d'identifier quatre impacts qu'a le processus de fine-slicing sur la performance d'une sous-unité: le nombre d'emplacements géographiques, le nombre de fonctions liées à la sous-unité, la complexité de la structure, et les effets des différents types de propriété d'entreprise sur la sous-unité. En se concentrant sur la performance au niveau du projet plutôt qu'au niveau de la firme, le Papier I apporte une compréhension détaillée des performances des activités, qu'elles soient liées entre elles ou pas. Le Chapitre 4 analyse l'évolution des fine-slices de l'intérieur. Plus précisément, ce travail explore l'influence des performances passées sur les schémas des futures internationalisations offshore. Ce chapitre s'appuie sur deux théories - le Internationalization Process Model et la Performance Feedback Theory -, ainsi qu'un test empirique sur de larges échantillons, pour expliquer l'expansion géographique et fonctionnelle des délocalisations externalisées et captives. Les résultats montrent que, plutôt que l'atteinte des buts financiers sur l'expansion géographique, c'est bien la réalisation des plans opérationnels qui explique la diversification d'une entreprise au sein d'un même pays. Par ailleurs, alors que les différents types de mode de gouvernance affectent la relation entre aspirations financières et expansion géographique, la relation entre plans opérationnels et diversification fonctionnelle est similaire à la fois pour les activités internes et externalisées. Le Chapitre 5 explore l'influence des changements dans la structure organisationnelle d'une entreprise sur sa capacité de développement. En comparant les différentes stratégies adoptées lors de deux délocalisations réussies, cette partie soulèvera les similarités et différences des mécanismes structurels utilisés à différentes étapes de développement entre les activités internalisées et celles externalisées. Malgré leurs différentes stratégies, j'ai observé de fortes similarités entre les outils structurels utilisés par ces différentes entreprises aux stades initiaux de leur développement, même s'ils divergent par la suite. Par ailleurs, j'ai trouvé que les changements organisationnels, à leur tour, sont affectés par le développement des capacités de délocalisation. Les conclusions de cette thèse contribuent à l'analyse de l'Optimal Disaggregation et à celle des challenges d'organisation structurelle soulevés par le développement d'unités délocalisées. De plus, elles contribuent à mieux comprendre les choix de conception de tels projets aidant à améliorer les performances des sous-unités, à identifier les sources des changements à échelle fonctionnelle et géographique lors des opérations de délocalisation, et à discerner les mécanismes de conception organisationnelle utilisés pour encourager le développement des capacités de délocalisation.</description><creator>Rodriguez Redondo, Carlos</creator><contributor>Omar Nohad Toulan (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Business Administration - Management</subject><title>Global subunit specialization: an organizational perspective</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s7526g25v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544bs498</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hd76s3285</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le système cardiovasculaire est le premier système à se développer dans l'embryon. Au début du développement, les angioblastes se différencient en cellules endothéliales et s'assemblent pour former un réseau de vaisseaux sanguins, selon un processus complexe appelé vasculogénèse. Ce réseau, appelé plexus capillaire primaire, se remodèle lorsque le cœur commence à battre et que la circulation des érythroblastes commence. Ce remodelage permet la formation d'une structure vasculaire hiérarchisée, avec le recrutement de cellules musculaires lisses au niveau des grands vaisseaux ainsi que celui des péricytes au niveau des petits vaisseaux.Le processus de remodelage permet la formation d'artères et de veines et requiert l'apport d'un flux sanguin. La signature génétique caractéristique des artères et des veines est par contre présente avant l'apparition de l'écoulement sanguin (1). La voie Notch est hautement conservée chez tous les animaux et est impliquée dans la différenciation des vaisseaux. La notocorde produit une protéine nommée Sonic Hegdehog qui induit la production du facteur de croissance vasculaire endothélial (VEGF) par les somites (2). Le VEGF se lie à son récepteur VEGFR-2 et son corécepteur neuropiline-1 (Nrp-1) pour induire la production des récepteurs Notch (Notch1/4) et de ses ligands Notch (DLL1/4 et JAG1) (3). Les vaisseaux présentant une expression élevée de la voie Notch deviennent artériels (4). L'expression exogène du ligand de Notch, Dll4, dans les cellules endothéliales induit une artérialisation de tous les vaisseaux dans l'embryon (5), ce qui suggère que le VEGF induit la différenciation artérielle à travers la voie Notch. Bien que le flux sanguin soit essentiel pour le développement morphologique des artères, son rôle dans la régulation de l'expression génique artério-veineuse n'a pas été complètement étudié.Notre hypothèse principale stipule que les gènes encodant les protéines impliquées dans la différenciation artério-veineuse comme Notch1 et Nrp-1 sont essentiels pour la mécanotransduction normale au cours du développement. Bien que l'expression de ces gènes soient caractéristiques des artères dans le système vasculaire des adultes, nous émettons l'hypothèse que les contraintes de cisaillement imposées par le fluide influence la différenciation artério-veineuse. Dans le chapitre 2, nous étudions la viscosité du sang embryonnaire nécessaire afin de calculer les contraintes de cisaillement dans l'embryon. Dans le chapitre 3, nous étudions le rôle de Notch1 dans la mécanotransduction et dans le chapitre 4, nous étudions la régulation de la Nrp-1 par le flux sanguin et le rôle de la Nrp-1 dans la différenciation artérielle induite par l'écoulement.</description><description>The cardiovascular system is the first functional organ system to develop in the embryo. During early development, angioblasts differentiate into endothelial cells and assemble into a honeycomb-shaped network of evenly sized primitive blood vessels, through a complex process known as vasculogenesis. This network, known as the primary capillary plexus, remodels when the heart begins beating, and circulation of erythroblasts commences. Vascular remodeling leads to a hierarchical vascular structure with smooth muscle cell recruitment to large vessels and pericyte recruitment to smaller vessels. The process of remodeling leads to the formation of arteries and veins. Remodeling requires flow, but the genetic signature of arteries and veins is present before flow begins (1). The Notch pathway is highly conserved in all animals and is known to be involved in arterial differentiation. A structure called the notochord produces Sonic Hedgehog, which induces vascular endothelial growth factor (VEGF) production by the somites (2). VEGF binds VEGF receptor-2 (VEGFR-2) and its co-receptor Neuropilin-1 (Nrp-1) to induce the production of Notch receptors (Notch1/4) and Notch ligands (Dll1/4 and Jag1) (3). Vessels with high expression of the Notch pathway become arterial (4). The Notch ligand Dll4 was shown to be essential for arteriogenesis in vivo (5), suggesting that VEGF induces arterial differentiation through the Notch pathway. Though blood flow is essential for the morphological development of arteries, its role in the control of arterial-venous gene expression has not been thoroughly studied. Our main hypothesis is that genes encoding proteins involved in arterial-venous differentiation, such as Notch1 and Nrp-1 are essential for normal mechanotransduction during development. Though the expression of these genes defines arteries in the adult vasculature, we hypothesize that fluid shear stress drives the embryonic arterial and venous differentiation. In Chapter 2, we investigate the viscosity of embryonic blood, knowledge that is required to calculate shear stress levels in the embryo. In Chapter 3, we use the properly calculated levels of shear stress to study the role of Notch1 in mechanotransduction and in Chapter 4 we study the regulation of Nrp-1 by flow and the role of Nrp-1 in flow-induced arterial differentiation.</description><creator>Jahnsen, Espen</creator><contributor>Elizabeth Jones (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>The role of arteriovenous gene expression in mechanotransduction</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s329f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hd76s3285</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jw827f66f</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction: Hypertension and osteoporosis are two age related diseases contributing an important health burdens on our aging society. We set to unveil a potential link between these two pathologies in a human cross-sectional study (CARTaGENE) and in an animal model study (the recombinant inbred strain of rats). Design and methods: CARTaGENE is constituted of 20,007 subjects, aged between 40 and 70 years. Subjects went through a three hour detailed phenotyping session that included peripheral and central blood pressure, height and bone mineral density (BMD), that were analysed in our project. Two additional cohorts were used for confirmation of the height and hypertension relationships, the Canadian Heart Health Surveys (N=23,129) and a family cohort of the Saguenay Lac St-Jean population (N=849 from 120 families). In the rat project, we carried our experiments on the recombinant inbred strains of rats (RIS); available strains were used in addition to one parental strain, the sponateously hypertensive rat (SHR). Radiotelemetry, bone scanning, oral glucose tolerance tests in addition to blood and urine biochemistry analysis were carried at 3, 6, 9 and 12 months of age in male and female rats. Results: Human data showed that hypertension is significantly associated with shorter stature in elderly; in addition we observed a significant association of arterial stiffness with an increased rate of fractures and low BMD. In the rat model we observed a differential display of hypertension, bone density and insulin resistance among strains and between sexes. A significant association between bone volume traits and chromosome X was found. Moreover, a significant interaction between chromosome 1 and X was found to be associated with trabecular number. Conclusion: Data of both our studies suggest a strong link between hypertension and low bone mineral density suggesting shared genetic determinants.</description><description>Introduction: L'hypertension et l'ostéoporose, deux maladies liées à l'âge présentent de lourds fardeaux sur le système de santé due au vieillissement de la population. Dans cette étude on a évalué le lien possible entre ces deux pathologies dans une étude populationnelle (CARTaGENE) et une étude de modèle animal (les souches des rats recombinants consanguins  (RIS)). Matériels et méthodes: La cohorte CARTaGENE est composée de 20,007 sujets, âgés de 40 et 70 ans. La mesure de la pression artérielle centrale et périphérique, la mesure de la taille et de la densité osseuse étaient parmi les phénotypes recueillis auprès des participants et sont le sujet de notre analyse. Deux cohortes supplémentaires ont été utilisés afin de confirmer l'hypothèse concernant  la relation entre la taille et l'hypertension, les deux cohortes étant : “Santé du cœur,  Canada” (N = 23,129) et la cohorte familiale de la population du Saguenay-Lac St- Jean (N = 849 membres de 120 familles). Dans le projet des rats, nous avons entamé les expériences sur les RIS sur 3 souches disponibles en plus de la souche parentale, les rats spontanément hypertendus (SHR). La télémétrie, l'étude des paramètres osseux, le test de tolérance au glucose ainsi que l'analyse biochimique du sang et des urines ont été réalisés à 3, 6, 9 et 12 mois d'âge chez les rats mâles et femelles. Résultats: les données humaines ont montré que l'hypertension était significativement associée à une taille plus courte chez les sujets âgés; en plus nous avons observé une association significative entre la rigidité artérielle et un taux élevé de fractures ainsi qu'une plus faible densité osseuses. Dans le modèle de rat, nous avons observé une expression différentielle de l'hypertension, de la densité osseuse et de la résistance à l'insuline entre les souches et entre les sexes. Une association significative entre les traits du volume osseux et des locus sur le chromosome X a été trouvée. De plus, une interaction significative entre le chromosome 1 et X a été trouvée associée avec le nombre de trabécules. Conclusion: Les données de nos deux études suggèrent un lien fort entre l'hypertension et la faible densité osseuse, suggérant un lien génétique partagé.</description><creator>El Bikai, Rana</creator><contributor>Pavel Hamet (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Are osteoporosis and hypertension part of the same aging process?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qf85nf15q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jw827f66f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d504rp30z</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Un problème majeur dans le transport du gaz naturel est la possibilité de formation d'hydrates de gaz qui peuvent causer des blocages de gazoducs. Une manière d'assurer l'inhibition des hydrates de gaz est simplement de maintenir la température du système plus haut que la température d'équilibre thermodynamique entre le gaz, le liquide et les hydrates. Il a été démontré que des solutions aqueuses à faible concentration de certaines nanoparticules inorganiques produisent de la chaleur lorsqu'ils sont soumis à un laser d'une certaine longueur d'onde. Cet effet photothermique pourrait être suffisant pour thermodynamiquement prévenir la formation des hydrates. Cependant, souvent ces nanoparticules inorganiques ne sont pas biodégradables ou sont potentiellement nocifs pour l'environnement. Conséquemment, un copolymère séquencé non-toxique et soluble dans l'eau,  poly(3-hexylthiophène)-b-poly(oxyde d'éthylène) (P3HT-PEO), a été synthétisé comme un inhibiteur possible d'hydrates. Son potentiel photothermique a été évalué et comparé à  poly (3,4-éthylènedioxythiophène): polystyrène sulfonate (PEDOT: PSS), un polymère photothermique connu, en utilisant de l'eau comme expérience témoin. Des solutions aqueuses à faible concentration de ces deux polymères ont été exposées à une source de lumière afin de déterminer si la présence des polymères augmenterait la température de l'eau, fondrait la glace plus rapidement, et empêcherait l'eau de geler sous une charge de refroidissement constante. Il a été trouvé que les deux solutions de polymère ont un effet photothermique, augmentant en température par 4-10°C après cinq minutes d'exposition à la lumière, tandis que l'eau n'a pas augmenté en température. De plus, il a été observé que la moitié du P3HT-PEO congelé a fondu après 45 minutes d'exposition à la source de lumière sous une charge constante de refroidissement (-15 ° C), tandis que le PEDOT: PSS a fondu seulement vers le haut, et la glace a resté complètement gelé. Aussi, les deux solutions de polymères congelées ont fondu beaucoup plus rapidement que la glace lorsqu'elles ont été exposées à la lumière, à température ambiante. Cependant, il n'a pas pu être déterminé si la présence de ces polymères pourrait empêcher l'eau de geler lors de leur exposition à la lumière sous une charge de refroidissement constante. Enfin, il a été trouvé que l'eau avec du colorant alimentaire foncé a augmenté autant en température que la solution de P3HT-PEO de la même couleur lorsqu'elles ont été exposées à la source de lumière.</description><description>One of the most significant challenges in the transportation of natural gas is the potential for gas hydrates to cause pipeline blockages. One way of ensuring the inhibition of gas hydrates is simply by maintaining the system temperature above the hydrate equilibrium temperature. Low-concentration aqueous solutions of certain inorganic nanoparticles have been shown to generate significant amounts of heat when subjected to a laser of a certain wavelength. This photothermal effect could be sufficient to thermodynamically inhibit hydrate formation. However, these inorganic nanoparticles are often not biodegradable or potentially harmful to the environment. Therefore, a non-toxic water-soluble block copolymer, poly-3-hexylthiophene-b-polyethylene oxide (P3HT-PEO), was synthesized as a possible hydrate inhibitor. Its photothermal potential was assessed, and compared to poly(3,4-ethylenedioxythiophene):polystyrene sulfonate (PEDOT:PSS), a known photothermal polymer, using water as a control. Low concentration aqueous solutions of these two polymers were subjected to a light source in order to determine whether the presence of the polymers increased the temperature of water, melted ice more quickly and prevented the water from freezing under a constant cooling load.It was found that both polymer solutions had a photothermal effect, increasing in temperature by 4-10°C after five minutes of light exposure, while water showed no increase. Furthermore, it was observed that half of the frozen P3HT-PEO sample melted after 45 minutes of exposure to the light source under constant cooling load (-15°C), while the PEDOT:PSS sample melted only near the top, and the ice remained completely frozen. Also, the two frozen polymer samples melted much more quickly than ice when exposed to the light source at room temperature. However, it was unable to be determined whether the presence of these polymers could prevent the water from freezing upon exposure to the light source under a constant cooling load. Finally, it was found that water with dark food colouring increased just as much in temperature as the P3HT-PEO solution of the same colour when exposed to the light source.</description><creator>Vlasic, Thomas</creator><contributor>Phillip Servio (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Synthesis of a photothermal polymer for use in gas hydrate inhibition</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jm214s245.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rp30z</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4x51hn315</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis focuses on monitoring non-specific and unconstrained activities and events in videos in order to build a complete scene understanding system. The particular emphasis in this work is based on the spatio-temporal context of the scene. This thesis proposes a unique solution using a hierarchical framework of video fragments to create a dynamically changing model of the scene. The model is then used to simultaneously detect and localize an event of interest, detect abnormal (rare) events, and track all moving objects in the scene. The approach can be considered as an extension to the original Bag-of-Video-Words approaches in which a spatio-temporal scene configuration comes into play. It does not require prior knowledge about actions and events, background subtraction, motion estimation or tracking. It is also robust to spatial and temporal scale changes, as well as some deformations. The hierarchical algorithm uses a probabilistic framework to code a video as a compact set of local spatio-temporal visual features, while considering their spatio-temporal compositions in order to account for the scene context. A significant aspect of the methodology is the way that we represent scene information while keeping the computational cost low enough for real-time implementation using the current hardware resources. Given the adaptive shape- and motion-based model, the events can be described and localized in the videos. These events are interpreted by a complete scene understanding system that uses different inference mechanisms and learning strategies to describe ongoing events in a video, identify abnormal patterns is space and time, find similar videos to a query based on their contents, and track all moving objects in the scene without using any object detection method. We have extensively tested all our system on popular benchmarks and shown that they are both effective and robust for all of the aforementioned tasks. Moreover, the results are highly competitive with state-of-the-art methods. However, a major advantage of our approach is that it does not require any feature analysis, background/foreground segmentation and tracking, and is susceptible to online real-time analysis.</description><description>Cette thèse porte sur le suivi des activités et des événements non spécifiques et sans contraintes dans les vidéos afin de construire un système de compréhension complète de scène. Ce travail porte une importance particulière sur le contexte spatio-temporel de la scène. Cette thèse propose une solution unique qui utilise un cadre hiérarchique de fragments de vidéo pour créer un modèle de changement dynamique de la scène. Le modèle est ensuite utilisé pour détecter et localiser simultanément un événement d'intérêt, détecter les événements anormaux (rares) et suivre tous les objets en mouvement dans la scène.L'approche peut être considérée comme une extension de l'approche originale Bag-of-Video-Words dans laquelle une configuration de la scène spatio-temporelle entre en jeu. Elle ne nécessite pas de connaissance préalable sur les actions et les événements, la soustraction d'image de fond, l'estimation de mouvement ou de suivi. Elle est également robuste aux changements d'échelle spatiale et temporelle ainsi que certaines déformations. L'algorithme hiérarchique utilise un cadre probabiliste pour coder une vidéo comme un ensemble compact de caractéristiques visuelles spatio-temporelles locales, tout en tenant compte de leurs compositions spatio-temporelles afin de tenir compte du contexte de la scène.Un aspect important de la méthodologie est la façon dont l'information de la scène est représentée tout en gardant un niveau minimal de calcul mais suffisant pour la mise en œuvre en temps réel en utilisant les ressources matérielles actuelles.Compte tenu du modèle adaptatif basé sur la forme et le mouvement, les événements peuvent être décrits et localisés dans les vidéos. Ces événements sont interprétés par un système de compréhension complète de scène qui utilise différents mécanismes d'inférence et de stratégies d'apprentissage pour décrire les événements en cours dans une vidéo, identifie les tendances anormales dans l'espace et le temps, trouve des vidéos similaires à une requête basée sur leur contenu et fait le suivi de tous les objets en mouvement dans la scène sans utiliser de procédé de détection d'objet.Nous avons testé à plusieurs reprises notre système en entier sur des références populaires et montré qu'il est à la fois efficace et robuste pour toutes les tâches mentionnées ci-dessus. De plus, les résultats sont très compétitifs avec les méthodes à la fine pointe de la technologie. Cependant, un avantage majeur de notre approche est qu'elle ne nécessite pas d'analyse de fonction, de segmentation et de suivi d'image de fond ou de premier plan et offre l'opportunité à l'analyse en ligne.</description><creator>Javan-Roshtkhari, Mehrsan</creator><contributor>Martin D Levine (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Visual event description in videos</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z029p772j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4x51hn315</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:41687m24f</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction: La découverte que l'infection par certains types de virus du papillome humain (VPH) est nécessaire pour le développement du cancer du col de l'utérus a mené à la création de deux vaccins spécifiquement contre les types de VPH (16 et 18) responsables pour la plupart des cas du cancer cervical (~70%). Il existe cependant d'autres types de VPH, qui, suite à la vaccination pour les sortes cibles 6, 11, 16 et 18, peuvent néanmoins augmenter. Si une compétition naturelle existe entre ces vaccins et d'autres types de VPH, le remplacement de types peut être plus probable. Les objectifs principaux de ce projet étaient d'évaluer la compétition entre les types de VPH et d'estimer le potentiel de création  d'artefacts diagnostiques, lesquels pourraient réduire notre capacité de comparer avec précision la prévalence du VPH chez les populations vaccinées avant et après la vaccination. Méthodes: Diverses approches statistiques furent considérées pour l'évaluation du remplacement de type de VPH. Les données sur les sujets ainsi que celles décrivant l'ADN du VPH provenaient de cinq études épidémiologiques de femmes au Canada et au Brésil. Ces approches incluaient : 1) la construction de modèles de régression logistique hiérarchiques  pour chaque type ciblé par les vaccins, et des analyses pour déterminer si une infection avec ces types pourrait être associée à une infection par d'autres types de VPH; et 2) la construction d'estimateurs de Kaplan-Meier et de régressions de Cox pour évaluer l'acquisition séquentielle et l'élimination des types de VPH par rapport au statut d'infection au VPH avec les types ciblés par les vaccins. Pour évaluer le démasquage du VPH 52 qui pourrait être attribuable à l'élimination du VPH 16, nous avons également refait l'analyse de 1000 spécimens du col de l'utérus (provenant des cinq études mentionnées ci-dessus) et de 200 spécimens anaux supplémentaires (d'une étude basée à Montréal auprès des hommes atteints du VIH). Ces échantillons, qui étaient tous initialement marqués par l'absence du VPH 52 selon PCR (200 spécimens par étude; 100 VPH16+ par étude) furent ré-analysés pour le VPH 52 par un travail de PCR en temps réel, très sensible, et spécifique aux types. Résultats: Lors de nos analyses combinées qui comparaient le risque d'infection par un type de VPH contenu dans le vaccin avec celui d'autres types de VPH (approche de régression), une seule association négative fut observé (entre les VPH 18 et 89), mais elle n'était pas statistiquement significative. De même, nos analyses examinant le taux d'acquisition ou d'élimination d'autres types de VPH selon l'infection par les types vaccins (approche de cohorte) n'ont rapporté aucune association positive ou négative statistiquement significative (après avoir tenu compte de plusieurs comparaisons). Nos analyses de démasquages ont démontré que la présence du VPH 16 était positivement associée avec la détection du VPH 52, particulièrement dans l'étude des hommes infectés par le VIH (OR=3.82, 95%CI: 1.19-12.26). Malgré une hétérogénéité substantielle entre les études (P=0.08), une association positive entre la charge virale de VPH 16 (terciles) et la détection de VPH 52 (P=0.003) fut observée.  Conclusions: Aucunes preuves claires ou cohérentes ne furent observées dans nos analyses de régression ou de cohorte. Il serait utile de démasquer pour le VPH de type 52 au cours des prochaines études de surveillances cherchant à comparer la prévalence du VPH avant et suite à la vaccination. Ceci aurait un grand impact pour les individus ayant une infection au VPH 16 à charge virale élevée (par exemple, les populations des personnes immunosupprimés avec une haute prévalence de VIH). Ces résultats indiquent que le remplacement de type de VPH est peu probable, ce qui pourrait aider à aviser certaines décisions sur les programmes de vaccination.</description><description>Introduction: Infection with certain genotypes of human papillomavirus (HPV) is necessary in the development of cervical cancer. This discovery has led to the establishment of two vaccines that prevent the HPV genotypes that cause the majority (~70%) of cervical cancer cases (HPVs 16 and 18). However, other oncogenic HPV genotypes exist, which could increase in prevalence following reductions in HPV vaccine target genotypes 6, 11, 16 and 18, post-vaccination (i.e., "type replacement"), if certain conditions apply. For instance, if natural type competition exists between these vaccine and other genotypes, then type replacement may be more likely. The main objectives of this project were to evaluate HPV genotype competition and the potential for diagnostic artifacts, which could inhibit our ability to accurately compare pre- and post-vaccination HPV prevalence in vaccinated populations. Methodology: Different statistical approaches were used to evaluate HPV genotype competition, with subject and HPV DNA information coming from five epidemiological studies conducted among females in Canada and Brazil. These approaches involved: 1) construction of hierarchical logistic regression models for each vaccine-targeted genotype and analyses to explore whether infection with these genotypes may be associated with infection with other HPV genotypes; and 2) construction of Kaplan-Meier curves and Cox models to evaluate sequential acquisition and clearance of HPV genotypes according to HPV status with vaccine-targeted genotypes. To evaluate unmasking of HPV52 that may be caused by elimination of HPV16, we also reanalyzed 1000 cervical specimens (from the same five studies) plus an additional 200 anal specimens (from a Montreal study conducted among HIV infected males). These specimens, which were all HPV52 negative according to consensus PCR assays (200 specimens/study; 100 HPV16+/study) were retested using highly sensitive type-specific real-time HPV52 PCR.Results: In our pooled analyses comparing risk of infection with vaccine-targeted HPV genotypes according to infection with other genotypes (regression approach), only one negative association was observed (between HPVs 18 and 89), but was not statistically significant. Similarly, in our analyses comparing rates of acquisition or clearance of other HPV genotypes according to infection with vaccine-targeted genotypes (cohort approach), no statistically significant negative or positive associations were observed (once accounting for multiple comparisons), respectively. In our analyses of unmasking, presence of HPV16 was positively associated with HPV52 detection, particularly in the single study that included HIV infected males (adjusted OR=3.82, 95%CI: 1.19-12.26). Although substantial heterogeneity was observed across studies (P value=0.08), there was a positive association between HPV16 viral load (tertiles) and detection of HPV52 (P for trend=0.003).Conclusion: No clear or consistent evidence of genotype competition was observed across our regression or cohort analyses. Unmasking of HPV52 should be considered in future surveillance studies comparing pre- and post-vaccination HPV prevalence, but may be a greater issue among those with high viral load HPV16 infections (e.g., immunosuppressed populations, such as those with high HIV prevalence). These results suggest that HPV type replacement is unlikely to occur, which may help guide decisions regarding vaccination programs.</description><creator>Tota, Joseph</creator><contributor>Eduardo L F Franco (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Evaluation of human papillomavirus type competition and the potential for type replacement postvaccination</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mc87pt62k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/41687m24f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g158bm31m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The increasing popularity of biomass systems for greenhouse heating provides a new source of CO2 for greenhouse producers. The main objective of this research project was to determine the feasibility of using the CO2 present in the flue gas produced during direct biomass combustion or syngas combustion of gasified biomass for greenhouse CO2 enrichment. A flue gas purification system was designed, constructed and installed on the chimney of a 35.17 kW wood pellet furnace (SBI Caddy Alterna) and on the calorific unit chimney of a 10 kW wood pellet pilot-scale downdraft gasifier (GEK Level 4, Model V3.1.0). The calorific unit system was designed and constructed to attach on the gasifier burner to calculate the heat produced during syngas combustion and to force the flue gas into a chimney to ease its analysis and purification. The purification system consists of a rigid box air filter (MERV rating 14, 0.3 μm pores) followed by heating elements and catalytic converters. The purification system attached to the wood pellet furnace was able to reduce CO concentrations from 1100 ppm to less than 1 ppm, NOx from 70 to 5.5 ppm, SO2 from 19 ppm to less than 1 ppm and trap particulates down to 0.3 μm with an efficiency greater than 95% as well as producing CO2 at a rate of 10.89 kg of CO2 hr-1.The purification system attached to the biomass gasifier was able to reduce CO concentration from 198.3 to 24.2 ppm, NOx from 128.1 to 9.8 ppm, NO from 122 to 9.3 ppm, NO2 from 2.4 to 1.1 ppm and SO2 from 10.4 to 1.7 ppm and remove particulates down to 0.3 μm with an efficiency greater than 95% as well as producing CO2 at a rate of 2.42 kg of CO2 hr-1. For direct combustion, the results are satisfactory since they ensure human and plant safety after dilution into the ambient air of the greenhouse. For syngas combustion, noxious components concentrations after dilution into the ambient air of the greenhouse are significantly below the limit exposure to ensure human and plant safety for CO, NOx and NO but are only slightly under the limit exposure for NO2 and SO2. Continuous flue gas analysis shows considerable instability in the flue gas composition which has a significant impact on noxious gases concentrations in the purified flue gas. Until these fluctuations are controlled and attenuated, purified flue gas from gasification cannot safely be used for greenhouse CO2 enrichment without endangering human and plant safety. Experiments show that direct combustion exhaust gas recuperation through the purification system reduces greenhouse heating costs by 18.8% which represents a savings of 14.7 $ per week for a tunnel greenhouse of 165.8 m2. The purification system substantially reduces greenhouse heating costs even for small operations.</description><description>La popularité grandissante des systèmes de chauffage à la biomasse pour le chauffage de serres procure une nouvelle source de CO2 aux producteurs serricoles. L'objectif principal de ce projet de recherche est de déterminer la faisabilité de l'utilisation du CO2 rejeté au travers des gaz d'échappement produit lors de la combustion de la biomasse ou produit lors de la combustion des gaz de synthèse provenant de la gazéification de la biomasse pour l'enrichissement de serres en CO2. Un système de purification des gaz d'échappement à été conçu, construit et installé sur la cheminée d'une fournaise aux granules de bois de 35.17 kW (SBI Caddy Alterna) ainsi que sur la cheminée d'un système servant à mesurer la valeur calorimétrique du gaz de synthèse d'un gazéificateur de 10 kW à lit fixe à co-courant (GEK Level 4, Model V3.1.0). L'unité servant à mesurer la valeur calorimétrique du gaz de synthèse à été conçue et construite afin de pouvoir s'imbriquer sur le brûleur du gazéificateur ce qui permet de récupérer les gaz d'échappement produits lors de la combustion du gaz de synthèse. Le système de purification est constitué d'un filtre à air ayant des pores de 0.3 μm suivit par deux unités composées d'un élément chauffant électrique et d'un convertisseur catalytique. Le système de purification attaché à la cheminée de la fournaise aux granules à été en mesure de réduire la concentration de CO de 1100 ppm à moins de 1 ppm, de NOx de 70 à 5.5 ppm, de SO2 de 19 ppm à moins de 1 ppm ainsi que de filtrer les particules de dimension supérieure à 0.3 μm avec une efficacité supérieure à 95%. Ce système a permis de rejeter 10.89 kg de CO2hr-1 dans l'air ambiant de la serre. Le système de purification attaché au système de gazéification de granules de bois à été en mesure de réduire la concentration de CO de 198.3 à 24.2 ppm, de NOx de 128.1 à 9.8 ppm, de NO de 122 à 9.3 ppm, NO2 de 2.4 à 1.1 ppm, de SO2 de 10.4 à 1.7 ppm ainsi que de filtrer les particules de dimension supérieure à 0.3 μm avec une efficacité supérieur à 95%. Ce système a permis de rejeter 2.42 kg de CO2 hr-1 dans l'air ambiant de la serre. Les résultats obtenus au cours des tests sur la fournaise sont satisfaisants puisqu'ils sont nettement inférieurs aux limites de toxicité pour les plantes et les humains après dilution dans l'air ambiant de la serre. Les analyses de gaz obtenus à la sortie du système de purification attaché à l'unité de gazéification ont démontré que les concentrations de CO, NOx et NO après dilution dans l'air ambiante de la serre étaient clairement sous les limites de toxicité pour les plantes et les humains mais que les concentrations de NO2 et de SO2 étaient seulement légèrement sous ces limites. Des analyses en continu des gaz d'échappement ont démontré une très grande instabilité dans la composition du gaz d'échappement du système de gazéification. L'unité de gazéification produit des pointes de gaz toxiques qui sont seulementPage 4atténuées par le système de purification. Par conséquent, l'utilisation du gaz d'échappement provenant de la combustion du gaz de synthèse comme source de CO2 pour les serres ne deviendra possible qu'après avoir développé un protocole pour contrôler et atténuer les fluctuations dans la composition du gaz d'échappement. Néanmoins, cette thèse démontre que la combustion du gaz de synthèse a le potentiel de produire des gaz d'échappement contenant des concentrations inférieures en gaz toxiques que la combustion directe des granules de bois. De plus, les expérimentations ont démontré que la récupération du gaz d'échappement provenant de la combustion directe de la biomasse réduisait les coûts de chauffage par 18.8% ce qui représente une économie de 14.7 $ par semaine pour une serre en tunnel de 165.8 m2. Ainsi, même pour une petite serre, ce système de purification réduit les coûts de chauffage de façon considérable.</description><creator>Roy, Yves</creator><contributor>Mark Lefsrud (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Valerie Orsat (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Agricultural</subject><title>Biomass combustion and gasification for greenhouse carbon dioxide enrichment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h415pd62h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g158bm31m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jh343w060</identifier><datestamp>2020-03-21T17:16:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>        Cette thèse présente le développement et l'application d'une méthode numérique pour obtenir des solutions d'écoulements instationnaires internes et externes à faible nombre de Reynolds. Les solutions des équations de Navier-Stokes pour ces écoulements instationnaires sont obtenues par une méthode aux différences finies de second ordre en temps et espace, utilisant le concept de compressibilité artificielle. Une méthode spéciale de découplage basée sur l'utilisation de l'équation de continuité a été appliquée en conjonction avec un schéma numérique aux directions alternées (ADI scheme). Ceci permet de grandement améliorer l'efficacité numérique de la méthode en réduisant le problème à la résolution de systèmes d'équations tridiagonaux.Cette méthode est utilisée pour l'analyse des écoulements instationnaires autour de profils d'ailes oscillantes à faible nombre de Reynolds. Les solutions présentées ici ont été obtenues en utilisant une méthode numérique efficace de second ordre en temps et en espace. Les solutions sont présentées sous la forme des coefficients aérodynamiques (portance, trainée et rapport portance sur trainée) obtenus pour des profils d'aile effectuant des oscillations de tangage à faible nombre de Reynolds. Les séparations de l'écoulement sur les profils aérodynamique en oscillation ont été aussi étudiées en profondeur. L'influence de différents paramètres, tels que l'épaisseur relative ou la cambrure du profil, ainsi que le nombre de Reynolds, la fréquence et l'amplitude des oscillations sur les coefficients aérodynamiques et sur la séparation est également analysée.La seconde partie de cette thèse présente l'analyse des problèmes de référence tel que les écoulements confinés au-dessus d'une marche orientée vers l'aval, dont la non stationnarité est générée par une variation en temps de la vitesse d'entrée ainsi que par des parois oscillantes. Cet écoulement est caractérisé par l'apparition de multiples régions de séparation sur les parois haute et basse. L'influence du nombre de Reynolds, ainsi que de la fréquence et de l'amplitude des oscillations de la vitesse d'entrée sur la formation de ces régions de recirculation sont rigoureusement analysées dans la présente étude.</description><description>This thesis presents the development and application of a numerical method to obtain solutions of unsteady external and internal flows at low Reynolds numbers. In the first part of the thesis, time-accurate solutions of the Navier-Stokes equations for the unsteady external flows are calculated in a fixed computational domain that is obtained from a physical domain through a time-dependent coordinate transformation. This method uses finite-difference and artificial compressibility on a stretched staggered grid, which is second-order accurate in space and time. A special decoupling procedure, based on the utilization of the continuity equation, is applied in conjunction with an alternating-direction implicit (ADI) scheme to enhance substantially the computational efficiency of the method by reducing the problem to the solution of a set of scalar tri-diagonal systems of equations. This method is applied to obtain solutions for unsteady flows past oscillating airfoils at low Reynolds numbers. Solutions are presented for the unsteady aerodynamic coefficients (lift, drag and moment coefficients and lift-to-drag ratio) of the airfoils executing pitching and plunging oscillations at low Reynolds numbers. In addition, the unsteady flow separations on the upper and lower surfaces of the oscillating airfoil are thoroughly studied. The influence of various geometric and flow parameters, such as camber and the relative thickness, the Reynolds number, the amplitude and frequency of the pitching and plunging oscillations, on the unsteady aerodynamic coefficients and on the flow separation is also analyzed. The second part of the thesis presents the analysis of the unsteady confined flow past a downstream-facing step, generated by harmonic variations in time of the inflow velocity and by an oscillating wall, which display multiple flow separation regions on the upper and lower walls. The influence of the Reynolds number, of the oscillation frequency, and the amplitudes of the inflow velocity and oscillating wall on the formation of the flow separation regions are thoroughly analyzed.</description><creator>Munoz, Manuel</creator><contributor>Dan Mateescu (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Analysis of unsteady internal and external flows at low reynolds numbers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042x085.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jh343w060</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9550</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>