<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:04:56Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):3875" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s1784p00h</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis problematizes the long-standing incommensurability between theatricality and quotidian reality. I argue, instead, that theatrical processes are embedded in everyday life and I use literature to prove and contextualize my argument. Although most theorists eliminate textuality from the meaning of theatricality, I contend that text becomes a productive space with which to examine theatrical processes. In this thesis, I intend to formulate my approach and demonstrate its validity in conducting literary analysis. Focusing on two contemporary novels, Gillian Flynn's Gone Girl (2012) and Ben Lerner's 10:04 (2014), I articulate two different modes of theatricality by placing them against the neoliberal backdrop. In Gone Girl, theatricality conduces to the protagonists' entrapment in neoliberal practices. 10:04, by contrast, seeks to reclaim the theatrical potential as a way of forming a community. I conclude that these novels expose the cultural structure of social life as theatrical, textual, and (self-) reflective, and, concurrently, challenge the claim that theatricality has an intrinsically moral meaning.</description><description>Cette thèse problématise l'incommensurabilité de longue date, entre la théâtralité et la réalité quotidienne. J'affirme plutôt que les processus théâtraux sont enfoncés dans la vie quotidienne et j'utilise la littérature pour prouver et contextualiser mon argument. Bien que la plupart des théoriciens éliminent la textualité du sens de la théâtralité, je prétends que le texte devient un espace productif avec lequel on examine les processus théâtraux. Dans cette thèse, j'ai l'intention de formuler mon approche et de démontrer sa validité dans la conduite de l'analyse littéraire. En s'axant sur les deux romans contemporains, Gone Girl (2012) de Gillian Flynn et 10:04 (2014) de Ben Lerner, j'articule deux modes de théâtralité différents en les plaçant dans le contexte néolibéral. Dans le Gone Girl, la théâtralité conduit à l'emprisonnement des protagonistes dans les pratiques néolibérales. Le 10:04, par contre, cherche à récupérer le potentiel théâtral comme un moyen de former une communauté. Je conclus que ces romans révèlent le contexte culturel contemporain de la vie sociále - théâtral, textuel et (auto-) réfléchi - et, simultanément, ils remettent en question l'idée que la théâtralité a une signification intrinsèquement morale.</description><creator>Vouza, Isavella</creator><contributor>Edward Schantz (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>English</subject><title>"Setting the Stage": Theatricality in Gone Girl (2012) and 10:04 (2014)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c821gn32w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s1784p00h</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vh53wz10b</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A novel method for feedback control design without a system model is presented in thisthesis. The new method is used to construct a fully adaptive nonlinear controller fora synchronous generator system. The aim of the controller is to achieve tracking of agiven reference output trajectory. The system studied is a single-input single-output differentially flat system. The exact nonlinear tracking control law is constructed ex-ploiting flatness. The approach employs a local fourth order LTI model structure that adapts overtime to best fit the measured output trajectory of the nonlinear system. The locallyfitted LTI system is then combined with a moving window dynamic regression algorithm to provide simultaneous state and parameter estimation of the nonlinear system. Once the system is fully identified, a lower order moving horizon estimator can be used to achieve continued tracking. Simulation results presented confirm that the adaptive methodology presented here is superior to the algebraic approach exploited by Fliess and Ramirez in [1] [2].</description><description>Une nouvelle méthode pour la construction de commande en boucle fermée sans modèle de système est présentée dans cette thèse. La nouvelle méthode est utilisée pour construire un régulateur non linéaire entièrement adaptatif pour un système générateur synchrone. Le but du régulateur est de suivre une trajectoire de sortie de référence donnée. Le système étudié est un système à entrée unique à sortie unique différentiellement plat. La loi de commande de suivi non linéaire exacte est construite en exploitant la platitude du système.L'approche utilise une structure locale de modèle LTI de quatrième ordre qui change avec le temps pour s'adapter au mieux à la trajectoire de sortie mesurée du système nonlinéaire. Le système LTI ajusté localement est ensuite combiné avec un algorithme de régression dynamique de fenêtre mobile pour fournir une estimation simultanée de l'état et des paramètres du système nonlinéaire. Une fois le système est entièrement identifié, un estimateur d'horizon mobile d'ordre inférieur peut être utilisé pour obtenir un suivi continu. Les résultats de simulation présentés confirment que la méthodologie adaptative présentée ici est supérieure à l'approche algébrique exploitée par Fliess et Ramirez dans[1] [2].</description><creator>Sinha, Shaunak</creator><contributor>Hannah Michalska (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Simultaneous identification and tracking of a synchronous generator</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qr46r328k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53wz10b</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fj236443t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les vésicules extracellulaires (EV) constituent un ensemble hétérogène de corps membraneux relâchés dans l'espace extracellulaire par toutes les cellules, peu importe leur type. Initialement considérés comme de simples débris, ils se sont depuis avérés jouer un rôle important dans la communication intercellulaire. Plus précisément, les protéines présentes à la surface des exosomes – une sous-catégorie d'EV dont la taille est comprise entre 30 et 100 nm – sont considérées comme des biomarqueurs ou codes postaux biomoléculaires. L'expression protéique et le contenu en biomolécules des exosomes ont été sondés au moyen de technologies variées — de la spectrométrie de masse aux puces microfluidiques intégrées — et des liens avec la pathogenèse et la progression de plusieurs conditions, du cancer aux maladies neurodégénératives, ont été établis. Les biopuces d'anticorps représentent une puissante technologie à haut criblage pouvant effectuer l'analyse multiplexée de la cargaison protéique des EV. Cependant, pour assurer la qualité et la fiabilité des données, la micropuce et le protocole régissant son utilisation doivent être caractérisés et optimisés spécialement pour l'analyse des protéines exosomales. Nous avons donc optimisé une biopuce d'anticorps pour capturer des exosomes issus de cellules cancéreuses et sonder les protéines que contient leur membrane, et ce, de manière claire et reproductible. Nous avons séparément optimisé (i) la capture et (ii) la détection d'exosomes provenant de cellules de carcinome épidermoïde (type A431, modifiées pour exprimer la protéine de fusion CD63-GFP), puis les avons combinés pour obtenir un protocole de micropuce optimisé pour la capture et la détection d'exosomes. Des micropuces d'IgG ciblant les marqueurs protéiques à la surface des exosomes ont été produites à l'aide d'une bioimprimante à jet d'encre et de vingt-neuf solutions d'impression différentes. Les biopuces résultantes ont ensuite été successivement incubées avec des échantillons d'exosomes et différents anticorps de détection. Différentes combinaisons d'anticorps de capture et de détection ciblant les protéines de surface CD63, CD9, CD81 et EGFR ont été testées et comparées sur la base de l'intensité et du coefficient de variation des signaux fluorescents dus au GFP intrinsèque et aux fluorophores utilisés pour la détection, en fonction de la solution d'impression utilisée et des protéines ciblées par les anticorps. La puce optimisée a ensuite été validée via l'analyse ciblée de quatre lignées cellulaires cancéreuses pour détecter 15 protéines, incluant le marqueur exosomal CD63; les intégrines αVβ5, α2, α6, β1, et β4; les récepteurs EGFR, CCR5, et PD-1; et les protéines transmembranaires ADAM10, EpCAM, PD-L1, CD44, CD82 et CD133. Notre plateforme d'analyse, capable de détecter des cibles protéiques de manière claire et reproductible, pourrait être utile pour analyser des exosomes de différentes sources, contribuant au développement de nouvelles modalités de diagnostic et de traitement.</description><description>Extracellular vesicles (EVs) are a heterogeneous ensemble of membrane bodies released by all cell types into their environment. Initially dismissed as cell debris, they have since been shown to play a central role in intercellular communication. Specifically, the proteins expressed at the surface of exosomes —EVs sized between 30 and 100 nm—have been identified as biomolecular zip codes and biomarkers. Exosome protein expression and cargo have been probed using various technologies—from mass spectrometry to integrated microfluidic chips—and shown to be linked to the pathogenesis and progression of several conditions, from cancer to neurodegenerative diseases. Antibody microarrays are a powerful and high-throughput technology that has been adapted to multiplexed EV protein expression analysis. However, the microarray platform and its protocol need to be characterized and optimized specially for exosome protein analysis to ensure data quality and reliability. In this work, we optimized an antibody microarray to capture exosomes and probe the membrane protein content of cancer-cell derived exosomes with high intensity and reproducibility. We separately optimized the (i) capture and (ii) detection of exosomes from CD63-GFP-expressing A431 epidermoid carcinoma cells, and combined them into an optimal exosome capture and detection microarray protocol. Microarrays of IgGs targeting exosome protein markers were inkjet-spotted using 29 different printing buffers and successively incubated with exosomes and detection antibodies. Different combinations of capture and detection antibodies targeting surface proteins CD63, CD9, CD81 and EGFR were tested and the fluorescence intensity and coefficient of variation of the intrinsic GFP and detection antibody compared based on the printing buffer used and the proteins targeted. Using the optimized assay protocol, 4 different cancer cell lines were profiled for 15 targets, including exosome marker CD63; integrins αVβ5, α2, α6, β1, and β4; receptors EGFR, CCR5, and PD-1; and transmembrane proteins ADAM10, EpCAM, PD-L1, CD44, CD82 and CD133. Our proposed antibody microarray platform, termed ExAM (Exosome Antibody Microarray), which we showed can phenotype vesicles with strong signal intensity and high reproducibility, may be useful in analyzing exosomes in the context of disease diagnosis and treatment.</description><creator>Martel, Rosalie</creator><contributor>David Juncker (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Human Genetics</subject><title>Optimization of an antibody microarray platform for exosome proteomics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pv63g246w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fj236443t</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Bioengineering and Biomedical Engineering Program</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:st74cs809</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Over the past 50 years, Canadians have increased their consumption of fresh fruits and vegetables. Over this same time period, foodborne related illness caused by contaminated fresh produce has also been on the rise, with Salmonella as one of the leading cause of outbreaks. To improve current food safety processes and reduce the burden of salmonellosis, The Salmonella Syst-OMICs Consortium has turned to whole genome sequencing. 4500 Salmonella strains were isolated and sequenced, 35 of which were tested in 4 models of infection to elucidate the association between sequence and virulence. For our contribution we used susceptible C57BL/6J mice to determine isolate virulence in vivo. Isolates were assigned to "low virulent", "intermediate virulent" and "highly virulent" categories. Correlation analyses comparing isolate behaviour across models revealed a high degree of concordance with nearly all estimates of isolate effects being significantly positive. Comparative genomic analyses identified 4 known and 1 putative virulence associated genes (sopE) present in highly virulent isolates and absent in low virulent isolates. sopE was confirmed as a virulence associated gene following in vivo testing of SL1344ΔsopE. The presence or absence of these 5 genes was used to identify a collection of isolates to be tested in mice and in vitro using human epithelial cells. 17 isolates showed concordant phenotypes in vitro and in vivo.  WGS of these isolates was analyzed by principal component analysis, revealing that isolates segregate by virulence. 33 isolates of unknown virulence were added to the PCA. Sequence similarity to the 17 isolates of known virulence was used to predict the phenotype of the 33 isolates. 22 out of 33 isolates yielded phenotypes in vivo matching their predictions. False negatives were a concern with 4 isolates predicted to be low virulent actually being highly virulent. Application of this system will require further refinement and study into the complexity of host pathogen interactions. </description><description>Au cours des 50 dernières années, la population canadienne a augmenté sa consommation de fruits et légumes frais. Au cours de cette même période, les maladies d'origine alimentaire causées par des produits frais contaminés ont également augmenté. L'infection à salmonelles est devenue une des causes principales d'éclosion de toxi-infection alimentaire. Pour améliorer les processus actuels de sécurité alimentaire et réduire le fardeau de la salmonellose, le consortium de Salmonella Syst-OMICs a utilisé une approche de séquençage du génome entier. 4500 souches de Salmonella ont été isolées et séquencées, dont 35 ont été caractérisées dans 4 modèles d'infections pour examiner l'association entre la séquence et la virulence. Notre contribution à cette initiative d'envergure a été d'examiner la virulence des souches salmonelles in vivo.  Pour ce faire, nous avons utilisé un modèle murin bien établi chez les souris C57BL/6J sensibles à l'infection.Les souches ont été attribuées à des catégories «faiblement virulentes», «virulence intermédiaire» et «de haute virulence». Les analyses de corrélation, comparant le comportement des souches dans tous les modèles d'infection, ont dévoilé un degré élevé de concordance. Les analyses comparatives génomiques ont identifié quatre gènes de virulence connus et un gène présumé virulent (sopE) présents chez les souches de haute virulence et absents chez les souches de faible virulence.  SopE a été examiné in vivo en utilisant la souches SL1344deltaSopE, et en outre confirmé comme gène de haute virulence. La présence ou l'absence de ces 5 gènes a été utilisée pour identifier 17 souches qui ont démontré des phénotypes concordants in vitro et in vivo. Le séquençage du génome entier (WGS) de ces souches, suivi par une analyse en composantes principales (ACP), a révélé que ces souches se regroupent suivant leur degré de virulence. Finalement, 33 souches dont la virulence est inconnue ont été ajoutés à l'analyse PCA. L'homologie de leur séquence aux 17 souches de virulence connues a été utilisée pour prévoir leur phénotype de virulence.  Nous avons ensuite évalué ces 33 souches dans le modèle murin.  Une majorité des souches (22/33) se sont comportée tel que prédit. Toutefois, 4 souches prédites comme étant de faible virulence, se sont avérées être très virulentes. L'application de ce système nécessitera certainement un raffinement supplémentaire dans l'étude de la complexité de l'interaction entre pathogènes et hôtes. </description><creator>Crouse, Alanna</creator><contributor>Danielle Malo (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Samantha Gruenheid (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2018</date><subject>Human Genetics</subject><title>A syst-OMICS approach to food safety: identifying genetic determinants of «Salmonella» virulence «in vivo»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qr46r329v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/st74cs809</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wd375z75q</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Background: Urinary tract infections caused by the bacteria Escherichia coli are among the most common infections in the world. Resistance to the antimicrobials used to treat these infections is a growing concern. Given the lack of new drug development, it is critically important to understand the factors underlying patterns of antimicrobial resistance.Methods: The individual-level predictors of resistance to six antimicrobials (ampicillin, gentamicin, ciprofloxacin, nitrofurantoin, trimethoprim/sulfamethoxazole, tobramycin) were investigated in community-acquired and nosocomial urinary E. coli isolates from three cities in the province of Quebec, Canada between April 2010 and December 2017. Hierarchical logistic regression models were used to account for correlations among the six types of resistance. We employed time series analysis in the form of dynamic linear models to explore the temporal association between oral fluoroquinolone use and ciprofloxacin resistance in isolates from the city of Montreal. Fluoroquinolone use in Montreal was estimated using a 25% sample of individuals insured under the public drug prescription plan up to December 2014.Results: Both community-acquired and nosocomial isolates showed geographic variability in the prevalence of resistance. Male sex and recent hospitalization were predictors of increased resistance for most types of resistance; additionally, ciprofloxacin resistance increased sharply with age. Distinct seasonal patterns were noted for community-acquired and nosocomial infections, and resistance in the community setting has been rising since 2015. In Montreal, we found a positive correlation between total fluoroquinolone use lagged by 1 and 2 months and the monthly proportion of isolates resistant to ciprofloxacin.Conclusions: These results demonstrate that hierarchical modelling of the prevalence of, and risk factors for, many types of antimicrobial resistance allows general and region-specific inference, which may inform empirical therapy. The observed correlation between fluoroquinolone use and ciprofloxacin resistance supports the rationale for antimicrobial stewardship campaigns to reduce fluoroquinolone prescriptions in the community setting.</description><description>Contexte : Les infections urinaires causées par la bactérie Escherichia coli figurent parmi les infections les plus fréquentes au monde. La résistance aux antimicrobiens utilisés pour traiter ces infections est devenue une préoccupation croissante. Étant donné l'absence de mise au point de nouveaux médicaments, il est essentiel de comprendre les tendances sous-jacentes de la résistance aux antimicrobiens.Méthode : Les prédicteurs individuels de la résistance à six antimicrobiens (ampicilline, gentamicine, ciprofloxacine, nitrofurantoïne, triméthoprime-sulfaméthoxazole, tobramycine) ont été étudiés à partir d'isolats d'E. coli associés à des infections urinaires nosocomiales et communautaires dans trois villes de la province de Québec, au Canada, entre avril 2010 et décembre 2017. Des modèles de régression logistique hiérarchique ont été utilisés pour expliquer les corrélations entre les six types de résistance. Nous avons utilisé l'analyse de séries temporelles sous la forme de modèles linéaires dynamiques pour explorer l'association temporelle entre l'utilisation des fluoroquinolones par voie orale et la résistance à la ciprofloxacine dans des isolats obtenus à Montréal. L'utilisation des fluoroquinolones à Montréal a été estimée en utilisant un échantillon correspondant à 25 % des personnes couvertes par le régime provincial d'assurance médicaments jusqu'en décembre 2014.Résultats : Les isolats d'origine communautaire et les isolats d'origine nosocomiale ont démontré la variabilité géographique de la prévalence de la résistance. Le sexe masculin et l'hospitalisation récente étaient des facteurs de risque pour la plupart des types de résistance; de plus, la résistance à la ciprofloxacine augmentait fortement avec l'âge. Des tendances saisonnières distinctes ont été observées pour les infections nosocomiales et les infections communautaires. En outre, la résistance en milieu communautaire a augmenté depuis 2015. À Montréal, nous avons trouvé une corrélation positive entre l'utilisation totale de fluoroquinolones et la proportion mensuelle d'isolats résistants à la ciprofloxacine de 1 à 2 mois plus tard.Conclusions : Ces résultats démontrent que l'emploi de modèles hiérarchiques de la prévalence et des facteurs de risque de nombreux types de résistance aux antimicrobiens permet de tirer des conclusions tant générales que spécifiques d'une région. Une telle démarche pourrait éclairer la prise de décision concernant le traitement empirique. La corrélation observée entre l'utilisation des fluoroquinolones et la résistance à la ciprofloxacine fournit la justification des campagnes de gestion des antimicrobiens qui visent à réduire les ordonnances de fluoroquinolones en milieu communautaire.</description><creator>Soucy, Jean-Paul</creator><contributor>Caroline Quach-Thanh (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>David Buckeridge (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Antimicrobial resistance in urinary «Escherichia coli» in Quebec, Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6m311r688.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wd375z75q</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c821gn335</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'amélioration de la technologie spatiale couplée avec un intérêt grandissant pour les minéraux contenus dans des corps extraterrestres ont conduit à un regain d'intérêt dans l'exploitation des dites ressources. Ainsi, de nombreuses entreprises privées se déclarent prêtes à se lancer dans cette « ruée vers l'or » extraterrestre. Certains États ont réagi en mettant en place les premiers éléments de législation sur l'exploitation minière dans l'Espace. Ils ont accordé des droits fonciers sur les minéraux extraits soit à des ressortissants de leur pays soit aux entités autorisées par eux dans la mesure où les ressources sont obtenues selon les normes du droit international. Le présent mémoire adopte une approche à la fois holistique et structurelle sur le sujet de l'exploitation minière dans l'Espace. Dans un premier temps, il s'agit de se demander si l'exploitation minière dans l'Espace est applicable dans le cadre du droit international. Il s'agit ensuite de se pencher sur la notion d'autorisation d'activités spatiales non-gouvernementales qui conduiront à la principale question de cette recherche : Dans le cadre du droit international, quelles sont les obligations des États à autoriser des entités privées ou des particuliers à mener des activités d'exploitation minière dans l'Espace ?Pour répondre à cette question, ce travail utilise la structure des sources de droit international instituée par l'Article 38 du Statut de la CJI pour étudier les diverses obligations légales. Dans son ensemble, l'objectif de ce projet ne consiste pas autant à présenter une liste exhaustive des obligations qui se rattachent à l'exploitation extraterrestre, mais plutôt d'illustrer la complexité du réseau des diverses obligations internationales qui régulent les différentes facettes de l'exploitation commerciale des activités minières extraterrestres.Ce travail démontre qu'il n'y a pas de régime sui generis pour l'exploitation minière dans l'Espace. Le droit international existant, cependant, parait bien outillé pour mener avec diligence et durabilité ce type d'activités.</description><description>Improvements in space technology paired with growing interest in various mineral resources contained in extraterrestrial bodies have resulted in proliferation of interest to conduct commercial exploitation of such resources. Consequently, a number of private companies have announced their readiness to engage in the "extraterrestrial gold rush". Some States reacted to this situation by adopting first pieces of space mining legislation. There they granted property rights over the extracted minerals to either their nationals or the entities authorised by them as long as the resources were obtained "in accordance with international law". The present thesis takes both a holistic and structured approach to the topic of commercial space mining. It first analyses the question whether commercial space mining as such is permissible under applicable international law. Then, it turns to the notion of authorisation of non-governmental space activities leading the discussion to the main research question: what are the obligations under international law of States authorising private entities and individuals to mine in outer space? To answer this question, the thesis uses the structure of sources of international law as laid down by Article 38 of the Statute of the International Court of Justice as it examines the various legal obligations. Overall, the main purpose of the thesis is not to be exhaustive as to the obligations identified. Rather, it aims to illustrate the complex network of various international obligations regulating diverse aspects of commercial space mining activities. The thesis manifests that while there is no sui generis legal regime for space mining, existing international law is equipped well enough to govern such activities in order to be conducted in a sustainable and diligent manner. </description><creator>Turcina, Branislav</creator><contributor>Ram S Jakhu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Air and Space Law</subject><title>International law obligations of states authorising persons and entities to mine in outer space</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22v778j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c821gn335</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:73666698j</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Recent studies of the effects of uninstructed study-abroad programs on learners' acquisition of a second language have yielded inconsistent results (Llanes &amp; Muñoz, 2013; Collentine, 2004; Díaz-Campos, 2004; Wilkinson, 2002). However, few studies have focused on English speakers' perception of Mandarin tones through uninstructed study-abroad programs. Consequently, based on a practical need, this study investigates the extent to which an uninstructed study-abroad program in China could benefit native English speakers' perception of Mandarin tones. Fourteen native English speakers from an American high school were assigned to the treatment group, which attended an 18-day study-abroad program hosted by a local high school in Beijing. During their stay, they had opportunities to receive uninstructed exposure to Mandarin through conversational language classes, volunteer work, and visits to local tourist sights. The 14 student participants comprising the treatment group completed a pretest and a posttest, which entailed a language contact profile, two sets of perception test of Mandarin tones, and two sets of foreign language classroom anxiety scales. During the process of data collection, 24 students from the same school were employed as a comparison group to complete the two sets of perception test of Mandarin tones in order to investigate the test-retest reliability of this perception test.Results revealed that the treatment group displayed significant gains at the posttest in the perception test of Mandarin tones while no significant differences were found within the comparison group. In addition, the treatment group overall significantly outperformed the comparison group at the posttest. The analysis of participants' responses to the items in seven categories of the foreign language classroom anxiety level scales revealed that there was a significant effect of the uninstructed study-abroad context on questions in two categories. The thesis concludes, therefore, by highlighting the positive effects of an uninstructed study-abroad program on learners' perception of Mandarin tones.</description><description>Des études récentes examinant les effets des programmes d'échange à l'étranger sur l'acquisition d'une langue seconde par les apprenants ont abouti à divers résultats (Llanes et Muñoz, 2013; Collentine, 2004; Díaz-Campos, 2004; Wilkinson, 2002). De plus, peu d'études se sont intéressées à la perception du mandarin par les anglophones lors des échanges en Chine. Par conséquent, basée sur un besoin pratique, cette étude examine la mesure dans laquelle un programme d'échange en Chine pourrait bénéficier la perception des tons mandarins chez les élèves anglophones.Quatorze anglophones d'une école secondaire américaine ont été assignés au groupe expérimental, qui a participé à un échange de dix-huit jours organisé par une école secondaire à Pékin. Pendant leur séjour, ils ont eu l'occasion d'être exposé au mandarin au moyen de cours de conversation, de bénévolat et de visites de sites touristiques locaux.Un pré-test et un post-test ont été administrés auprès du groupe expérimental. Les participants ont rempli un profil de contact linguistique, deux séries de tests de perception des tons mandarins et deux séries d'échelles d'anxiété en classe de langue étrangère. Pendant le processus de collecte de données, un autre groupe d'étudiants, qui venait de la même école, a été employé comme le groupe témoin (n = 24) et a été utilisé pour compléter les deux séries de tests de perception des tons mandarins afin d'étudier la fiabilité test-retest de ces tests de perception.Les résultats ont révélé que le groupe expérimental a affiché un gain significatif au post-test de perception du mandarin alors qu'aucune différence significative n'a été trouvée dans le groupe témoin. En outre, le groupe expérimental a significativement dépassé le groupe témoin au post-test. L'analyse des réponses des participants aux items dans sept catégories d'échelles du niveau d'anxiété en classe de langue étrangère a révélé que l'échange à l'étranger avait un effet significatif sur les questions de deux catégories. Le mémoire se termine, par conséquent, en soulignant les effets positifs d'un programme d'échange à l'étranger sur la perception des tons mandarins.</description><creator>Xu, Lei</creator><contributor>Roy Lyster (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Integrated Studies in Education</subject><title>Effects of an uninstructed study-abroad program on L2 learners' perceptions of Mandarin tones</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g733b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/73666698j</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7p88cj86b</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse a pour but d'adresser la signifiance de la souffrance en explorant ses fondements dans la pensée philosophique. Plusieurs approches théoriques distinctes sont identifiées, chacune mettant en valeur des facettes spécifiques tout en omettant ou minimisant d'autres. En premier lieu, la pensée matérialiste est explorée comme approche mécaniste à l'éducation qui cherche à enseigner des méthodes de contrôle, donc évitant la souffrance étant donne la menace à la santé physique et mentale.  En second lieu, la vision rationaliste de la souffrance est adressée afin de mettre en valeur une approche plus cognitive à l'apprentissage, où la souffrance est aussi évitée car elle est perçue comme une interférence à la capacité de l'esprit à raisonner. En troisième lieu, une vue de la souffrance ancrée dans la pensée éducationnelle progressive est employée, qui elle apporte une plus grande préoccupation aux dimensions émotionnelles et spirituelles de la souffrance humaine.  Chacune résulte en une conception éducationnelle selon laquelle la souffrance est pour une raison ou une autre un obstacle  à l'apprentissage précieux. En soi, chacune de ces conceptions n'arrive pas  à couvrir d'importantes façons dont la souffrance peut contribuer positivement à l'épanouissement éducationnel. La thèse se conclut avec l'exploration de travaux philosophiques récents qui mettent l'emphase sur l'adoption et l'appréciation des expériences de souffrance afin d'explorer la valeur potentiellement  positive de la souffrance en éducation. Il est soutenu que les philosophes de l'éducation et les praticiens éducationnels devraient considérer de façon critique les approches à la souffrance qui laissent place à la signifiance éducationnelle positive de l'apprentissage à travers la souffrance. </description><description>This thesis aims to address the educational significance of suffering by exploring its foundations in philosophical thought. Several distinct theoretical approaches to suffering are identified, each of which is found to highlight certain features while neglecting or minimizing others. First, the materialist view is explored as a mechanistic approach to education that seeks to teach methods of control and therefore avoid suffering given their threat to physical and material health. Second, the rationalist view of suffering is addressed to highlight a more cognitive approach to learning, where suffering is similarly avoided because it is seen to interfere with the mind's capacity for reason. Third, a view of suffering grounded in progressive educational thought is explored, which takes greater concern for emotional and spiritual dimensions of human suffering. It is argued that although each of these views highlights an important dimension of suffering, each of them results in an educational conception according to which suffering is for one reason or another an impediment or obstacle to valuable learning. As such, each of these conceptions fails to account for significant ways in which suffering can actually contribute in a positive way to educational growth. The thesis concludes with an exploration of recent philosophical work that emphasizes embracing experiences of suffering, in order to explore the potentially positive value for suffering in education. It is argued that philosophers of education and educational practitioners should critically consider approaches to suffering which allow for their positive educational significance: of learning through suffering.</description><creator>Cross, Bethany</creator><contributor>Kevin Michael McDonough (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Integrated Studies in Education</subject><title>The educational significance of suffering: philosophical and cultural perspectives</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9g54xk93h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88cj86b</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gh93h188s</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Pop Cycle for percussion quartet features a collection of Canadian popular songs that are presented in an unrecognizable state, as their melodies and narrative properties are abstracted in order to remove their original, 'authentic' cultural context. Inspired by the intertextual works of George Crumb (such as The River of Life (Songs of Joy and Sorrow) - American Songbook I, 2003), I have selected eight Canadian songs that represent my personal cultural experience.  Pop Cycle combines the structure of a vinyl LP and the curation of a personal playlist to build an original narrative from this pre-existing musical material. Also inspired by Crumb, Pop Cycle's sectional development relies on simultaneous changes of timbre and texture to organize its material. Each of the work's four players is equipped with both 'foreground' and 'background' instruments, as each player is assigned either soloistic or supportive material in each section. The theme of a 'constant Other' in Canadian cultural identity is represented by these dual roles each player must inhabit, as well as the sonic presence of both 'note' and 'noise,' and the presence of complementary pitch class cells (CPCCs) that appear alongside the pop songs' pitch content.</description><description>Pop Cycle pour quatuor de percussions présente un recueil de chansons populaires canadiennes présentées dans un état méconnaissable, car leurs mélodies et leurs propriétés narratives sont soustraites de leur «authentique» contexte culturel d'origine. Inspiré par les œuvres intertextuelles de George Crumb (comme The River of Life (Chansons de joie et de tristesse) - American Songbook I, 2003), j'ai sélectionné huit chansons canadiennes qui illustrent mon expérience culturelle personnelle. Pop Cycle combine la structure d'un vinyle et la sélection d'une liste de lecture personnelle afin de construire un récit original à partir de ce matériau musical préexistant. Également inspiré par Crumb, le développement par section de Pop Cycle repose sur des changements simultanés de timbres et de textures pour l'organisation de son matériau. Chacun des quatre interprètes de l'œuvre est équipé à la fois d'instruments «d'avant plan » et « d'arrière-plan», les interprètes se voyant ainsi confier alternativement certaines sections d'un matériau soit soliste, soit d'accompagnement. Le thème de «l'éternel Autre » dans l'identité culturelle canadienne est ainsi représenté par cette dualité de rôles que chaque interprète doit habiter, ainsi que par la présence d'une dialectique entre «son» et «bruit», et la présence de cellules de classe de hauteurs de notes complémentaires (CPCC) qui apparaissent au côté du contenu de hauteurs de notes des chansons populaires.</description><creator>Stratton, Keith</creator><contributor>Jean Lesage (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Music</subject><title>Pop Cycle for percussion quartet: comfort with a constant other</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3484zk003.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gh93h188s</identifier><degree><name>Master of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r781wj34t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La gestion de la quantité importante de déchets générés par les activités humaines est un défi majeur actuel. Les activités de traitement de déchets dangereux ont pour but de réduire leurs impacts sur l'environnement et de limiter l'exposition aux substances dangereuses, en contrôlant la quantité de déchets rejetés dans l'environnement sans traitement préalable. Bien que l'objectif de ces activités soit favorable en soit, elles sont la source de problèmes environnementaux involontaires, puisque le traitement de déchets nécessite un apport additionnel en matériaux et énergie, et peut générer la formation de substances intermédiaires nocives. Par exemple, il a été prouvé que l'incinération de déchets dangereux pollue l'environnement qui l'entoure. Pourtant, à ce jour, c'est une des techniques les plus utilisées pour traiter les déchets contenant des solvants chlorés, parmi eux, le trichloréthène (TCE). Récemment, l'utilisation de particules de fer à valence zéro, de taille nanométrique (NZVI), suscite l'intérêt par leur capacité à transformer le TCE en produits non toxiques par des réactions chimiques de réduction. Cependant, la dégradation du TCE par les NZVI en phase aqueuse est limitée par la sélectivité des NZVI à former de l'hydrogène avec l'eau et la formation d'une couche d'oxyde de fer sur les particules. Afin de répondre au problème, une technique de traitement du TCE à base de NZVI, dans un réacteur biphasique novateur, a été développée pour le traitement du TCE en phase non aqueuse. L'objectif de cette étude est d'évaluer les performances environnementales de cette technique à travers une analyse du cycle de vie, et d'identifier la configuration ayant le moins d'impacts environnementaux. Les impacts de cette technique, qui opère à température ambiante, sont comparés à l'oxydation catalysée du TCE, une technique émergente pour le traitement du TCE a plus hautes températures. Le modèle IMPACT 2002+ a été choisi afin d'évaluer les impacts à travers une large gamme de catégories d'impacts environnementaux, aux échelles locale et globale. La conclusion principale de cette étude est que les impacts totaux du système basé sur les NZVI peuvent être réduits en contrôlant la quantité de solvants utilisée lors de la synthèse des nanoparticules, en choisissant une méthode de dopage appropriée, et en recyclant le milieu réactionnel. Cependant, des optimisations additionnelles doivent être apportées au système afin de décroitre de manière significative les impacts de la technique. Des études complémentaires doivent être menées afin d'assurer la validité des résultats concernant la production des nanoparticules et leur gestion en fin de vie, car, en raison du caractère innovant de la technologie, les données de cette étude découlent essentiellement d'hypothèses basées sur des collectes en laboratoire. </description><description>Handling the high amount of waste generated by human activities is a current major challenge. Hazardous waste treatment activities focus on reducing damage caused to the environment and exposure to toxic substances by controlling the amount of untreated waste released into the environment. Although the goal of these activities is favorable in and of itself, they may have unintended consequences because treating the waste requires supplementary materials and energy and may produce toxic by-products. For instance, hazardous waste incineration processes showed to significantly damage the surrounding environment. However, thus far, it is one of the most common methods to treat chlorinated solvents waste, including trichloroethylene (TCE). In recent years, the use of nanoscale zerovalent iron particles (NZVI) for TCE degradation has received attention because of their ability to transform TCE into non-toxic products through chemical reduction reactions. However, degradation of TCE by NZVI in the aqueous phase is limited by NZVI selectivity to produce hydrogen with water and the growth of an oxide shell on the particles. To address this challenge, a NZVI-based treatment technology, in a novel biphasic reactor, has been developed for non-aqueous phase TCE treatment. The objective of the study is to assess the environmental performance of this technique in a life-cycle perspective, and to identify the configuration with the lowest environmental footprint. The impacts of the NZVI-based process, operating at ambient temperatures, are also compared to catalytic oxidation, an emerging technique for TCE treatment at higher temperatures. The Impact 2002+ model is chosen to evaluate the impacts on a wide range of environmental impact categories, on both global and local levels. The major observation from this study is that the total impacts of TCE degradation with NZVI can be reduced by controlling the amount of solvent used for the NZVI synthesis, choosing an appropriate doping method for the particles and recycling the reaction media. However, additional process optimizations must be achieved to significantly decrease the impacts of TCE waste treatment technique with NZVI. Further studies should also be conducted in order to ensure the validity of the results regarding nanoparticles production and end-of-life treatment impacts as, due to the novelty of the technology, current data rely on assumptions based on lab scale processes.</description><creator>Nouroudine Hassanaly, Lamia</creator><contributor>Subhasis Ghoshal (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Civil Engineering &amp; Applied Mechanics</subject><title>Life cycle assessment of non-aqueous phase trichloroethene treatment with nanoscale zerovalent iron particles in a biphasic reactor</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0k225d38x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r781wj34t</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8336h4108</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Matriphagy est une oeuvre pour orchestre de chambre de 19 musiciens qui explore le phénomènede matriphagie, le comportement où certains organismes vont consommer leur propre mère. Lapièce est divisée en cinq sections où chacune représente une étape spécifique du processus: lamère, la gestation de la progéniture, la consommation de la mère et puis l'autonomie de laprogéniture. Pour la transposition dans le sonore de ces étapes, je m'appuie sur deux conceptscomplémentaires du domaine de la perception auditive, tels que définis par le chercheur AlBregman. Ces concepts sont ceux de l'intégration et de la ségrégation des flux sonores dansl'espace perceptuel. L'étude des ces états musicaux d'intégration et de ségrégation m'ont amené àdéfinir des paramètres musicaux permettant leur apparition et leur contrôle influençant ainsi laconstruction et l'évolution des phrases musicales, des contours et de la structure générale.Harmoniquement, j'explore le potentiel d'une progression fixe récurrente que j'appelle laProgression en 7 étapes. Au fil de diverses superpositions de la progression sur elle-même, jeconstruis une trame narrative qui coïncide avec la métaphore de la matriphagie. La conclusion dela thèse ouvre la voie à un usage ultérieur de l'intégration et de la ségrégation dans des oeuvresfutures. La thèse est en deux tomes: la partition complète suivie d'une analyse de l'oeuvre.</description><description>Matriphagy is a work for chamber orchestra of 19 players that explores matriphagy, the behaviorwhere organisms will consume their own mother. The piece is divided into five sections whereeach one depicts a specific stage of the process: Mother, Gestation, Birth, Consumption and theOffspring. Within these stages, concepts in the field of aural perception provide the impetus forthe musical material. Coined by Al Bregman, a researcher in the perceptual organization ofsound, the concepts of integration and segregation of aural streams in our perception becomesalient musical parameters which delineate and determine the musical phrases, contours andstructure. Harmonically, I explore the potential of a recurring fixed progression which I call the7-Step Chord Progression. Through superimpositions of the progression upon itself, I build adramatic narrative which coincides with the metaphor of matriphagy. The conclusion of thethesis suggests further exploration of integration and segregation in future works. The thesis is intwo parts: the full score followed by an analysis of the work.</description><creator>Kim-Sheng, Michael</creator><contributor>Denys Bouliane (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Music</subject><title>Matriphagy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vd66w2087.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8336h4108</identifier><degree><name>Master of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8c97ks72v</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Magnesium (Mg) alloys are some of the strongest engineering materials with respect to their low density, but are also highly reactive in most aqueous media, particularly media with chloride ions. Mg alloys have increasingly gained interest as materials used in the automotive industry and for biodegradable medical implants. However, the major obstacle for their effective application in these areas is their poor corrosion properties. In order to tackle this issue, research on the development of new corrosion resistant alloys and anti-corrosive coatings has been done extensively. With respect to the latter, electrochemically-formed polypyrrole (PPy) coatings are of interest. Previously, PPy had been polymerized in our laboratory onto Mg alloy WE43 for biodegradable implant applications and showed a significant decrease in the rate of corrosion. This project investigates two methods to further improve the corrosion protection properties of PPy coatings. The methods are based on (i) the incorporation of reduced graphene oxide (r-GO) into the PPy polymer matrix to create r-GO/PPy composite coatings (r-GO/PPy-WE43) on WE43, and (ii) the forced passivation of WE43 after being coated with PPy (passivated PPy-WE43). Using EIS and H2 evolution measurements the corrosion properties of each modified coating was measured using 3.5 wt.% NaCl over a period of 72 hours. Compared to unmodified PPy coated WE43 (PPy-WE43), the total corrosion resistance observed an increase of 82% and 110% for r-GO/PPy-WE43 and passivated PPy-WE43 respectively. Corrosion protection efficiencies for both modifications were measured to be double that of PPy-WE43 using both EIS and H2 gas measurements. Following these results anti-corrosion mechanisms for both modifications, r-GO/PPy-WE43 and passivated PPy-WE43, were hypothesized.</description><description>Les alliages de magnésium (Mg) sont parmi les matériaux les plus solides par rapport à leur faible densité. Cependant, ils sont également très réactifs dans la plupart des milieux aqueux, en particulier les milieux contenant des ions chlorure. En fait, les alliages de magnésium suscitent de plus en plus d'intérêt en tant que matériaux utilisés dans l'industrie automobile et pour les implants médicaux biodégradables. Cependant, le principal obstacle à leur application dans ces domaines est leur faible résistance a la corrosion. Afin de résoudre ce problème, des recherches sur le développement de nouveaux alliages résistants à la corrosion et des revêtements anticorrosifs ont été menées. En particulier, les revêtements de polypyrrole formés électro-chimiquement (PPy) se sont avérés être intéressants. Auparavant, PPy avait été polymérisé dans notre laboratoire sur la surface de l'alliage de Mg WE43 pour les applications d'implants biodégradables et ceci a montré une diminution significative de la vitesse de corrosion. Ce projet étudie deux méthodes pour améliorer les propriétés de protection contre la corrosion des revêtements PPy.Ces méthodes sont basées sur (i) l'incorporation d'oxyde de graphène réduit (r-GO) dans la matrice polymère PPy pour créer des revêtements composites r-GO / PPy (r-GO / PPy-WE43) sur WE43, et (ii) la passivation forcée de WE43 après avoir été recouvert de PPy (PPy-WE43 passivé). En utilisant des mesures de EIS et d'évolution d'hydrogène, les propriétés de corrosion de chaque revêtement modifié ont été mesurées en utilisant 3,5% en poids de NaCl sur une période de 72 heures. Par rapport au WE43 (PPy-WE43) non modifié, la résistance totale à la corrosion a subi une augmentation de 82% et de 110% respectivement pour r-GO / PPy-WE43 et PPy-WE43 passivé. L'efficacité de protection contre la corrosion pour les deux modifications a été mesuré comme étant le double de celle de PPy-WE43 en utilisant à la fois des mesures EIS et d'évolution d'hydrogène. Suite à ces résultats, des mécanismes anticorrosion ont été proposé pour les deux modifications, r-GO / PPy-WE43 et PPy-WE43 passivé.</description><creator>Carrigan, Logan</creator><contributor>Sasha Omanovic (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Carlos Fernandez (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2018</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Improving anti-corrosive properties of electrochemically formed polypyrrole coatings on magnesium alloy WE43 by reduced graphene oxide composites and forced passivation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m181m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8c97ks72v</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5t34sm71b</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Près de vingt ans après leur apparition en Amérique latine, les programmes de transferts monétaires conditionnels (TMC) sont la source d'une abondante recherche, laquelle s'intéresse surtout aux effets des TMC sur la population bénéficiaire. Ce faisant, l'autre côté de la médaille, soit les effets des TMC sur les ministères qui les développent, demeure largement ignoré. Alors que la littérature est prompte à souligner les innovations qu'apportent ces programmes dans les techniques de gestion, aucune recherche empirique n'a été menée pour vérifier empiriquement ces affirmations. La présente recherche répond à ce besoin en menant des entrevues avec 27 décideurs politiques et experts des politiques sociales en Colombie, en Équateur et au Pérou. Ces experts sont questionnés sur les techniques innovantes qu'ils croient avoir été créées par les TMC dans leur pays, puis 65 documents gouvernementaux et 30 rapports et bases de données d'organisations internationales sont consultés pour évaluer ces techniques.L'analyse de ces 19 techniques révèle que seulement 5 sont des innovations qui ont ensuite été transférées à d'autres programmes. Il appert que contrairement à une idée répandue, les TMC peuvent bel et bien être opérés sans développer de nouvelles techniques de ciblage, coordination ou évaluation. De plus, les quelques innovations qui apparaissent sont empêchées d'être transférées par le fait que les TMC se situent sur des îles d'excellence dont les barrières préviennent tout transfert. Finalement, le cas colombien suggère que la présence d'entrepreneurs institutionnels est ce qui facilite le plus l'apparition d'innovations dans ces programmes.Mots-clés : transferts monétaires conditionnels, innovations institutionnelles, capital institutionnel, Amérique latine, assistance sociale, science politique, administration publique</description><description>After nearly twenty years of implementation in Latin America, conditional cash transfer (CCTs) programs have generated a substantial amount of research on their effects on beneficiaries. What remains unexplored however is the impact of CCTs on the ministries that implement them. The literature on CCTs abounds in mentions of innovative features of CCTs that would then be transferred to subsequent programs, but nowhere is this hypothesis explored empirically. This research seeks to cut the first turf and understand whether CCTs brought innovations in the targeting, coordination and evaluation techniques used by social development ministries. 27 interviews with policymakers and experts of social policies in Colombia, Ecuador and Peru are conducted to determine which innovative techniques they think were brought by the CCT program. Then, with around 65 governmental documents, and 30 international organizations reports and databanks, the innovative character of each of these techniques is assessed.In the end, the research finds no empirical support for the hypothesis. Out of 19 techniques that were identified as innovative by interviewees, only 5 turn out to be innovations that have then been transferred. The most plausible explanation for the low presence of innovations is that contrary to a widespread idea, CCT programs can be operated without developing innovative practices. In turn, the most plausible explanation for the absence of transfer of innovations is the isolation of CCTs on islands of excellence, combined to the institutional barriers that act as a strong deterrent to transfer. Only when institutional entrepreneurs are given latitude in the management of the program do we see more innovations come out, as the case of Colombia suggests.Key words: conditional cash transfers, institutional innovations, institutional capital, Latin America, social assistance, political science, public administration</description><creator>Légaré Morasse, Anaïs</creator><contributor>Dietlind Stolle (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Political Science</subject><title>How are social development ministries impacted by conditional cash transfer programs?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0k225d396.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5t34sm71b</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x346d6558</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le timbre a été identifié par les spécialistes de la perception musicale comme un aspect important de la communication des émotions dans la musique. Alors que sa fonction en tant que support d'informations perceptivement utiles sur la mécanique des sources sonores a été établie, il est encore incertain si et comment il fonctionne comme porteur d'informations pour communiquer les émotions dans la musique. Si le timbre fonctionne comme porteur du contenu émotif dans la musique, son utilisation peut différer selon les traditions musicales et doit être apprise par les musiciens.Pour déterminer s'il existe une différence dans l'utilisation du timbre par des musiciens de différentes traditions musicales, deux groupes parallèles d'interprètes (erhu, violon, pipa, guitare, dizi, flûte) issus des traditions musicales chinoises et occidentales sont enregistrés alors qu'ils exécutent des extraits afin d'exprimer différentes émotions (heureuse, triste, colère et neutre). Trois groupes d'auditeurs (formés dans les traditions de musiques chinoises et occidentales, et non-musiciens occidentaux, 30 par groupe) ont écouté les extraits enregistrés et classifié les émotions voulues. Les auditeurs formés dans différentes cultures musicales ont montré une différence significative dans leurs bonnes réponses vis-à-vis de l'intention musicale de l'interprète. Il semble probable que certains aspects du timbre fournissent des informations pertinentes pour la communication musicale.Enfin, les profils sonores des extraits enregistrés ont été analysés quant aux aspects corrélés avec des caractéristiques du timbre. L'analyse des profils sonores a également révélé des manipulations analogues du timbre par les interprètes à travers les cultures dans leur expression des émotions dans la musique. Il apparaît donc que le timbre servirait non seulement de support d'information pour la communication musicale, mais qu'il serait également impliqué dans l'apprentissage des significations musicales, qui diffère d'une tradition musicale à l'autre.</description><description>Timbre has been identified by music perception scholars as an important aspect in the communication of emotions in music. While its function as a carrier of perceptually useful information about sound source mechanics has been established, whether and how it functions as a carrier of information for communicating intended emotions in music is still uncertain. If timbre functions as a carrier of intended emotion content in music, how it is used may vary across different musical traditions and has to be learned by musicians.To investigate whether there is a difference in the use of timbre by musicians of different musical traditions, two parallel groups of performers (erhu, violin, pipa, guitar, dizi, flute) from the Chinese and Western art music traditions are recorded as they perform excerpts to express different intended emotions (happy, sad, angry, and neutral). Three groups of listeners (trained in Chinese and Western art music traditions, and Western nonmusicians; 30 per group) listened to the recorded excerpts and classified the intended emotions performed. Listeners trained in the two musical cultures showed a significant difference in identifying the intended musical intent. It appears likely that certain aspects of timbre provide pertinent information for musical communication. Finally, sound profiles of the recorded excerpts were analyzed to determine acoustic aspects that are correlated with timbre characteristics. Analysis of the sound profiles also revealed consistent manipulations of timbre by performers in their expression of intended emotions in music. It appears therefore that timbre not only functions as a carrier of information for musical communication but is also implicated in the learning of musical meanings that differs across musical traditions.</description><creator>Heng, Lena</creator><contributor>Stephen McAdams (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Roe-Min Kok (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Music</subject><title>Timbre in the communication of emotions among performers and listeners from Western art music, and Chinese music traditions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22v779t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x346d6558</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8049g734m</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>« Mar Maroun », pour chœur de chambre, flute traversière et deux percussionnistes, dépeint un parcours du passé vers le présent par le développement musical de chants traditionnels Syro-Maronite. Ceux-ci sont transformés avec le temps par des techniques mélodiques et également influencés par la musique électroacoustique à l'intérieur d'un cheminement à grand-échelle de hauteurs définis vers des progressions de bruits, façonnant également les interactions à petite-échelle, surtout avec l'utilisation de techniques vocales sans hauteurs définies. Les instruments utilisés dans la pièce font références à des pratiques musicales provenant du quatrième siècle et à d'autres influences culturelles ; la musique Maronite résonne également par le traitement particulier de textures hétérophones.   </description><description>"Mar Maroun" for chamber choir, flute and two percussionists, depicts a journey from past to present through the musical development of ancient Syro-Maronite hymns. Melodic and electroacoustic inspired processes are used to transform these hymns over time based on a large-scale pitch towards noise progression which also informs local interactions, particularly with the application of a non-pitched vocal continuum. Maronite musical tradition is alluded to with instrumental references to fourth century performance practice and cultural influences as well as through a special focus on heterophonic textures. </description><creator>Atallah, Maria</creator><contributor>Jean Lesage (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Music</subject><title>«Mar Maroun» For chamber choir, flute and two percussionists</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kd17cw40q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8049g734m</identifier><degree><name>Master of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b2773z021</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans ce travail, nous régularisons des champs libres Gaussiens basés sur l'expansion de Fourier-Besse pour étendre une partie des résultats sur la mesure de gravité quantique de Liouville et la relation KPZ en dimensions [1,2] et même en dimensions impaires. Nous adoptons la définition du champ libre Gaussien sur ℝⁿ considéré comme un espace de Wiener abstrait avec l'espace de Hilbert sous-jacent H^(n/2)(ℝⁿ). En particulier, nous pouvons montrer que la mesure de la gravité quantique de Liouville sur ℝ³ est la limite faible des mesures associées à une série pondérée de moyennes sphériques du champ libre gaussien. Nous montrons aussi la formule de KPZ sur ℝ³, qui donne la relation quadratique entre les propriétés géométriques des modèles dans le cadre de la gravitation quantique et sa contrepartie dans le contexte Euclidien.</description><description>In this work, we regularize Gaussian free fields based on the Fourier-Bessel expansion to extend part of the results on the Liouville quantum gravity measure and the KPZ relation in even dimensions [1, 2] to odd dimensions.  We adopt the definition of Gaussian free field on ℝⁿ viewed as an abstract Wiener space with the underlying Hilbert space H^(n/2)(ℝⁿ). In particular, we can show that the Liouville quantum gravity measure on ℝ³ is the weak limit of the measures associated with a weighted series of spherical averages of the Gaussian free field. We also prove the KPZ formula on ℝ³, which gives the quadratic relation between the geometric properties of models in the quantum gravity setting and its counterpart in the Euclidean setting.</description><creator>Shu, Na</creator><contributor>Linan Chen (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Regularization of gaussian free fields based on the fourier-bessel expansion</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hm50tt91t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b2773z021</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4m90dx71x</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ovarian cancer (OC) remains the leading cause of death from gynecological malignancies. This cancer is typically diagnosed in advanced stages and still represents a challenge due to poor overall survival. Among all subtypes of OC, High-Grade Serous Ovarian Cancer (HGSOC) is the most common subtype (70%) and is characterized by having genomic instability represented by 50% of defective homologous recombination DNA repair pathways (HRD) and in 23% are mutated for BRCA1 and BRCA2. Today, the majority of HGSOC show a significant, but transient response to debulking surgery followed by platinum-based chemotherapy, however most patients will relapse and eventually develop platinum-resistant disease with a poor overall survival. For HGSC, the only successful and currently approved targeted therapy is the inhibition of poly (ADP-ribose) polymerase (PARP). PARP inhibitors (PARPi) are mostly used in BRCA1-mutated and non-mutated recurrent ovarian cancer patients with a known vulnerability in the HRD pathway.Previously, our research group described a significant reduction in PARP1 protein levels in patients treated with standard carbo-platinum-paclitaxel chemotherapy that affected the efficacy of PARPi in clinical trials. Also we showed that by using PARPi as a first line of therapy followed by standard chemotherapy might improve patient response rates. To understand this finding, in the current study, we have studied PARPi as a first line of treatment followed by standard chemotherapy on different ovarian cancer cell-lines (having wild-type, mutated and methylated BRCA1). Interestingly, we observed that this treatment regimen sensitized ovarian cancer cells to lower doses of chemotherapy. Moreover we found that PARPi as a first line of treatment is more efficient in growth inhibition and induction of apoptosis in comparison with the administration of standard chemotherapy followed by PARPi. Altogether provide new evidence and the basis for future pre-clinical work involving PARPi to be used as first line of treatment in HGSOC patients carrying functional or dysfunctional BRCA1.</description><description>Le cancer de l'ovaire (CO) est la principale cause de décès attribuables aux cancers gynécologiques. Ce cancer est généralement diagnostiqué à un stade avancé et demeure un défi en raison d'un faible taux de survie globale des patientes. Parmi tous les sous-types de CO, le carcinome séreux de haut grade (CSHG) est le sous-type le plus fréquent (70%). Il se caractérise par une instabilité génomique illustrée par 50% de défaut dans les voies de réparation l'ADN par recombinaison homologue. Ces défauts s'expliquent à 23% par une mutation des gènes BRCA1 et BRCA2. Aujourd'hui, la majorité des CSHG répondent de manière significative, mais transitoire, à la chirurgie de réduction suivie d'une chimiothérapie à base de platine, mais la plupart des patientes rechuteront et finiront par développer une résistance aux dérivés de platine avec une survie globale médiocre. Dans le cas du CSHG, le seul traitement ciblé, efficace et actuellement approuvé est l'inhibition de la poly (ADP-ribose) polymérase (PARP). Les inhibiteurs de la PARP (iPARP) sont principalement utilisés chez les patientes dont le carcinome est récurrent, associé ou non avec une mutation du gène BRCA1, et qui présentent une déficience dans la voie de réparation d'ADN par recombinaison homologue. Notre groupe de recherche a précédemment démontré qu'une réduction significative des niveaux protéiques de PARP1 chez les patientes traitées par chimiothérapie carbo-platine-paclitaxel standard a affecté l'efficacité des iPARP dans des essais cliniques. En outre, nous avons démontré que l'utilisation des iPARP en première ligne de traitement suivie par une chimiothérapie standard pourrait améliorer les taux de réponse des patientes. Pour élaborer ces conclusions, dans la présente étude, nous avons étudié l'effet des iPARP en première ligne de traitement suivie d'une chimiothérapie standard sur différentes lignées cellulaires de CO (ayant un BRCA1 de type sauvage, muté et méthylé). Fait intéressant, nous avons observé que ce régime de traitement a sensibilisé les cellules cancéreuses de l'ovaire à des doses plus faibles de chimiothérapie. En outre, nous démontrons qu'en première ligne de traitement, les iPARP sont plus efficaces dans l'inhibition de la croissance cellulaire et l'induction de l'apoptose en comparaison au régime d'administration de la chimiothérapie standard suivie d'iPARP. En résumé, ces données nouvelles pourraient représenter la base pour des futurs travaux précliniques impliquant l'utilisation des iPARP en première ligne de traitement chez les patientes atteintes de CSHG porteuses de BRCA1 fonctionnel ou dysfonctionnel.</description><creator>Baloch, Tahira</creator><contributor>Walter Gotlieb (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Nicoletta Eliopoulos (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2018</date><subject>Surgery</subject><title>Sequential therapeutic targeting of ovarian cancer harboring dysfunctional BRCA1</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cz30pv99w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4m90dx71x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n009w472f</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>RNA binding proteins (RBPs) play an essential role in many biological processes. Understanding the specific binding preferences of RBPs helps us in understanding the various steps of gene expression and may help in solving several genetic disorders. There are thousands of RBPs in humans, and only a small fraction of them are well understood. Current experimental methods for identifying RBP targets, such as CLIP-seq and RNAcompete, usually suffer from high false negative rate. In this work, we develop deep neural network models that allow us to learn binding preferences for a large number of RBPs from CLIP-seq data. We developed three deep architectures and used them to predict RNA-protein binding. We further analyze the importance of RNA secondary structure in RBP binding by incorporating computationally predicted secondary structure features as input to our models. We evaluate our model on the publicly available dataset of RBP binding sites derived from CLIP-seq. The results demonstrate that our approach achieves better or comparable performance with other state-of-the-art methods. Further, our model is able to automatically capture the interpretable binding motifs for several RBPs.</description><description>Les protéines de liaison à l'ARN (RBP) jouent un rôle essentiel dans de nombreux processus biologiques. Comprendre les préférences de liaison spécifiques de RBP nous aide à comprendre les différentes étapes de l'expression des gènes et peut aider à résoudre plusieurs troubles génétiques. Il y a des milliers de RBP chez les humains, et seulement une petite partie d'entre elles est bien comprise. Les méthodes expérimentales actuelles pour identifier des cibles de ces RBP, telles que CLIP-seq et RNAcompete, souffrent généralement d'un taux élevé de faux négatifs. Dans ce travail, nous développons des modéles de réseaux neuronaux profonds qui nous permettent d'apprendre les préférences de liaison pour un grand nombre de RBP à partir de données CLIP-seq. Nous avons développé trois architectures profondes et les utilisons pour prédire la liaison ARN-protéine. Nous analysons en outre l'importance de la structure secondaire de l'ARN dans la liaison RBP en incorporant des caractéristiques de structure secondaire prédites par des outils bioinformatiques en entrée de nos modéles. Nous évaluons notre modéle sur l'ensemble de données disponibles au public des sites de liaison RBP dérivés de CLIP-seq. Les résultats démontrent que notre approche atteint des performances meilleures ou comparables celles d'autres méthodes de pointe. En outre, notre modéle est capable de capturer automatiquement des motifs de liaison interprétables pour plusieurs RBP.</description><creator>Imtiyaz, Mansha</creator><contributor>Mathieu Blanchette (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Jérôme Waldispuhl (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2018</date><subject>Computer Science</subject><title>Machine learning approaches for the prediction of binding sites for RNA binding proteins</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qr46r330m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n009w472f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v118rg78q</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Entre la Mer et Rhyl est une composition musicale pour orchestre à vent, deux trios solos, et mé- dia fixe, qui décrit ekphrastiquement « La mer et l'alouette » (1877), le sonnet du poète anglais Gerard Manley Hopkins. Écrit tout en marchant le long de la plage de la ville touristique de Rhyl (Denbighshire, Pays de Gales), le poème de Hopkins exprime une dualité entre les macrocosmes naturels et humains, et présente une riche imagerie sonore. Ma pièce traite ce matériau poétique comme un paysage sonore, cartographiant un voyage de 12 minutes pendant que Hopkins se promène le long de la mer près de Rhyl, entouré de mondes sonores atmosphériques divers. Au sein de sa structure, la composition adhère strictement à la forme poétique distincte de Hopkins à tous les niveaux formels. Hopkins a exploité la forme interne de vers gallois cynghanedd (littéra- lement « harmonie »), qui dicte et cartographie différents moments d'accent, de petites structures rythmiques, et les changements de mètre dans la composition. Pour contextualiser le sonnet de Hopkins dans sa culture galloise, j'ai également intégré quatre mélodies folkloriques galloises comme hypotextes, construisant deux zones harmoniques centrales sur les mélodies Ar Lan y Mor (À côté de la mer) et Ar Hyd y Nos (Durant toute la nuit).</description><description>Between the Sea and Rhyl, scored for wind orchestra, two solo trios, and fixed media, is a music composition that ekphrastically portrays English poet Gerard Manley Hopkins' 1877 sonnet 'The Sea and the Skylark'. Written while walking along the beach of the growing tourist town of Rhyl (Denbighshire, Wales), Hopkins' poem presents a stark duality between the natural and human macrocosms, and utilizes rich sound imagery. My piece approaches this poetic material as a soundscape, mapping a 12-minute journey as Hopkins strolls along the seaside near Rhyl, sur- rounded by contrasting atmospheric sound worlds. Within its structure, the composition strictly adheres to Hopkins' specific poetic form, both on a macro level and several micro levels. Hop- kins appropriated the internal structuring Welsh verse form known as cynghanedd (literally, 'harmony'), which also dictates and maps within the composition, various moments of accent, smaller rhythmic structures, and metre. To contextualize Hopkins' sonnet within its Welsh set- ting, I have also integrated four Welsh folk tunes as hypotexts, building the two central harmonic areas specifically on the tunes Ar Lan y Mor (Beside the Sea) and Ar Hyd y Nos (All through the Night).</description><creator>Fraser, Gavin</creator><contributor>John Rea (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Music</subject><title>Between the Sea and Rhyl</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22v780k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v118rg78q</identifier><degree><name>Master of Music</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jd472z660</identifier><datestamp>2020-03-21T05:08:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Liver cancers are among the most aggressive and fatal cancers. Accurate diagnosis, treatment and early intervention are critical in improving the quality of life of the patient and reducing the mortality rates. Computed tomography (CT) scans are essential to the diagnosis and the monitoring of liver tumors. Automating their interpretation can aid oncologists in attending to more patients faster and with higher accuracy. Tumor shape, tumor region intensity, texture and various features within these images can be used for improving diagnosis and treatment plans, and for increasing life expectancy. In this thesis, we address liver tumor segmentation from CT images. We propose a flow-based method using geometric active surfaces that does not require any training. Our method uses level set methods. The method is guided by probability distributions of voxels sampled from inside and outside the tumor regions. The flow minimizes an energy functional based on the Bhattacharyya distance between the probability distributions, inspired by Michailovich et al. We evaluate the robustness of our segmentation algorithm on the 2017 MICCAI Liver Tumor Segmentation Challenge dataset andachieve a 72% Dice overlap score. In addition, we modify this flow and combine it with a shape prior model for liver segmentation. The method developed in this thesis can perform liver segmentation without training samples and is robust to transformations such as rotations, translations and scaling.</description><description>Les cancers du foie comptent parmi les plus agressifs et mortels. Un diagnostic, un traitement et une intervention précoce sont essentiels pour améliorer laqualité de vie du patient et réduire le taux de mortalité. Les tomodensitogrammes(TDM) sont essentiels au diagnostic et à la surveillance des tumeurs hépatiques. L'automatisation de leur interprétation peut aider les oncologues à s'occuper deplus de patients plus rapidement et avec une plus grande précision. La forme dela tumeur, l'intensité de la région tumorale, la texture et diverses caractéristiques de ces images peuvent être utilisées pour améliorer les plans de diagnostic et de traitement. Dans cette thèse, nous abordons la segmentation des tumeurs du foie à partir d'images TDM. Nous proposons une méthode basée sur les flux utilisant des surfaces actives géométriques ne nécessitant aucun apprentissage. Notre méthodologie est basée sur des méthodes d'ensemble de niveaux. Elle est guidée par les distributions de probabilité des voxels prélevés à l'intérieur et à l'extérieur des régions tumorales. Le flux minimise une fonction énergétique basée sur la distance de Bhattacharyya entre les distributions de probabilité, inspiré par Michailovich et al. Nous évaluons la robustesse de notre algorithme de segmentation sur l'ensemble de données MICCAI Tumor Segmentation Challenge 2017 et obtenons un score de recouvrement de 72%. En outre, nous modifions ce flux et le combinons avec un modèle antérieur de forme pour la segmentation du foie. Cette méthode peut effectuer une segmentation du foie sans apprentissage et est robuste aux transformations telles que les rotations, les translations et la mise à l'échelle.</description><creator>Ciga, Ozan</creator><contributor>Peter Savadjiev (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Kaleem Siddiqi (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Computer Science</subject><title>Liver tumor segmentation in computed tomography images</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kh04dr853.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jd472z660</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8910jw92v</identifier><datestamp>2020-03-21T05:09:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les dernières décennies ont été marquées par l'invasion de modèles générateurs profonds dans les domaines du traitement de l'image et de la génération de texte. Ainsi, on a inventé en conséquence d'énormes applications pratiques et commerciales de grandes valeurs. Les techniques progressives des modèles génératifs ont apporté beaucoup de changements passionnants à notre vie. Récemment, la recherche d'information sur la musique a commencé à attirer l'attention à la fois de la part de la communauté de recherche en apprentissage profond et des milieux industriels. La génération de musique polyphonique bénéficie de larges applications dans la demande allant de la composition musicale à la récupération de musique à la recommandation de musique, etc. Dans cet article, nous adressons la génération de musique polyphonique à l'aide de chorales de J.S. Bach et des modèles génératifs profonds et de l'échantillonnage de la chaîne de Markov Monte Carlo. Le processus de génération entière peut être décomposé en trois étapes: la formation, l'inférence et l'échantillonnage. La formation et l'inférence sont accomplies par un réseau génératif profond composé de plusieurs sous-réseaux conçus à des fins différentes. Les chorales sont générées via un algorithme d'échantillonnage SAM. Nous utilisons les chorales de J.S. Bach comme nos données de musique d'une boîte à outils de musicologie musique21. Les méthodes implémentées dans notre travail requièrent peu de connaissances spécialisées sur la composition musicale ou l'harmonisation de Bach. Nous menons deux types d'expériences dans deux contextes différents et les résultats sont évalués à partir de trois perspectives. Nos chorales de Bach apprécient la préférence de la majorité des 248 participants de l'enquête en ligne par rapport à d'autres travaux récents. Nos chorals sont soupçonnés d'avoir une meilleure génération mélodique avec moins de dissonances par rapport à d'autres travaux existants. En termes de performance de l'échantillonnage SAM proposé, nous appliquons une divergence pseudo-KL par élément(ratio CP) comme mesures de notre processus d'échantillonnage et la comparons avec la méthode d'échantillonnage MCMC la plus populaire pour la génération de chorale de Bach-Gibbs. Les courbes CP montrent que l'échantillonnage SAM a une propriété de convergence plus rapide. Les réponses du sondage en ligne indiquent que la qualité des chorales générés par ces deux méthodes est tout à fait compatible et partage presque la même préférence.</description><description>During the past few decades, we have seen the invasion of deep generative models in the areas of image processing and text generating. Tremendous practical applications are invented accordingly. The progressing techniques of generative models have brought many exciting changes to our life. Recently, music information retrieval(MIR) started gaining attention from both deep learning research community and industrial circle. Polyphonic music generation, as one of the most popular topics in MIR, has many in-demand applications such as music composition, music retrieval and music recommendation etc. In this paper, we address polyphonic music generation by using J.S. Bach chorales and leveraging deep generative models and Monte Carlo Markov chain(MCMC) samplings. Specifically, we propose the SAM-Bach system to conduct a Bach-like polyphonic chorales generation task. The whole generation process can be decomposed into three steps: training, inference and sampling. Training and inference are accomplished by a deep generative network containing several subnetworks. Bach-like Chorales are generated via SAM sampling algorithm which is essentially a Monte Carlo Markov chain method. We use J.S. Bach chorales as our music data from a musicology toolkit called music21. Methods implemented in our work require very little expert knowledge of either music composition or Bach harmonization. We conduct two types of experiments under two different settings and the results are evaluated from three perspectives. Chorales generated via SAM-Bach enjoy the major preference of the 248 participants of an online survey compared with other recent advanced works. Besides, we also consult Bach music experts to comment on the chorales generated by SAM sampling. Our chorales are believed to have better melodic generations and fewer dissonances compared with other methods. In terms of the performance of proposed SAM sampling, we implement an element-wise pseudo-KL divergence(CP ratio) as the measure of our sampling process. We compare it with the most popular MCMC sampling method for Bach chorale generation -- Gibbs sampling. The CP curves show that SAM sampling indeed has faster convergence property. We also have the sampling methods of SAM and Gibbs evaluated by the human. The responses of the online survey indicate the quality of chorales generated by these two methods are quite compatible and share almost even preference. </description><creator>Dong, Shuonan</creator><contributor>Xue Liu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Computer Science</subject><title>SAM-Bach: a deep generative model for Bach chorale generation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tb09j771x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8910jw92v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4m90dx726</identifier><datestamp>2020-03-21T05:09:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Face aux séries temporelles non stationnaires et non gaussiennes, la représentation d'état conventionnelle est souvent limité par l'hypothèse gaussienne sur la distribution d'erreurs. Plusieurs solutions ont été établies, ciblant des problèmes tels que la distribution à queue lourde ou la volatilité variant dans le temps. Dans cette thèse, plutôt que de s'adresser à seulement un problème particulier à la fois, nous proposons un type de représentation d'état qui constitue une combinaison mise à l'échelle de distributions normales, un processus de volatilité stochastique et un modèle de Markov sous-jacent pour la variance afin de représenter les séries temporelles soumises à des valeurs aberrantes et aux deux types de transformation dans la volatilité : une composante continue de la volatilité variant dans le temps et une autre composante qui est discontinue. Un algorithme d'échantillonnage de Gibbs a été élaboré pour tracer des inférences bayésiennes à partir de paramètres du modèle et des variables de représentation d'état latents. Des études de simulation sont conçues et menées pour montrer la performance du modèle. Une application empirique aux données résultant d'une "supervision ICU" des séries temporelles est également fournie. Le modèle s'est montré utile à la capture de la variation de la volatilité et à la prévision de futures valeurs.</description><description>In the face of non-stationary and non-Gaussian time series, the conventional state space model is often limited by the Gaussian assumption of the error distribution. A number of solutions have been established, targeting problems such as heavy-tailedness or time-varying volatility. In this thesis, rather than addressing only one particular issue at a time, we propose a state space-type model which incorporates a scale mixture of normal distribution, a stochastic volatility process and a hidden Markov model for the variance to represent time series subject to outliers and two types of changes in volatility, that is, where we have one continuous time-varying volatility and a second that is discontinuous. A Gibbs sampling algorithm is developed for drawing Bayesian inferences of model parameters and latent state space variables. Simulation studies are designed and carried out to show the performance of the model. An empirical application to the ICU monitoring time series data is also provided. The model has been shown useful in capturing the variation in the volatility and in forecasting future values.</description><creator>Zhang, Mengtian</creator><contributor>David Stephens (Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Non-Gaussian ICU time series monitoring:modeling under a state space representation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jd472z678.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4m90dx726</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544br78h</identifier><datestamp>2020-03-21T05:09:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Biological sequence alignment is a task that is critical for identifying regions of similarity that may be a consequence of functional, structural, or evolutionary relationships between DNA, RNA or protein sequences. The Multiple Sequence Alignment (MSA) problem isan NP-hard problem. Consequently, practical approaches to the problem are all heuristics-based. However, these heuristics are imperfect and there is a need to change our approach to the MSA problem in order to deal with these imperfections. Reinforcement Learning (RL) techniques are currently very popular and have been used to solve tasks similar to the MSA problem, but have not yet been used by itself to tackle this specific problem. In this thesis, we describe a method to solve the MSA problem using RL. We develop an algorithm basedon two popular RL frameworks: Deep Q - Network (DQN) and Asynchronous Advantage Actor Critic (A3C). An RL game environment was first created and the models were then trained to align several short sequences. Our approach is a novel RL method implemented without a known goal state, so we trained the algorithm using a heuristic-based estimation of the goal state. We further demonstrated that models trained on short sequences can be used to align longer sequences. Overall, DQN and A3C both provided good results, but the A3C model converged much faster than DQN and was used for most of the analysis. For short sequences, the alignments produced by our model are competitive with those produced by state-of-the-art algorithms such as MAFFT. Our RL approach, combined with certain heuristics we developed, has the potential to generalize to larger alignments, making it computationally practical.</description><description>L'alignement de séquences biologiques est une tâche essentielle pour identifier les régions de similarité qui peuvent être une conséquence de relations fonctionnelles, structurelles ou évolutives entre des séquences d'ADN, d'ARN ou de protéines. Le problème d'alignement de séquences multiples (ASM) est un problème NP-difficile. En conséquence, les seules approches praticables sont celles basées sur des heuristiques. Cependant, ces heuristiques sont imparfaites et il est nécessaire de changer notre approche du problème MSA pour faire face à ces imperfections. Les techniques d'apprentissage par renforcement (AR) sont actuellement très populaires et ont été utilisées pour résoudre des tâches similaires au problème MSA. Dans cette thèse, nous décrivons une méthode pour résoudre le problème MSA en utilisant AR. Nous développons un algorithme basé sur deux familles d'approches de AR populaires: Deep Q - Network (DQN) et Asynchronous Advantage Actor Critic (A3C). Un environnement de jeu AR a d'abord été créé et les modèles ont ensuite été formés pour aligner plusieurs séquences courtes. Notre approche est une nouvelle méthode AR implémentée sans état de but connu, donc nous avons formé l'algorithme en utilisant une estimation heuristique de l'état du but. Nous avons également démontré que des modèles formés sur des séquences courtes peuvent être utilisés pour aligner des séquences plus longues. Dans l'ensemble, DQN et A3C ont fourni de bons résultats, mais le modèle A3C a convergé beaucoup plus rapidement que DQN et a été utilisé pour la plupart des analyses. Pour les séquences courtes, les alignements produits par notre modèle sont compétitifs avec ceux produits par des algorithmes de pointe tels que MAFFT. Notre approche de AR, combinée à certaines heuristiques que nous avons développées, a le potentiel de généraliser à des alignements plus grands, ce qui rend le calcul pratique.</description><creator>Kinattinkara Ramakrishnan, Ramchalam</creator><contributor>Mathieu Blanchette (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Computer Science</subject><title>Exploring reinforcement learning techniques in muliple sequence alignment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483m421.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544br78h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g445cg72w</identifier><datestamp>2020-03-21T05:09:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The high prevalence of online social networks along with the rapid growth of mobile devices makes people have an easier access to large amounts of online multimedia content. Meanwhile, such prevalence and growth also provide a great opportunity for companies to build recommender systems which are used to satisfy the strong demand for personalized items and products. However, due to personal privacy concerns and the increase of users and items, recommender systems need to tackle several challenging problems: (1) the data sparsity affects the recommendation performance; (2) the cold-start problem makes it difficult to recommend new items. In this thesis, in order to solve the problems mentioned above, we aim to build effective and efficient recommender systems to extract more powerful latent representations and perform better recommendation services. More specific, we explore two different ways and put forward six efficient recommender systems. The first way is based on variational autoencoders and the multimodal learning. Following this way, we create the first model: the cross multimodal variational autoencoder, which not only learns the user and item latent representations from user ratings and the item content but also discovers the relations between these two kinds of information sources. Following the second way based on graph convolutional neural networks (GCNNs) and the graph learning, we build another five models, including GCNN-based recommender systems, GCNN-based recommender systems with uniform sampling mini-batches, GCNN-based recommender systems with importance sampling mini-batches, User-Item RelationGCNN recommender systems and Item-Item RelationGCNN recommender systems. Among these five models, the first one directly uses GCNNs to extract the user and item latent representations. GCNN-based recommender systems with uniform sampling mini-batches and GCNN-based recommender systems with importance sampling mini-batches are proposed to cope with the memory-inefficiency of GCNN-based recommender systems. User-Item RelationGCNN and Item-Item RelationGCNN are proposed to utilize auxiliary information to obtain more effective latent representations. Since Item-Item RelationGCNN is based on GCNN-based recommender systems with importance sampling mini-batches, it is also memory-efficient. Finally, with the state-of-the-art and proposed models, we conduct extensive experiments on three real-world datasets regarding different evaluation metrics. The experimental results illustrate the improvements and superiority of our models in the top-k recommendation services. </description><description>La prévalence élevée des réseaux sociaux en ligne et la croissance rapide des appareils mobiles permettent aux gens d'avoir facilement accès à de grandes quantités de contenu multimédia sur l'internet. En même temps, ils offrent également aux entreprises une excellente opportunité de créer des systèmes de recommandation qui peuvent d'être utilisés pour satisfaire les forts besoins des produits personnalisés. Cependant, à cause des problèmes de sécurité personnelle et du nombre d'utilisateurs et d'articles, le système de recommandation personnalisé est confronté à plusieurs défis. (1) le manque de données décline la performance de la recommandation; (2) le problème du cold-start rend difficile la recommandation de nouveaux articles. Dans cette thèse, afin de résoudre ces problèmes, nous visons à construire un système de recommandation efficace et performant qui puisse extraire des représentations latentes plus puissantes et offrir de meilleurs recommandations. Plus précisément, nous explorons deux façons différentes et proposons six excellents systèmes de recommandation. La première façon est basée sur les auto-encodeurs variationnels et l'apprentissage multimodal. Nous créons ainsi le premier modèle: l'auto-encodeur variationnel multimodal croisé, qui non seulement apprend les représentations latentes de l'utilisateur et de l'élément à partir des évaluations des utilisateurs et des contenus des articles, mais découvre également les relations entre ces deux types de facteurs latents. Suivant la deuxième façon basée sur les réseaux de neurones convolutionnels de graphes (GCNNs) et l'apprentissage de graphes, cinq autres modèles sont construits, y compris le système de recommandation basé sur le GCNN, le système de recommandation basé sur le GCNN avec des mini-batchs d'échantillonnages uniformes, le système de recommandation basé sur le GCNN avec des mini-batchs d'échantillonnages à l'aide de l'importance, le système de recommandation basé sur le RelationGCNN entre les utilisateurs et les articles et le système de recommandation  basé sur le RelationGCNN entre entre les articles eux-même. Parmi ces cinq modèles, le premier utilise directement les GCNN pour extraire les représentations latentes de l'utilisateur et de l'article. Le deuxième et le troisième sont proposés pour résoudre le problème de l'inefficacité de la mémoire du premier modèle. Le quatrième et le cinquième sont proposés afin d'utiliser plus d'informations supplémentaires pour obtenir des représentations latentes plus efficaces. De plus, le cinquième est basé sur le troisième, c'est-à-dire, il est également efficace en mémoire. A la fin, avec les bases de state-of-the-art, nous menons des expériences massives sur de données réelles en termes de mesures d'évaluation différentes. Les résultats expérimentaux illustrent les améliorations et la supériorité de nos modèles.</description><creator>Kang, Peng</creator><contributor>Xue Liu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Computer Science</subject><title>Recommender systems based on variational autoencoders and graph convolutional neural networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xd07gv97d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g445cg72w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544br79s</identifier><datestamp>2020-03-21T05:09:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Objectif: Les deux objectifs principaux étaient (1) de comparer quatre modèles différents pour estimer la précision diagnostique en utilisant des méthodes de simulation, et (2) d'estimer de manière empirique la précision diagnostique du questionnaire sur la santé du patient-2 (PHQ-2). Les quatre modèles étaient: (1) le modèle traditionnel bidimensionnel à effets aléatoires mixtes, (2) le modèle traditionnel tridimensionnel à effets aléatoires mixtes, (3) le modèle bidimensionnel de copules, et (4) le modèle tridimensionnel de copules. Méthodes: Pour chaque modèle, nous avons estimé la sensibilité et spécificité regroupée pour chaque seuil du PHQ-2. Nous avons comparé les résultats de la courbe de la fonction d'efficacité du récepteur (ROC) et l'aire sous la courbe (ASC). Pour l'étude de simulation, nous avons comparé le biais, la couverture et l'erreur quadratique moyenne (EQM) des paramètres estimés (sensibilité, spécificité et prévalence) quand ils sont estimés par des modèles correctement et incorrectement spécifiés.Résultats: Les résultats ont démontré que les sensibilités et spécificités estimées par les modèles de copules étaient inférieures que celles des méthodes traditionnelles, mais que les prévalences estimées par les modèles de copules étaient supérieures. Les résultats ont aussi démontré que quel que soit le modèle d'analyse, la précision diagnostique du PHQ-2 était meilleure par rapport aux entrevues semi-structurées qu'aux entrevues entièrement structurées. L'étude de simulation a démontré que le biais moyen et l'EQM des modèles de copules étaient généralement inférieurs aux valeurs correspondantes des modèles traditionnels, quel que soit l'approche utilisée pour générer les données. Le biais, la couverture, et l'EQM des sensibilités et spécificités des modèles tridimensionnels étaient tous similaires aux valeurs correspondantes des modèles bidimensionnels. Conclusions: Le modèle de copules avec des distributions marginales beta semble être un outil prometteur pour la méta-analyse des études de la précision du diagnostic.</description><description>Objectives: The two main objectives of this research are (1) to compare several different models used for estimating diagnostic accuracy systematically via simulation study; and, (2) empirically, to estimate the diagnostic accuracy of the Patient Health Questionnaire 2 (PHQ-2). The four models are 1) the traditional bivariate binomial random-effects model, 2) the traditional trivariate binomial random-effects model, 3) the bivariate copula model and 4) the trivariate copula model. Methods: For the PHQ-2 dataset, we estimated pooled sensitivity, pooled specificity and prevalence at all possible cutoffs using each model separately. We compared the results via receiver operating characteristic (ROC) curves and area under the curve (AUC). For the simulation study, we compared the bias, coverage and mean squared error (MSE) of the estimated parameters of interest (pooled sensitivity, pooled specificity, and prevalence) when estimated via correctly and incorrectly specified models.Results: Estimated pooled sensitivity and specificity for the PHQ2 from copula models were lower than those estimated from traditional models, but estimated prevalence was higher. Results also suggested that, no matter the model, the PHQ-2 performed better when evaluated against semi-structured interviews rather than fully-structured interviews. The simulation study showed that the mean bias and MSE from fitted copula models were mostly lower than the corresponding values from fitted traditional models, no matter the approach used to generate the data. The bias, coverage, and MSE of pooled sensitivity and specificity from fitted trivariate models were all similar to the corresponding values from fitted bivariate models. Conclusion: The copula model with marginal beta distributions seems to be a promising tool for the meta-analysis of diagnostic accuracy studies.</description><creator>Chen, Liying</creator><contributor>Andrea Benedetti (Internal/Supervisor)</contributor><date>2018</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>Comparison of models for individual patient data meta-analyses of diagnostic accuracy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gx41mm231.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544br79s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):3900</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>