<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:21:15Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):8075" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bc386n25b</identifier><datestamp>2020-03-21T14:56:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Framework materials, including porous coordination polymers and molecular solids, have great potential for use in a range of industrial applications. Although the design of novel framework materials has become a focal point of materials chemistry, the rising environmental strain imposed by chemical processes has highlighted the increased need to develop more sustainable methods for their synthesis. Molecular framework solids, on the other hand, still require a robust, reliable method for their design which will enable their development as a functional material. As an alternative to conventional solution-based methods, solid-state chemistry has rapidly evolved as the primary choice for efficient, environmentally-friendly synthesis of coordination polymers and molecular solids. Herein described is the introduction and design of accelerated aging, a novel methodology which enables the mild, environmentally-friendly synthesis of microporous metal-organic materials directly from metal oxides with minimal energy input. The synthesis of a series of model ZIFs composed of varying metal centres and ligands has been demonstrated, while salt additives were utilised in catalytic amounts to effect the templated formation of either microporous or non-porous frameworks. In addition, the accelerated aging technique has been adapted as a tool to monitor and observe the solid-state stability of ZIFs under dynamic variations in temperature, atmosphere, and mildly acidic conditions. This study led to the discovery that ZIFs are unstable in moist carbon dioxide, which bears significance to the potential industrial applications of these materials. It also highlights the lack of understanding of the factors governing solid-state reactivity under accelerated aging conditions. In that context, multinuclear solid-state NMR was selected to monitor the formation and transformation of ZIFs in the solid state. In particular, 111Cd NMR was exploited to track the coordination environment of Cd2+ during accelerated aging reactions.The materials studied in this work have been developed using design principles which take advantage of the binding geometries of metal ions and organic ligands, namely the node-and-linker approach. Conversely, attempts to achieve the design of molecular framework solids has been met with less success due to the weaker nature of non-covalent interactions. The node-and-linker approach has been thus adapted, for the first time, towards the predicted self-assembly of hydrogen-bonded molecular solids. A new family of two- and three-dimensional hydrogen-bonded materials called supramolecular imidazolium frameworks (SIFs) has been designed using sulfate, selenate, dichromate, and squarate anions as four-connected nodes and imidazolate cations as ditopic linkers. Described herein is the development of new methodologies for the solvent-free synthesis of metal-organic materials and the design of molecular framework solids, in addition to new approaches towards elucidating the factors governing their self-assembly and solid-state properties.</description><description>Les matériaux dotés d'une structure tridimensionnel, dont les polymères de coordination et les solides moléculaires, sont particulièrement prometteurs dans de nombreux domaines incluant la séparation sélective, l'entreposage de gaz, et la catalyse. Bien que la recherche concernant l'optimisation de nouveaux solides microporeux est importante, les effets secondaires négatifs environnementaux de l'industrie chimique mettent en évidence la nécessité de développer des méthodes plus durables pour synthétiser des matériaux fonctionnels. Par le fait même, l'avancement des architectures supramoléculaires, une classe relativement nouvelle de matériaux bi et tridimensionnels, nécessite un style de conception robuste qui permettrait leur reconception. La chimie du solide a récemment été connue comme méthode afin d'augmenter l'efficacité de la production des matériaux. Cette thèse présente la synthèse douce et verte de matières avec une structure d'imidazolate zéolitique (ZIFs), nommée accelerated aging. Cette méthode permet la synthèse des ZIFs à partir des oxydes métalliques, sans avoir besoin de solvants ni de températures élevées. La production d'une série de ZIFs composée de différents métaux et liants a été élaborée à part d'accelerated aging, en utilisant une famille d'ajouts ioniques qui servent à diriger l'assemblage de structures qui sont microporeuses ou non-poreuses. À part de servir comme méthode pour la production quantitative des matériaux microporeux, accelerated aging sert à découvrir les variables importantes gouvernant la stabilité et l'auto-assemblage des structures organométalliques de type zéolitique. Accelerated aging a été adapté comme méthode pour  surveiller les changements chimiques et structurels des ZIFs en présence de dioxyde de carbone et de vapeur d'eau. En conséquence, l'instabilité surprenant des ZIFs en atmosphère humide de dioxyde de carbone a été découverte. Notre carence de connaissance sur les variables gouvernant la synthèse et stabilité des ZIFs en forme solide met l'accent sur la nécessité de développer des méthodes pour leur analyse. Dans ce but, la spectroscopie résonance magnétique nucléaire (RMN) multinucléaire des solides a été utilisé pour surveiller la synthèse et les transformations des ZIFs. Particulièrement, la RMN de 111Cd a été choisie comme méthode d'observation des changements dans l'environnement de coordination de Cd2+ durant l'accelerated aging. De surcroît, les styles de conception pour l'assemblage des structures d'imidazolate zéolitique sont utilisés comme approche robuste pour l'auto-assemblage fiable des structures ouvertes fondées sur la liaison hydrogène intermoléculaire.</description><creator>Mottillo, Cristina</creator><contributor>Tomislav Friscic (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Chemistry</subject><title>Solvent-free synthesis and design of metal-organic materials and molecular solids in the solid state</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rr172084q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bc386n25b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hx11xh524</identifier><datestamp>2020-03-21T14:56:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The mammalian central nervous system (CNS) requires the formation and connectivity of precise circuits between tens of thousands of neurons, known as synapses. A lot of what is now understood about chemical synapses, from development to dysfunction, is derived from extensive studies at the vertebrate neuromuscular junction (NMJ). Agrin is a heparansulfate proteoglycan that is a crucial mediator of formation and maintenance of both neuromuscular and excitatory synapses in the brain, and changes in agrin expression levels lead to synaptic alterations. To begin to understand how agrin might be regulated, we first looked carefully at the AGRN sequence. In-silico analysis showed multiple putative binding sites on the AGRN gene locus for early growth response-1 (Egr-1), a transcription factor that regulates a wide variety of physiological processes. To identify sites of direct interaction, we used chromatin immunoprecipitation (ChIP), and identified three specific sites where Egr-1 bound to AGRN. To see if Egr-1 was activating or repressing agrin expression, we overexpressed Egr-1 in-vitro. Using qPCR and western blotting, we found that overexpression of Egr-1 in M17 human neuroblastoma cells, rat primary hippocampal neurons, and C2C12 mouse myoblast cells caused a decrease in both AGRN mRNA and agrin protein levels. To confirm the in-vitro data and investigate the relationship between Egr-1 and agrin in-vivo, we used mice deficient in Egr-1 (Egr-1-/- mice). AGRN mRNA and agrin protein expression were significantly increased in the brains and skeletal muscle of Egr-1-/- mice compared with WT. Because agrin is a crucial mediator of NMJ function, we used fluorescent conjugated-α-bungarotoxin to bind acetylcholine receptors (AChRs), and visualized the NMJs in whole-mount diaphragm muscles of WT and Egr-1-/- mice. There was a significant increase in the total density, bandwidth of nerve innervation, and individual size of motor endplates, which are structures composed of thousands of AChRs. Open field and inverted grid motor behavioral assays showed that Egr-1-/- mice had decreased locomotor activity and limb strength compared with WT mice. Finally, electrophysiology of the soleus muscle, a muscle of the lower limb, showed an increase in nerve evoked end plate potentials (EPPs), and an increase in quantal content in Egr-1-/- compared to WT. Our data suggests that Egr-1 plays a role in NMJ synaptic function, which is correlated with its regulation of agrin.</description><description>Le système nerveux central (SNC) des mammifères nécessite la formation et connectivité de circuits précis entre des dizaines de milliers de neurones, appelés des synapses. La plupart de ce qui est présentement compris sur les synapses chimiques, du développement au dysfonction, est dérivé des études extensives sur la jonction neuromusculaire des vertébrés (JNM). Agrin est un protéoglycane de type héparan-sulfate, qui est un médiateur essentiel pour la formation et maintien des synapses neuromusculaires et excitateurs du cerveau, et les changements du niveau d'expression d'agrin mènent à des altérations synaptiques. Dans le but de commencer à comprendre comment l'agrin pourrait être régulé, nous avons initialement étudié en profondeur la séquence du gène AGRN. Des analyses in-silico ont révélé plusieurs sites de liaison putatifs sur le locus du gène AGRN pour early growth response-1 (Egr-1), un facteur de transcription qui régule une grande variété de processus physiologiques. Pour identifier les sites d'interactions directes, nous avons utilisé l'immunoprécipitation de chromatine et nous avons identifié trois sites spécifiques où Egr-1 était lié au AGRN. Pour vérifier si Egr-1 activait ou réprimait l'expression d'agrin, nous avons surexprimé Egr-1 in vitro.  En utilisant les méthodes de qPCR et western blot, nous avons découvert que la surexpression de Egr-1 dans les cellules de neuroblastome humaines M17, les neurones hippocampiques primaires de rat,  et des cellules de myoblastes de souris C2C12, avait causé une diminution des niveaux de messagers d'acides ribonucléiques (ARNm) d'AGRN et de protéine agrin.  Afin de confirmer les données in vitro et d'étudier la relation entre Egr-1 et agrin in vivo,  nous avons utilisé des souris déficientes en Egr-1 (des souris Egr-1-/-).  Nous avons remarqué que l'expression d'ARNm d'AGRN et de protéine étaient augmentés  significativement dans les cerveaux et muscles squelettiques des souris Egr-1-/- comparé au type naturel. Puisque l'agrin est un médiateur essentiel de la fonction du JNM,  nous avons utilisé l'α-bungarotoxin conjugué fluorescent pour lier des récepteurs d'acétylcholine (AChRs) et ensuite nous avons visualisé les JNMs dans des montages de muscles diaphragme complets des souris type naturel et Egr-1-/-.  Nous avons aperçu une augmentation significative de la densité totale, la bande passante d'innervation, et de la taille individuelle des plaques motrices, qui sont des structures composés de milliers d'AChRs.  Les tests moteurs-comportementaux en champ ouvert et  grille inverti ont démontré que les souris Egr-1-/- avaient une diminution d'activité locomotive et de force des membres, comparé au type naturel. Finalement, l'électrophysiologie du muscle soléaire, un muscle de membre inférieur, a révélé une augmentation en potentiels évoqués nerveux de la plaque motrice, et une augmentation en contenu quantique dans les souris Egr-1-/-, comparé au type naturel.  Collectivement, nos données suggèrent que Egr-1 joue un rôle dans la fonction synaptique du JNM, qui est corrélé à son règlement d'agrin. </description><creator>MacDonald, Ryen</creator><contributor>Lorraine E Chalifour (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Neuroscience</subject><title>A novel role for early growth response-1 in transcriptional repression of AGRN and synaptic dysfunction at the neuromuscular junction</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pc289m710.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hx11xh524</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bg257h67w</identifier><datestamp>2020-03-21T14:56:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The thesis proposes a novel generic iterative hierarchical Markov Random Field (MRF) framework to detect and segment different lesion/tumour pathologies in patient Magnetic Resonance brain volumes.  The framework is general and is shown to be adaptable to two very different, challenging contexts in medical image analysis, namely, (a) the detection and segmentation of Multiple Sclerosis (MS) lesions and (b) the localisation of brain tumours and their segmentation into sub-classes in patient brain MRI.  Both these contexts are challenging as lesions/tumour sub-tissues can vary in size (and can be very small), shape, position in the brain and have intensity distributions that overlap with that of healthy tissues.  In the context of MS lesion segmentation, the model includes two levels of Markov Random Fields (MRFs). At the bottom level, a regular grid voxel-based MRF identifies potential lesion voxels, as well as other tissue classes, using local and neighbourhood intensities and class priors. Contiguous voxels of a particular tissue type are grouped into regions. A novel, higher, non-lattice MRF is then constructed, in which each node corresponds to a region, and edges are defined based on neighbourhood relationships between regions. The goal of this MRF is to evaluate the probability of candidate lesions, based on group intensity, texture and neighbouring regions. The inferred information is then propagated back down to the voxel-level MRF. This process of iterative inference between the two levels repeats until convergence or until a prescribed level of iterations has been reached. The same framework is shown to be easily adaptable to the context of brain tumour segmentation, with the additional step of first segmenting the tumour from surrounding healthy tissue using a Bayesian texture-based classifier, and single class lesions replaced with multiple tumour sub-types in the subsequent MRFs.  The framework was tested extensively on real, clinical data sets.  For the context of MS lesion detection, the technique was trained on an enormous, multi-centre, clininal trial data set consisting of 1320 volumes from 228 centres and tested on another large multi-centre clinical trial data set, comprised of 535 volumes, (32608 lesions in total).  The T1, T2, Proton density (PD) and FLAIR MRI contrasts are used for both training and classification.  In comparison to other MRF methods such as [52], [138], and [73], the lesion detection sensitivity of the proposed method shows an improvement of 20% for small lesions (3-10 voxels) with sensitivity reaching 0.7 for small lesions and overall sensitivity reaching 0.8.  The thesis also examines the effects of various parameters and design choices on the results, including the number of training volumes, the effect of different textures, and performance based on lesion load, lesion count and lesion sizes, the effect of different tissue class models and the effect of field strengths on sensitivity and false detection rates.  Finally, the thesis also examines the performance of the technique in terms of other more traditional criteria like Dice Similarity coefficients.  In the context of brain tumours, the technique was trained on the publicly available patient brain tumour images from the MICCAI Brain Tumour Segmentation Challenge (BRATS) 2012 training set [2]  and tested on the BRATS 2012 Challenge test sets [1], [2] and [3]BRATS Challenge set.  The technique was evaluated using the online system [2], [3]. Based on the Dice Similarity coefficient, the iterative hierarchical MRF technique outperforms top competing techniques by 20% for BRATS 2012 and 10% for BRATS 2013 for tumour cores, by 10% and 5% for BRATS 2012 and BRATS 2013 respectively for enhancing tumours, and performs comparably to the winners of BRATS 2012 and BRATS 2013 for other tumour categories.</description><description>Cette these propose un cadre innovant, générique et itératif basé sur la méthode de CAM pour détecter et segmenter les différentes pathologies de lésions/tumeurs, dans les IRM. La méthode proposée est générale et a été évaluée dans deux contextes d'analyse d'images médicales difficiles et très différents plus précisément (a) la détection et la segmentation des lésions de la MS et (b) la localisation des tumeurs cérébrales et de leur segmentation en sous-classes dans les IRM cérébrales. Ces deux contextes sont très difficiles car les tissus des lésions/tumeurs peuvent varier en taille forme position dans le cerveau et avoir une distribution d'intensité qui se recouvrent avec les autres tissus sains.Dans le contexte de la segmentation SEP, le modèle comprend deux niveaux de CAM. Au niveau inférieur, un CAM voxellique a grille régulière identifie les voxels de lésion potentielle, ainsi que les autres classes de tissu, en utilisant les intensités locales et voisines, et les a priori de classe. Les voxels contigus d'un type de tissu particulier sont groupes en régions. Un CAM a treillis de haut niveau est alors construit, dans lequel chaque noeud correspond a une région, et les liens sont définis par la relation de voisinage entre les régions. L'objectif de ce CAM est d'évaluer la probabilité des lésions candidates, a partir de l'intensité, la texture et le voisinage de groupe.  L'information déduite est alors renvoyée au niveau inférieur du CAM voxellique. Ce processus d'inférence itérative entre les deux niveaux se répète jusqu'à convergence ou jusqu'à que le nombre d'itérations désirées soit atteint. L'adaptabilité de ce même cadre est montre dans le contexte de la segmentation des lésions cérébrales, avec l'étape additionnelle de d'abord segmenter la tumeur des tissus sains environnants en utilisant un classicateur de texture Bayesien et avec une seule classe de lésions remplacée par de multiples sous-types de tumeurs. Ce cadre a été teste de manière extensive sur de réelles donnes provenant d'essais cliniques. Pour le contexte de la détection de lésions SEP, cette technique a été entraînée sur un très grand jeu de donnée provenant d'un essai clinique multi-centres 1320 images provenant de 228 centres. Ils ont été testes sur un autre large jeu de données lui aussi provenant d'un essai clinique 535 images. Les contrastes IRM T1, T2, PD et FLAIR sont utilises a la fois pour l'entraînement et la classification. En comparaison des autres méthodes CAM telle que [52],[138] et [73], la sensitive de détection des lésions de la méthode proposée montre une amélioration pour 20\% des petites lésions avec une sensibilité allant jusque 0.7 pour les petites lésions et 0.8 globalement. Cette thèse examine aussi les effets des différents paramètres et les choix de conception sur les résultats incluant le nombre d'images d'entraînement, les effets des différentes textures, et la performance par charge de lésions, nombre de lésions et tailles de lésions, les effets des différents modèles de classe de tissu et l'effet de la puissance magnétique sur les taux de  sensibilité et de fausse détection. Finalement, la thèse examine aussi la performance de la technique en terme de critères plus traditionnels comme le coefficient de similarité de Dice.Dans le contexte des tumeurs cérébrales, la technique a été entraînée sur le jeu d'images disponible publiquement de patient atteints de tumeurs cérébrales: entraînement sur  les données du MICCAI BRATS 2012 [2] et tests sur le BRATS 2012 [1] et BRATS 2013 [2]. La technique a été évaluée par un système en ligne [3], [2] se basant sur le coefficient de similarité de Dice, la technique d'itération hiérarchique CAM surpasse les meilleurs compétiteurs de 20% pour BRATS 2012, et 10% pour BRATS 2013 pour le coeur des tumeurs, par 10% et 5% respectivement pour BRATS 2012 et BRATS 2013 pour les tumeurs améliorées et surpasse les gagnants de BRATS 2012 et BRATS 2013 pour les autres catégories de tumeurs.</description><creator>Subbanna, Nagesh</creator><contributor>Tal Arbel (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Iterative multilevel probabilistic graphical model for detection and segmentation of tumours and lesions in brain MRI</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tt44pq695.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bg257h67w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:08612r37v</identifier><datestamp>2020-03-21T14:56:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse propose des contributions à la simulation de la dynamique des contacts et l'analyse du mouvement humain. Les effets des techniques de modélisation du pieds et de la cheville sur la cinématique et la dynamique du pied sont étudiés. Les analyses sont  basées sur des données expérimentales obtenues par un système de capture de mouvement. La pertinence de la modélisation basé sur un axe fixe de rotation de l'articulation de la cheville humaine  est étudiée et une technique est également proposée qui est capable de prédire les changements de direction de l'axe de la cheville lors de la flexion du pied. En outre, deux des principales hypothèses de modélisation reliées au nombre des segments de pied et à la dimension du modèle du pied ont été etudiées dans le contexte de l'analyse de la dynamique du pied. Les effets de ces hypothèses de modélisation sur le couple et la puissance dans l'articulation de la cheville sont déterminés. Un cadre a été élaboré qui nous permet de quantifier les anomalies de la démarche de patients atteints de sclerose en plaques (SEP) en utilisant une caméra Kinect. La fiabilité d'un tel cadre d'évaluation des paramètres de marche chez les patients atteints de SEP est évaluée sur la base de données capturées par Kinect. En outre, un nouvel ensemble d'indexes de démarche de ces patients, fondé sur la notion de déformation temporelle dynamique, est introduit, permettant de caractériser la schéma de marche d'un patient et de quantifier l'écart de sa marche avec celle de la population en santé. Dans la deuxième partie de la thèse, deux algorithmes, à savoir, l'algorithme "boîte accéléré" et un algorithmes basé sur l'inverse généralisé, ont été développés pour la simulation de dynamique des contacts. L'algorithme boîte accéléré améliore la simulation de problèmes de contact entre corps rigides, en particulier lorsque le système considéré a des contraintes redondantes. La formulation mathématique est exprimée en termes de complémentarité linéaire mixte (PCML). L'approche boîte accéléré est en partie motivée par le modèle de frottement de la boîte qui est l'une des approches existantes pour résoudre les problèmes de contact. Le modèle original "boîte de friction" souffre de certains inconvénients, en présence d'un grand nombre de points de contact, tels que le temps de calcul elevé, des problèmes de divergence, et d'instabilité. D'autre part, l'approche boîte accéléré développé dans cette thèse surmonte de tels inconvénients en profitant de la structure creuse de la matrice principale du MLCP. Cette nouvelle méthode permet de réduire la sensibilité de la solution aux termes de relaxation des contraintes et diminue le nombre de pivots nécessaires pour obtenir la solution, et donc reduit le temps de calcul. Cette approche suggère donc une méthode plus fiable pour la simulation en temps réel des systèmes multi-corps. Un procédé basé sur l'inverse de Moore-Penrose généralisé a été développé pour traiter des systèmes avec des contacts redondants. Enfin, une formulation nouvelle des problèmes de complémentarité est introduite. Dans cette formulation, les contacts sont caractérisés basé sur des contraintes de direction normales tandis que les forces de frottement sont simultanément régularisés et intégrés dans la formulation. La dimension d'une telle formulation est sensiblement inferieur en comparaison avec d'autres formulations dans la littérature. Les contraintes redondantes peuvent être gérées en relâchant les contraintes. La formulation régularisée proposée est examinée pour des exemples de référence et les résultats montrent un accord acceptable avec les comportements attendus, tandis que le temps de calcul est considérablement réduit par rapport à d'autres formulations presentes dans la littérature. Cette formulation peut être un choix utile et pratique pour la simulation en temps réel de systèmes mécaniques complexes.</description><description>This thesis contains contributions to contact simulation and human motion analysis. Effects of the foot and ankle modelling techniques on the foot kinematics and dynamics are investigated. The analyses are carried out based on experimental data obtained using a motion capture system. The appropriateness of modelling the human ankle joint based on a stationary axis of rotation is investigated and a technique is also proposed which is capable of predicting the directional changes of the ankle axis during the foot flexion. Furthermore, two main modelling assumptions related to the number of the foot segments and the dimension of the foot model were the subject of the foot dynamics analyses. Effects of these modelling assumptions on the ankle joint torque and power are determined. A framework was developed which quantifies the gait abnormality of multiple sclerosis (MS) patients using a Kinect camera. The reliability of such a framework in assessing gait parameters in MS patients is evaluated based on captured data by Kinect. Also, a novel set of MS gait indices based on the concept of dynamic time warping is introduced whichcan characterize a patient's gait pattern and quantify the subject's gait deviation from the healthy population. In the second part of the thesis, two algorithms, namely, the accelerated-box and the generalized inverse-based algorithms, were developed for contact dynamics simulation. The accelerated-box algorithm improves the simulation of rigid body contact problems, in particular when the system under consideration has redundant constraints. The mathematical formulation is expressed in terms of a mixed linear complementarity problem (MLCP). The accelerated-box approach is partly motivated by the box friction model which is one of the existing approaches to solve contact problems. The original box friction model suffers from certain drawbacks in the presence of a large number of contact points such as long computational time, divergence problems, and instability. On the other hand, the accelerated-box approach developed in this thesis overcomes such drawbacks by taking advantage of the sparse structure of the lead matrix of the MLCP. This new method reduces the sensitivity of the solution to the constraint relaxation terms and decreases the number of required pivots to obtain the solution, and hence, shorter computational times result. This approach accordingly suggests a more reliable method for real-time simulation of multibody systems. A method based on the use of the Moore-Penrose generalized inverse was developed to deal with systems with redundant contacts. This approach omits the necessity of relaxing the constraints when redundancy exists in the system. To develop such a method, the generalized inverse is incorporated inside the pivoting steps of the MLCP solver. The method is very stable and robust, and its computational time is considerably smaller than the counterpartmethods, specially for highly redundant systems. Finally, a novel complementarity problem formulation is introduced. In this formulation, contacts are characterized based on constraints for normal direction while friction forces are simultaneously regularized and incorporated into the formulation. The dimension of such a formulation is significantly lower in comparison with counterpart formulations in the literature. Redundant constraints can be handled via relaxing the constraints. The proposed regularized formulation is examined for benchmark examples and results show acceptable agreement with the expected behaviours, while the computational time is considerably reduced in comparison with other formulations in the literature. This formulation could be a useful and practical choice for real-time simulation of complex mechanical systems.</description><creator>Gholami, Farnood</creator><contributor>Josep Font Llagunes (Supervisor2)</contributor><contributor>Jozsef Kovecses (Supervisor1)</contributor><date>2016</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Contributions to contact simulation and human motion analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583xx76t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/08612r37v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9p290d31m</identifier><datestamp>2020-03-21T14:56:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis covers three topics of optical communications. First, we address long-haul fiberoptic coherent systems and propose a solution to two specific problems: polarization recovery and fiber nonlinearity. Second, we study silicon photonic devices for passive all-optical signal processing and active optical signal modulation enabling dense integration of photonics with advanced microelectronics. Finally, we address the need for faster short-reach transceivers in intra- and inter-data center networks by proposing novel modulation formats, digital signal processing algorithms, and transceiver architectures for Stokes vector modulation and demodulation. The thesis covers a large range of optical transmission distances, from long-haul to chip-scale photonics including short-reach optics for data center networks, all enabled by digital signal processing at both the transmitter and receiver. In the case of long-haul fiber-optic coherent systems, we propose a blind and fast algorithm allowing recovering the state of polarization of any Dual-Polarization square M-ary Quadrature Amplitude Modulation (DP-MQAM) format. The algorithm allows a significant reduction of the convergence time for any polarization orientation at the receiver compared to the traditional blind derotation method. We also propose a complex modulation format being a power constrained version of the Dual-Polarization-8QAM format and we analytically and experimentally demonstrate greater tolerance to nonlinear effects. For chip-scale photonic devices, the thesis contains a thorough study of wavelength multicasting using the parametric process of four-wave-mixing in a silicon-on-insulator photonic waveguide where we demonstrate a 1-to-6 multicast of a 16QAM signal and study the impact on performance of the input and output fiber-chip couplers. We also characterize the performance of the first silicon Mach-Zehnder intensity modulator enabling 112 Gb/s using 8-level intensity modulation for CMOS integrated interconnects. Finally, for optical communications targeting data center applications covering the range of 0.5 to 10 km, we present novel transceivers, modulation formats, and digital signal processing schemes for next generation single wavelength high-speed pluggables. We demonstrate the first transmission of 112 Gb/s over 10 km of single mode fiber in a silicon photonics modulator using 4-level pulse amplitude modulation (PAM), compliant with IEEE©'s new physical specifications of 56 Gbaud signaling and PAM-4 format. The thesis also reports the first demonstration of a 300 Gb/s transceiver enabled by digital to analog and analog to digital converters and novel digital signal processing algorithms where we modulate 6 bits of information per symbol on a single laser source and demodulate with a direct detection Stokes-vector receiver.We conclude this thesis with a summary of the research presented and possible future research to follow those addressed in this work.</description><description>Cette thèse couvre trois aspects des communications optiques. Premièrement, nous abordons les systèmes cohérent de fibre optique à longue portée et nous proposons une solution à deux problèmes specifiques: le recouvement de la polarization au receveur et l'effet nonlinéaire dans une fibre optiqe. Deuxièmement, nous étudions les dispositifs fabriqués en silicium sur isolant pour le traitement passif de signaux optiques et la modulation active de signaux optiques permettant une intégration compacte de dispositifs photoniques avec des circuits micro-electronique avancés. Finalement, nous abordons le besoin grandissant de transcepteurs plus rapide dans les réseaux interne des centres de données et les réseaux entre centres de données. Nous proposons de nouveaux formats de modulation, des algorithms de traitement de signaux numériques et des architectures de transcepteurs pour modulation et demodulation en vecteurs Stokes. Cette thèse couvre un large éventail de distances de transmission optique, des systèmes cohérent à longue portée aux dispositif photonique sur puces, en passant par les optiques de courte portée pour les réseaux de centres de données, tous supportés par du traitement de signal numérique à l'émetteur et au récepteur.Pour les sysèmes à fibre optique de longue portée, nous proposons un algorithm aveugle et rapide permettant de recouvrir l'état de polarization de n'importe quel format carré de modulation en phase et en amplitude multiplexé sur deux polarizations (DP-MQAM). L'algorithme permet une réduction significative du temps de convergence peu importe l'orientation de la polarization au receveur, lorsque comparé à la méthode traditionnelle de dérotation aveugle de polarization. Nous proposons également un format de modulation complex étant une vesion contrainte en puissance du format de modulation DP-8QAM. Nous démontrons analytiquement et expérimentalement une tolérance accrue aux effets nonlinéaire de la fibre optique.En ce qui a trait aux dispositifs photonique sur puces, cette thèse contient une étude approfondie de la pluri-diffusion d'une longueur d'onde dans un guide d'onde photonique en silicium sur isolant à l'aide du processus parametric qu'est le mélange à quatre ondes. Nous démontrons une pluri-diffusion de la longueur d'onde de une à six copies, où cette dernière est modulée en format 16QAM. Nous étudions également l'impact sur la performance du couplage d'entrée et de sortie de la puce. Ensuite, nous caractérisons la performance du premier modulateur Mach-Zehnder sur silicium permettant la transmission de 112 Gb/s pour les prochaines générations de systèmes modulés en intensité avec détection directe.Finalement, dans la catégorie des communications optiques pour centres de données couvrant une distance entre 0.5 et 10 km, nous présentons de nouveaux transcepteurs, de nouveaux formats de modulations et de nouveaux traitements de signaux numériques pour les prochaines générations de ‘connectables' à haut débit. Nous démontrons la première transmission à 112 Gb/s sur 10 km de fibre à mode unique utilisant une modulation en amplitude à 4 niveaux à l'aide d'un modulateur Mach-Zehnder en photonique sur silicium. En dernier lieu, cette thèse expose la première demonstration d'un transcepteur à 300 Gb/s propulsé par des algorithmes de traitement de signaux numériques et des convertiseurs numériques-analogiques et analogiques-numériques. Nous modulons 6 bits d'information par symbol utilisant un seul laser source et démodulons à l'aide d'un receveur Stokes en détection directe.Nous terminons cette thèse par un résumé des travaux présentés et une ouverture sur de futures recherches pour poursuivre celles abordées dans cet ouvrage.</description><creator>Chagnon, Mathieu</creator><contributor>David V Plant (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Optical communications for long-haul, short-reach, and chip-scale distances enabled by digital signal processing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ns064866h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9p290d31m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1j92gb04x</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Artificial conversion of solar energy into chemical fuels is one approach to overcoming the forecasted energy famine. The main challenge facing the development of artificial photosynthesis technology is to achieve highly efficient and stable solar-to-fuel conversion. A critical component of this technology is the exploitation of various semiconductor photocatalysts that can lead to high efficiency and stable solar-to-fuel conversion. Metal-nitride nanowire structures have recently emerged as a material of choice for solar-to-fuel conversion. Compared to conventional oxide-based photoelectrodes, metal-nitride nanowires offer several distinct advantages, including a tunable energy bandgap across nearly the entire solar spectrum, conduction and valence band edges that can straddle water redox and hydrocarbon potentials under deep visible and near-infrared light irradiation, and high-efficiency charge carrier separation and extraction. Such nanowire arrays also exhibit a high level of stability in aqueous solution. Moreover, multiband InGaN nanowire photocatalysts and photoelectrodes have been developed to effectively harvest a large part of the solar spectrum.  InGaN stand-alone photoelectrode devices exhibit relatively high incident photon-to-current conversion efficiency (up to 65% at a wavelength of 350 nm). Stable hydrogen production under UV and visible light irradiation using InGaN/GaN core/shell nanowire photoanodes over several hours in harsh acidic electrolyte (pH = 0) without any sign of degradation in the nanowire structures was conducted. Furthermore, we show that stacked-band InGaN nanowire photocatalysts and photoelectrodes are promising candidates for ultrahigh-efficiency artificial photosynthesis. The power conversion efficiency of such devices can, in principle, reach up to 68%. In addition, the use of metal-nitride nanowire photoelectrodes, together with the scheme of parallel illumination by splitting the solar spectrum spatially and spectrally, can break the efficiency bottleneck of conventional 2-photon tandem devices. A dual-photoelectrode device consisting of a GaN nanowire photoanode and an InGaN nanowire photocathode, which exhibited an open circuit potential of 1.3 V and more than twenty-fold enhancement in the power conversion efficiency under visible light illumination (400-600 nm), compared to the individual photoelectrodes was demonstrated. Another prototype of a dual-photoelectrode device consisting of parallel-connected metal-nitride nanowire photoanodes and a Si/InGaN nanowire photocathode was developed. A power conversion efficiency of 2% was measured under AM1.5G 1 sun illumination. Moreover, high rate CO2 photoreduction into CO and CH4 was observed on nonpolar GaN surfaces in photochemcial cells. The selectivity toward energy-rich fuel can be dramatically enhanced by incorporating suitable cocatalysts. High production rates of 0.7 and 0.5 mmol gcat-1h-1 methane (CH4) and methanol (CH3OH) from CO2 photoreduction were recorded when using InGaN nanowire photocatalysts in the presence of H2 as a reagent. Under visible light illumination (&gt; 400 nm), the methanol production rate from CO2 photoreduction on InGaN nanowires reached up to 0.5 mmol gcat-1h-1. This work draws attention to the extraordinary potential of using metal nitrides as a viable route for developing high-performance solar-powered artificial photosynthesis for the production of H2 and other solar fuels. The key concept of this thesis is to photoinduce atomic hydrogen to form H2 fuel and/or C-H bond-based fuel using metal-nitride nanowires.</description><description>La conversion artificielle de l'énergie solaire en carburants chimiques est une approche pour maîtriser la famine énergétique prévue. Le défi essentiel du développement de la technologie de la photosynthèse artificielle est d'obtenir une conversion solaire-carburant très énergique et constante. Un élément fondamental de cette technologie est l'exploitation des divers photocatalyseurs qui peut mener à une efficacité surélevée et une conversion solaire-carburant stable. Les structures de nanofils métalliques-nitrure ont récemment émergé comme un matériau de choix pour la conversion solaire-à carburant. Par rapport à photoélectrodes à base d'oxyde classiques, les nanofils de nitrure métallique offrent plusieurs avantages distincts, y compris une structure de bande d'énergie accordable dans la quasi-totalité du spectre solaire, bande de conduction et de  bord de la bande de valence, qui peuvent chevaucher redox de l'eau et des hydrocarbures potentiels sous irradiation de lumière visible et proche infrarouge profonde, et à haute efficience de disjonction des porteurs de charge et de l'extraction. De tels réseaux de nanofils exposent également un haut niveau de stabilité en solution aqueuse. Ensuite, multibandes InGaN photocatalyseurs de nanofils et photoélectrodes ont été exposés pour récolter efficacement une grande partie du spectre solaire. InGaN dispositifs de photoélectrode présentent corrélativement une efficacité élevée de conversion photon-courant (jusqu'à 65% à une longueur d'onde de 350nm). La production d'hydrogène stable a été réalisée sous UV et irradiation de la lumière visible, en utilisant InGaN/GaN photoanodes de nanofils à plusieurs heures dans une électrolyte acide dure sans aucun signe de dégradation dans les structures de nanofils. Aussi, nous montrons que la  bande empilés InGaN photocatalyseurs de nanofils et photoélectrodes sont des candidats prometteurs pour ultravide efficacité photosynthèse artificielle. Le rendement de conversion de puissance de ces dispositifs peut, en principe, atteindre jusqu'à 68%. Eussi, l'utilisation du métal-nitrure photoélectrodes de nanofils, ainsi que le système d'éclairage parallèle en divisant le spectre solaire spatialement et spectralement, peut briser le goulot d'étranglement de l'efficacité des dispositifs classiques en tandem 2 photons. Il a été démontré un dispositif à double photoélectrode constitué d'un photoanode GaN de nanofil et un nanofil photocathode InGaN, qui a montré un potentiel de circuit ouvert de 1,3V et à l'amélioration de plus de vingt fois dans l'efficacité de conversion de puissance sous illumination de la lumière visible (400-600nm), par rapport aux photoélectrodes individuels a été démontrée. Un autre prototype d'un dispositif à double photoélectrode constitué de métal-nitrure photoanodes de nanofils connectés en parallèle et un nanofil photocathode Si/InGaN a été développé. Un rendement de conversion de puissance de 2% a été mesurée dans AM1.5G. Le taux élevé photoréduction de CO2 en CO et CH4 a été observée sur les surfaces de GaN non polaires dans les cellules photochimiques. La sélectivité en carburant riche en énergie peut être considérablement améliorée en incorporant des cocatalyseurs appropriés. Des taux élevés de production de 0,7 et 0,5 mmolgcat-1h-1 du CH4 et du CH3OH à partir photoréduction de CO2 ont été enregistrés lors de l'utilisation InGaN nanofil photocatalyseur en présence de H2 comme réactif. Sous l'éclairage de la lumière visible (&gt;400nm), le taux de production de méthanol à partir de photoréduction de CO2 sur des nanofils InGaN atteint jusqu'à 0,5mmolgcat-1h-1. Ce travail attire l'attention sur l'extraordinaire potentiel de l'utilisation de nitrures comme une voie viable pour le développement de haute performance solaire photosynthèse artificielle pour la production de H2 et d'autres combustibles solaires. Le concept principal de cette thèse est de photoinduit H+ pour former le carburant H2 ou de carburant à base de liaison C-H.</description><creator>Alotaibi, Bandar</creator><contributor>Zetian Mi (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Artificial photosynthesis for hydrogen generation and CO² reduction using metal-nitride nanowires</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6t053j966.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1j92gb04x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m900nx32c</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Most of current detailed seismic evaluation methods for buildings are based on numerical approaches. However, there is a need to use state-of-the-art interdisciplinary technologies and techniques to further facilitate such evaluations and improve their reliability, especially in many situations where detailed design documentation is not available. This study introduces a novel approach for seismic assessment of buildings, 3D-SAM, based on in-field ambient vibration measurements using acceleration/velocity sensors located on building platforms (floors and roofs). In the experimental phase of this project, sixteen low and mid-rise irregular buildings designated as emergency shelters in Montreal, Canada were subjected to ambient vibration tests (AVT) and their lowest natural frequencies, corresponding mode shapes and estimates of modal damping ratios are reported. The rate of success of AVT in this study to capture at least the three lowest natural frequencies/modes is unlike previous studies where difficulty of performing AVT and modal extractions in low-rise buildings were reported. Furthermore, the measured natural periods of concrete structures and braced steel frames of the database are compared with those obtained from the Canadian building code period formulas and the results show agreement in the case of braced steel frames. Due to the fact that in-situ experimental modal tests are low cost, and also owing to advances in sensing techniques and analysing procedures to derive the essential structural characteristic of buildings (operational modal analysis is well accepted in other engineering disciplines), the author developed a new three-dimensional seismic assessment method and software, called 3D-SAM in short form, that use this information to perform seismic assessment. The method incorporates torsional effects in predicting response, and therefore can deal with existing structural irregularities, an important limitation of other existing simplified methods. It does not require the creation of any artificial numerical model and can easily be integrated into existing modal identification software. Applications of 3D-SAM to four buildings, low to high-rise, located in Montreal are presented in this study to illustrate and validate the proposed method; results are compared with those obtained using detailed and updated linear dynamic analysis of finite element models of the buildings. Next, a modified 3D-SAM is introduced that incorporates modification factors for the adjustment of modal properties to further extend the application of the method to stronger ground motions that may cause nonlinear response. Finally, the method is used for deriving the dynamic amplification portion of natural torsion on all floors of 16 low to mid-rise irregular buildings located in Montreal, Canada. </description><description>La plupart des méthodes actuelles utilisées pour l'évaluation sismique détaillée des bâtiments sont basées sur des approches numériques. Cependant, il est nécessaire d'utiliser des technologies et des techniques interdisciplinaires de fine pointe pour  faciliter ces évaluations et améliorer leur fiabilité, en particulier dans de nombreuses situations où la documentation de conception détaillée n'est pas disponible. Cette étude présente une nouvelle approche pour l'évaluation sismique des bâtiments, 3D-SAM, basée sur des mesures de vibrations ambiantes à l'aide de capteurs d'accélération / vitesse situés sur les plates-formes de construction (planchers et toits) des bâtiments. Dans la phase expérimentale de ce projet, seize bâtiments irréguliers de hauteur faible ou moyenne, désignés comme centre d'hébergement d'urgence par le Service de sécurité civile de Montréal (Canada), ont été soumis à des tests de mesures de  vibrations ambiantes (AVT) dont on a pu extraire leurs fréquences naturelles en basse fréquence,  les déformées modales et une approximation des taux d'amortissement modal. Le taux de succès des tests AVT dans cette étude pour capturer au moins les trois plus basses  fréquences naturelles est à souligner compte tenu des études précédentes où la difficulté d'effectuer AVT pour les bâtiments de faible hauteur ont été signalée. En outre, les périodes naturelles de structures en béton armé et des cadres en acier contreventés contenus dans la base de données sont comparées avec celles obtenues des formules des  codes du bâtiment et les résultats montrent un accord dans le cas des cadres en acier contreventés. En raison du fait que l'analyse modale expérimentale peut se faire à faible coût, et aussi en raison de l'évolution des techniques de détection et des procédures d'analyse de signaux pour dériver les caractéristiques structurales essentielles des bâtiments, l'auteur a mis au point une nouvelle méthode d'analyse sismique tridimensionnelle et des logiciels, 3D-SAM, qui utilisent ces informations pour effectuer l'évaluation sismique. Cette méthode intègre les effets de torsion dans la prédiction de la réponse des bâtiments, donc, peut traiter les irrégularités structurelles existantes. La méthode proposée ne nécessite pas la création d'un modèle numérique d'analyse par éléments finis  de la structure du bâtiment et peut être facilement intégrée dans le logiciel d'identification modale existant. La thèse présente l'application de la 3D-SAM à quatre bâtiments, de faible à grande hauteur, situés à Montréal à des fins d'illustration et de validation;  les résultats sont comparés à ceux obtenus en utilisant une analyse dynamique linéaire détaillée et actualisée des modèles éléments finis des bâtiments. Ensuite, une modification est introduite à 3D-SAM qui consiste à ajuster les propriétés modales obtenues par AVT pour étendre encore l'application du procédé à des mouvements du sol plus forts. Et enfin, la méthode est utilisée pour dériver l'amplification dynamique de la torsion naturelle à tous les étages pour 16 immeubles de structures comportant des irrégularités et situés à Montréal (Canada). </description><creator>Mirshafiei, Farshad</creator><contributor>Ghyslaine McClure (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Civil Engineering &amp; Applied Mechanics</subject><title>A novel three-dimensional seismic assessment method (3D-SAM) for buildings based on ambient vibration testing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x920g036j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m900nx32c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h415pd286</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les biomatériaux entièrement poreux à haute résistance construits avec la fabrication additive fournissent une excellente occasion pour des applications orthopédiques structurales. La première partie de cet ouvrage présente deux topologies à haute résistance étirement dominé, le tétraèdre et le Octet truss, ainsi qu'une méthode de visualisation intuitive afin de comprendre la relation de la topologie de la cellule, la taille des pores et la porosité, tout en limitant les exigences de croissance osseuse et les limitations de fabrication d'additifs. Quarente échantillons de porosités sélectionnés sont fabriqués en utilisant la fusion sélective par laser (SLM), et leurs écarts morphologiques résultant du procédé SLM sont évalués par microtomographie. L'essai de compression mécanique est utilisé pour obtenir des propriétés de raideur et de résistance. Les résultats démontrent que la résistance mécanique est presque cinq fois plus forte que celle de la mousse de tantale, un biomatériau entièrement poreux actuellement utilisé en orthopédie.Dans la deuxième partie de ce travail, le biomatériau entièrement poreux développé est appliqué à un remplacement de la hanche afin de réduire la perte osseuse secondaire du au « stress shielding ». Les tiges actuellement utilisé dans l'arthroplastie totale de la hanche sont fabriquées à partir de matériaux entièrement solides et sont beaucoup plus raideur que l'os naturel. La différence radicale de la raideur mène à une réduction du stress sur l'os entourant qui se manifeste par une réduction de la qualité de l'os entourant l'implant appelé « stress shielding ». La réduction de la masse osseuse peut entraîner des complications graves comme une fracture périprosthétique, et augmente considérablement le risque d'une chirurgie de révision. Lorsque c'est appliqué à un implant de arthroplastie de la hanche, le les biomatériaux entièrement poreux à haute résistance avec microarchitecture réglée permettent une réduction du « stress shielding » en respectant les exigences de croissance osseuse et de fabrication. Afin d'évaluer les réclamations de réduction du « stress shielding », une expérience est menée sur six fémurs composites qui sont divisés et implantés avec soit un implant poreux optimal ou une tige entièrement solide comme contrôle, avec la géométrie macro implant équivalent. Les deux fémurs intactes et implantés sont chargés dans un état quasi-physiologique. La déformation de surface sur la calcar médial est enregistrée en utilisant la corrélation d'images numériques. Le changement de déformation entre le fémur intact et implanté est utilisé comme proxy pour le « stress shielding ». Les fémurs implantés avec une tige entièrement poreux ont montré une réduction significative de 60% dans la zone Gruen 6. Cela sert comme la première démonstration expérimentale que le remplacement totalement poreuse réglé de la hanche totalement poreuse a la possibilité de réduire le « stress shielding » et les complications cliniques associées.</description><description>High-strength fully porous biomaterials built with additive manufacturing provide an exciting opportunity for load-bearing orthopedic applications. The first portion of this work presents two high-strength stretch-dominated topologies, the Tetrahedron and the Octet truss, as well as an intuitive visualization method to understand the relationship of cell topology, pore size, porosity while constrained by bone ingrowth requirements, and additive manufacturing limitations. 40 samples of selected porosities are fabricated using Selective Laser Melting (SLM), and their morphological deviations resulting from SLM are assessed via micro-CT. Mechanical compression testing is used to obtain stiffness and strength properties. The results show that the mechanical strength is almost 5 times stronger than that of tantalum foam, an existing fully porous biomaterial used in orthopedics. In the second portion of this work, the developed fully porous biomaterial is applied to a total hip replacement to reduce bone loss secondary to stress shielding. Current stems used in total hip arthroplasty are made from fully solid materials and are much stiffer than the natural bone. The drastic difference in stiffness leads to reduced stress on the surrounding bone which manifests as a reduction in bone quality surrounding the implant. The reduction in bone stock can lead to serious complications such as periprosthetic fracture, and increased risk during a revision surgery. A hip replacement implant made with a fully porous tuned microarchitecture allows for a reduction in stress shielding while respecting bone ingrowth and manufacturing limitations. An in-vitro experiment is conducted on six composite femurs that are divided and implanted with either an optimal porous implants or a fully solid control stem, both with equivalent implant macro geometry. Both the intact and implanted femurs are loaded in a quasi-physiological loading state. The surface strain on the medial calcar is recorded using Digital Image Correlation (DIC). The change of strain between intact and implanted femur is used as a proxy for stress shielding. Femurs implanted with a fully porous stem showed a significant reduction of 60% of the medial calcar in Gruen zone 6 susceptible to resorption. This serves as the first experimental demonstration that a tuned fully porous hip replacement has the possibility to reduce stress shielding and the associated clinical complications.</description><creator>Johnston, Burnett</creator><contributor>Damiano Pasini (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>High-strength fully porous biomaterials for bone replacement and their application to a total hip replacement</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/db78tf895.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h415pd286</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1c18dj31c</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis presents a multidisciplinary effort towards closed loop glucose control for diabetes management and offers contributions to three domains related to the topic. First, an introduction is given to the historical, physiological and mathematical perspectives of diabetes mellitus and closed loop glucose control. Next, a reference design for validation of closed loop glucose control strategies is proposed to incorporate the safety critical constraints of embedded biomedical systems with special emphasis on closed loop insulin control. Glucose-insulin kinetics models are typically designed based on hybrid approaches leveraging theoretical knowledge and empirical data. As a result model parameters are generalized to a target population and are not well suited to simulation of patient specific parameters. A novel model tuning approach utilizing multilayer perceptrons is presented to solve this problem.A critical factor in blood glucose management is the precise monitoring of carbohydrate intake. Diabetic persons, especially those suffering with insulin dependant diabetes must be highly aware of all the sugar they consume so as to avoid hyperglycemic events. The final solution seeks to address the problem of extracting nutritional information of food from their images and proposes the implementation of an identification system, along with the evaluation of the test results from various test cases. </description><description>Cette thèse présente un effort multidisciplinaire sur le contrôle en boucle fermée du glucose pour la gestion du diabète et apporte des contributions à trois domaines en lien avec le sujet. Dans un premier temps, une introduction est donnée aux perspectives historiques, physiologiques et mathématiques du diabète sucré et du contrôle du glucose en boucle fermée. Ensuite, un modèle de référence quant à la validation des stratégies de contrôle du glucose en boucle fermée est proposé afin d'incorporer les contraintes de sécurité critiques de systèmes intégrés biomédicaux portant une attention particulière sur le contrôle de l'insuline en boucle fermée. La conception typique des modèles kinétiques de glucose-insuline est basée sur des approches hybrides tirant parti de connaissances théoriques ainsi que de données empiriques. Par conséquent, les paramètres du modèle sont généralisés, représentant une population cible. Ils ne sont donc pas suffisamment adaptés à la simulation de paramètres spécifiques d'un patient. De ce fait, une nouvelle méthode permettant d'ajuster les paramètres du modèle grâce à l'utilisation de perceptrons multicouches est présentée pour résoudre ce problème. Un facteur critique dans la gestion de la glycémie est la surveillance précise des apports en glucides. Les personnes diabétiques, particulièrement celles souffrant de diabètes insulinodépendant, doivent être extrêmement conscientes du sucre qu'elles consomment afin d'éviter les épisodes hyperglycémiques. La solution finale vise à résoudre le problème d'extraction des informations nutritionnelle d'aliments à partir de leur image et de proposer la mise en place d'un système d'identification, ainsi qu'une évaluation des résultats de tests provenant différents types de cas.La conception typique des modèles kinétiques glucose-insuline est basée sur des approches hybrides tirant parti de connaissances théoriques ainsi que de données empiriques. Il en résulte que les paramètes du modèle sont généralisés à une population cible and ne sont pas bien adaptés à la simulation de paramètres spécifiques au patient. De ce fait une nouvelle méthode permettant d'accorder les paramètres du modèle au moyen des perceptrons multicouche est présentée pour résoudre ce problème. Un facteur critique dans la gestion de la glycémie est la surveillance précise des apports en glucides. Les personnes diabétiques, particulièrement celles souffrant de diabètes insulinodépendant, doivent être extrèmement conscientes de tout le sucre qu'elles consomment de manière à éviter les événements hyperglycémiques. La solution finale cherche à adresser le problème d'extraire les informations nutritionnelle des aliments à partir de leur image and propose la mise en place d'un système d'identification, couplé à une évaluation des résultats de test provenant de divers cas type.</description><creator>Ramdial, Ari</creator><contributor>Zeljko Zilic (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>A multimethod approach towards validation and modeling of glucose-insulin kinetics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xp68kk039.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1c18dj31c</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rx913s548</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Years of open pit mine production results in a pit of increased width and depth. This causes the cost of producing deeper ore to increase. The ore produced can also be more heavily diluted by surrounding waste. In order to increase the amount of economic reserves and mine life, a transition to underground mining can be made. There is a threshold where mining through underground methods becomes more profitable than open pit, and it is important to effectively identify this threshold as it can have a great impact on a mine's profits. This thesis uses stochastic mine planning methods to identify the optimal open pit to underground mining (OP-UG) transition depth. The method proposed herein decomposes the problem by identifying a series of candidate scenarios where it is feasible to make an OP-UG transition. The economic viability of each member of the set of candidate transition depths is then evaluated by producing uncertainty-based life-of-mine production plans which are used to outline expected yearly cash flows. An initial application of this proposed method is presented in Chapter 3 where the benefits of using stochastic mine planning to provide well-informed long-term strategic decision-making criteria are observed. Specifically, an application of the stochastic approach produces operational schedules which lead to a 9% or $43 M increase in net present value (NPV) over the corresponding deterministic framework. A second work presented in Chapter 4 describes the application of the proposed method at Geita gold mine, a large gold mine in Eastern Africa. At this operation, future ore production is forecasted to fall well below the mill's capacity, and to supplement this deficiency a transition from open pit to underground mining is being considered. The resulting analysis from the proposed stochastic framework shows that the most profitable decision involves forgoing underground mine development and continuing to produce through solely open pit mining for the foreseeable future. Valuable insights towards the risk associated with the proposed mine design are gained through stochastic risk analysis. Results show a 23% NPV increase for the stochastic mine plans when compared to the conventional deterministic equivalent.</description><description>Années de ouvertes résultats de la production de la mine à ciel dans une fosse de l'augmentation de largeur et de profondeur. Cela provoque le coût de production de minerai plus profond à augmenter. Le minerai produit peut aussi être plus fortement dilué par les déchets environnante. Afin d'augmenter le montant des réserves économiques et vie de la mine, une transition à l'exploitation souterraine peut être faite. Il existe un seuil où l'exploitation minière par des méthodes souterraines devient plus rentable que la mine à ciel ouvert, et il est important d'identifier efficacement ce seuil car elle peut avoir un grand impact sur les profits d'une mine. Cette thèse utilise des méthodes de planification de la mine stochastiques pour identifier le ciel ouvert optimale à l'exploitation souterraine (OP-UG) la profondeur de transition. La méthode proposée ici se décompose le problème en identifiant une série de scénarios de candidats où il est possible de faire une transition OP-UG. La viabilité économique de chaque membre de l'ensemble des profondeurs de transition candidats est ensuite évaluée en produisant des plans fondés sur l'incertitude de la vie de la mine de production qui sont utilisés pour décrire les flux de trésorerie annuels attendus. Une première application de cette méthode proposée est présentée dans le chapitre 3, où les avantages de l'utilisation planification de la mine stochastique de fournir des critères de prise de décisions stratégiques à long terme bien informés sont observées. Plus précisément, une application de l'approche stochastique produit des horaires de fonctionnement qui conduisent à un ou 43 M $ en hausse de 9% en valeur actuelle nette (VAN) sur le cadre déterministe correspondant. Un deuxième travail présenté dans le chapitre 4 décrit l'application de la méthode proposée à Geita mine d'or, une grande mine d'or en Afrique de l'Est. A cette opération, la future production de minerai est prévu de bien tomber en dessous de la capacité de l'usine, et de compléter cette lacune une transition à ciel ouvert à l'exploitation souterraine est envisagée. L'analyse résultant du cadre stochastique proposé montre que la décision la plus rentable implique de renoncer au développement de la mine souterraine et de continuer à produire par l'exploitation minière à ciel ouvert uniquement pour l'avenir prévisible. Des idées précieuses vers le risque associé à la conception de la mine proposée sont obtenus grâce à l'analyse de risque stochastique. Les résultats montrent une vi augmentation de la VAN de 23% pour les plans de la mine stochastiques par rapport à l'équivalent déterministe classique.</description><creator>MacNeil, James</creator><contributor>Roussos G Dimitrakopoulos (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Determining optimal open pit to underground mine transition depth using stochastic mine planning techniques</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pn89d929z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rx913s548</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn301413f</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The research reported in this thesis aimed at evaluating plasticizer effectiveness and biodegradation rates of diesters synthesised from four-carbon diacids esterified with a linear alcohols ranging from ethanol (C2) to octanol (C8), and one branched alcohol, 2-ethylhexanol. The diacids were chosen due to their structural resemblance to the phthalate molecule, of which two were unsaturated (i.e., maleate: cis; fumarate: trans) and one saturated (i.e., succinate). The goal of this thesis was to gain insight on the influence of the geometry of the central structure and the length and branching of the side chains on plasticizer efficiency and biodegradability. The plasticizer candidates were blended with PVC at varying concentrations and the plasticizer effectiveness was evaluated by the measurement of the glass transition temperature Tg, tensile testing, dynamic mechanical thermal analysis (DMTA), and surface hardness. The obtained results were then compared to similar blends containing the commercial plasticizers DEHP and DINCH®. Biodegradation properties were assessed by exposing the common soil bacterium Rhodococcus rhodocrous (ATCC 13808) to candidate plasticizers with hexadecane as carbon source. The results revealed important differences arising from central structures and indicated that the saturated (succinate) and the cis-structure (maleate) made for the most efficient plasticizers. Further studies of the succinate revealed that any groups hindering free rotation around the central chain of the molecule reduced its plasticizing efficiency. Side chain length was important and maximum efficiency occurred for a side chain length around six carbons. The added ethyl branch in those diesters with 2 ethylhexyl side chains was not found to have an enhancing effect on plasticizer effectiveness. The biodegradation experiments revealed a crucial influence of the central structure, as the saturated compound (succinate) was rapidly degraded and metabolite buildup was small and only transient. Between the two unsaturated compounds, those with the ester groups in trans position (fumarate) were more quickly degraded than those in cis-position (maleate); the latter showing almost no degradation over the course of the experiment. This could also explain the observed slow biodegradation of phthalate diesters, in which the ester groups are in a similar arrangement as in the maleate. Slower degradation rates were found with increasing side chain length as well as branching, but effects were not as important as that of the central structure. Nonetheless, when linear side chains were used, no or only small, transient buildup of the released alcohol was found, contrarily to 2-ethylhexanol which built up significantly during the according experiments.Taken together, dibutyl and dihexyl diesters of succinic- and maleic acid showed the most promising results in terms of plasticizer efficiency and biodegradability, yet further toxicological experiments are required to determine if these are truly "green" plasticizers.</description><description>Cette thèse vise à évaluer l'efficacité du plastifiant et les taux de biodégradations de plusieurs diesters synthétisés avec des alcools linéaires, qui variaient d'une longueur de deux (éthanol) à huit (octanol) charbons, et un alcool ramifié, soit 2 éthylhexanol. Les acides dicarboxyliques utilisés ont été choisis à cause de leur similitude à la structure du phthalate, et un total de trois structures centrales différentes ont été évaluées. Celles-ci comprenaient deux structures insaturées, le maléate (cis) et le fumarate (trans), et une structure saturée, le succinate. L'objectif de cette thèse était d'ailleurs de mieux comprendre l'influence de la géométrie de la partie centrale de la molécule et de la longueur de la chaîne latérale sur l'efficacité du plastifiant et le taux de biodégradation. Les molécules étudiées étaient mélangées à différentes concentration avec du PVC non-plastifié, et leur efficacité du plastifiant a été évaluée à l'aide de plusieurs essais, dont la détermination de la température de transition vitreuse (Tg), des essais de traction, l'analyse thermomécanique dynamique (ATMD), et la dureté superficielle. Les résultats obtenus étaient ensuite comparés avec des résultats d'essais semblables avec des plastifiants commerciaux comme DEHP et DINCH®. Les taux de biodégradation ont été évalués à l'aide d'une bactérie courante dans le sol, Rhodococcus rhodocrous (ATCC 13808) et hexadécane comme source de carbone.Les résultats obtenus montraient que les plastifiants les plus efficaces contenaient des structures centrales insaturées en configuration cis (maléate) ou saturées (succinate). La capacité de rotation autour de la chaîne centrale du succinate était un facteur important dans l'efficacité du plastifiant, et l'attachement de groupes chimiques qui empêchaient cette capacité de rotation menait à des plastifiants moins efficaces. La longueur de la chaîne latérale jouait aussi un rôle important : l'efficacité maximale des plastifiants était atteinte quand cette chaîne latérale était formée d'environ six charbons. Quant à la chaîne ramifiée, l'addition d'une branche éthylique au diester n'améliorait pas l'efficacité du plastifiant, mais l'efficacité trouvée était semblable à celle de la molécule avec la même longueur.Les expériences de biodégradation révélaient l'importance de la géométrie de la structure centrale : les molécules saturées (succinates) étaient biodégradées rapidement, et l'accumulation de métabolites était faible et seulement transitoire. Entre les structures centrales contentant des liens non-saturés, les diesters en conformation trans étaient biodégradés plus rapidement que ceux en conformation cis, et ces derniers ne montraient pas des taux de biodégradation très faible. Cela aide à expliquer la relative résistance des diesters de phthalate à la biodégradation, vu que la position des deux groupes esters est très similaire entre les maléates (cis) et les phthalates. Au niveau de la chaîne latérale, des taux de biodégradation inférieurs étaient observés avec la croissance de la longueur de la chaîne latérale, mais la structure de la partie centrale de la molécule était plus importante ultimement. Néanmoins, quand les chaînes latérales étaient linéaires, aucun ou seulement très peu d'accumulation d'alcool libéré a été observé, tandis que 2 éthylhexanol s'accumulait pendant les expériences avec les molécules contenant des ramifications.En conclusion, les maléates et succinates de dibutyl et dihexyl semblent être les candidates les plus prometteuses en termes d'efficacité du plastifiant et de biodégradabilité, néanmoins plus d'expériences sur la possible toxicité de ces substances sont requises pour assurer que ceux-ci sont vraiment des plastifiants « verts ». </description><creator>Erythropel, Hanno</creator><contributor>Jim A Nicell (Supervisor2)</contributor><contributor>Richard L Leask (Supervisor1)</contributor><date>2016</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Evaluation of maleate, fumarate, and succinate diesters as potential green plasticizers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w6634642s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn301413f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0v8383395</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Climate change and global warming are happening and have become a global challenge. These environmental issues have developed into a key item on the global political agenda; they have moved into mainstream political and economic policy discussions at all levels of governance.Efforts to govern anthropogenic emissions that contribute to these environmental issues commenced in the 1980s at local, national, regional, and global levels. Such efforts from various global sectors, e.g., aviation sector, can also be observed. However, successful climate change governance in international civil aviation has yet to be achieved. No multilateral environmental treaties sufficiently addresses emissions from international civil aviation. The Chicago Convention, which is the primary source of public international air law, does not explicitly provide for aviation environmental issues. In this respect, Annex I developed State Parties to the Kyoto Protocol have an obligation to work through the International Civil Aviation Organization [ICAO] to pursue limitation or reduction of greenhouse gas [GHG] emissions from aviation. Hence, the Protocol provides a mandate for ICAO to govern GHG emissions from international civil aviation. Furthermore, the Chicago Convention tacitly confers an obligation on ICAO to govern such emissions. Yet, the Organization has not succeeded in its governance initiatives. A basket of measures, which include one economic instrument, namely market-based measures, and three technical measures, namely technology improvements, operational improvements, and sustainable alternative fuels, is under consideration by ICAO and its Contracting States. Nevertheless, the basket cannot sufficiently govern aircraft engine emissions at its present condition. Most importantly, States have so far failed to adopt a global market-based measure for international civil aviation, which can provide a near-term solution.Globally, airlines have taken some voluntary initiatives to decrease their carbon footprints. Unilaterally, the European Union and few European States have launched economic measures, e.g., emissions trading and tax, to reduce aircraft engine emissions. Nevertheless, their effectiveness in governing such emissions will be limited. Like the global climate change negotiation process, States are divided on certain issues in the ICAO process. Differences between developed and developing economies are delaying the entire process. Capitalism is much responsible for this division.Since it is very difficult to reject capitalism altogether, several solutions, which do not discard but provide a new method of practicing capitalism, need to be employed. In the absence of a single global order, global governance in climate change – i.e. climate change governance – needs to be established to facilitate the deployment of those solutions. Market-based measures form part of those solutions. This thesis argues that, to successfully govern emissions from international civil aviation of relevance to climate change and global warming, binding legal measures, whether de facto or de jure, and a mandatory but temporary global market-based measure or unilateral market-based measures of the same model adopted by economically powerful States for international civil aviation are immediately required. This thesis demonstrates how de jure soft law instruments, e.g., Annexes to the Chicago Convention, international environmental law principles, a new understanding and way of exercising the doctrine of State sovereignty, and both multilateral and unilateral economic instruments can be utilized to reduce aviation's environmental impacts. The thesis explores the existing capacities of the governance actors in aviation, and shows how they can play a significant role in climate change governance from within their limited capacities.</description><description>Le réchauffement planétaire (RP) et les changements climatiques (CC) actuels sont devenus un défi mondial, et sont  désormais un élément important de l'agenda politique international et des discussions politiques et économiques, à tous les niveaux de gouvernance. Des efforts pour contrôler les émissions anthropiques contribuant à ces problèmes environnementaux ont débuté dans les années 1980, au niveau local, national, régional et mondial. Des efforts similaires peuvent également être observés au niveau international dans différents secteurs, tels que l'aéronautique. Cependant, aucun succès en matière de gouvernance relative aux CC n'a encore été enregistré, pour l'aviation civile internationale (ACI). Aucun traité multilatéral sur l'environnement n'aborde de manière suffisante les émissions résultant de l'ACI. La Convention de Chicago (CdC), source principale du droit international public aérien, n'offre pas de solution explicite aux problèmes environnementaux liés à l'aviation.A ce propos, les États développés visés par l'Annexe I du Protocole de Kyoto, ont l'obligation de travailler par le biais de l'Organisation de l'Aviation Civile Internationale (OACI), pour limiter ou réduire les gaz à effet de serre (GES) émis par l'ACI. Ainsi, le Protocole donne mandat à l'OACI, de réglementer les émissions de GES générées par l'ACI. Par ailleurs, la CdC confère de manière tacite à l'OACI, l'obligation de contrôler ces émissions. Cependant, l'OACI n'a pas remporté de succès en matière de gouvernance. Un corpus de mesures, incluant un instrument économique – mesures basées sur le marché (MBM) – et trois mesures techniques – améliorations technologiques, améliorations opérationnelles, carburants de substitution durables – est en cours d'étude par l'OACI et ses États membres. Cependant, ce corpus est insuffisant pour contrôler les émissions des moteurs d'aéronefs. Par ailleurs, pour l'instant, les États ont échoué à adopter une MBM fournissant une solution à court-terme pour l'ACI.Au niveau international, des compagnies aériennes ont pris certaines initiatives, pour réduire leur empreinte carbone. L'Union Européenne et quelques États européens ont lancé unilatéralement des mesures économiques, comme l'échange de quotas d'émissions, et des taxes, afin de réduire les émissions des moteurs d'aéronefs. Cependant, leur efficacité sera limitée. À l'instar des négociations relatives aux CC, les États sont divisés sur certains points, dans les processus en cours à l'OACI. Les différences entre les pays développés et ceux en voie de développement, retardent toute la procédure. Le capitalisme est grandement responsable de cette division.Étant donné la difficulté de rejeter le capitalisme dans son ensemble, plusieurs solutions, proposant une nouvelle forme de le concevoir, doivent être appliquées. En l'absence d'un ordre mondial unique, une gouvernance mondiale relative aux CC – la gouvernance des CC – doit être mise en place, afin de faciliter l'application de ces solutions, dont les MBM font partie. Cette thèse soutient que, pour contrôler de manière effective les émissions de l'ACI relatives aux CC et au RP, des mesures juridiques contraignantes de facto ou de jure, ainsi que des MBM, obligatoires mais temporaires, ou des MBM unilatérales du même genre que celles adoptées par les États les plus puissants économiquement, sont requises de manière immédiate. Cette thèse démontre comment les instruments de jure de droit souple, tels que les Annexes de la CdC, les principes du droit international de l'environnement, une nouvelle approche de la doctrine de la souveraineté des États, ainsi que des instruments économiques à la fois unilatéraux et multilatéraux, peuvent être utilisés pour réduire les impacts environnementaux de l'ACI. Elle explore les moyens dont disposent les acteurs de la gouvernance de l'aviation, et montre comment ils peuvent jouer un rôle significatif dans la gouvernance des CC, malgré leurs pouvoirs limités.</description><creator>Ahmad, Md</creator><contributor>Paul Stephen Dempsey (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Air and Space Law</subject><title>Toward governing emissions from aviation that contribute to climate change and global warming</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jw827f33w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0v8383395</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t435gg62d</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les applications téléopérés intégrant des réactions haptiques dépendent d'une synergie complexe entre l'homme et la machine. Les humains manipulent un périphérique local et, en ce faisant, interagissent avec un monde virtuel ou avec un environnement physique à distance grâce à l'utilisation d'un d'avatar ou périphérique esclave. Le fonctionnement typique d'un dispositif haptique lors d'une simulation oblige l'utilisateur à effectuer des tâches courantes qui constituent la base de toutes les actions de l'utilisateur. Ces tâches courantes comprennent la manipulation, la sélection et la navigation. La dynamique d'un système haptique peut jouer un rôle crucial sur les performances de l'utilisateur à effectuer ces tâches. Dans cette thèse, nous étudions l'effet du couplage dynamique de l'inertie de l'appareil sur la performance de l'utilisateur lors de tâches de navigation. Nous tirons une adaptation de l'opération et une représentation de l'espace des mouvements admissibles pour les systèmes haptiques dans lequel les forces provoquant des déviations à partir d'une trajectoire souhaitée peuvent être considéré comme des forces parasites qui dégradent les performances de l'utilisateur. Des simulations dynamiques ont été réalisées afin de mieux comprendre les effets de la navigation le long des chemins de couplage variable en utilisant un mécanisme à cinq degrés de liaison et deux degrés de liberté et ils ont été validées expérimentalement. Nous développons ensuite une méthode de sélection systématique des régions d'un espace de travail haptique à utiliser pour la navigation de grands environnements virtuels. Cette procédure génère un affichage haptique avec une zone de manipulation haptique transparente à l'intérieur de laquelle un utilisateur peut interagir avec un environnement virtuel. Cette région de manipulation est délimitée par une région de navigation avec un comportement ideal qui assure la transmission de force adéquate. Pour illustrer cette technique, des espaces de navigation et de manipulation sont générés et décrits pour les cas planaire et spatiale.</description><description>Force-feedback haptic and teleoperated applications depend upon an intricate synergy between human and machine. Humans manipulate a local device and, in doing so,  interact with a virtual world or remote physical environment through the use of an avatar or slave device. Typical operation of a haptic device during simulation requires the user to perform common tasks that constitute the bases for all user actions. These common tasks include manipulation, selection, and navigation. The device dynamics of haptic systems can play a crucial role impacting the performance of the human user to perform these tasks.In this thesis we investigate the effect that the dynamic coupling of the device inertia has on user performance during navigational tasks. We derive an adaptation of the operation and admissible-motion space representation for haptic systems in which forces causing deviations from a desired path can be thought of as parasitic forces that degrade the user's performance. Dynamic simulations were carried out to gain insight into the effects of navigating along paths of varying coupling using a 2DOF five-bar mechanism and were experimentally validated. We then develop a method of systematically selecting regions of a haptic workspace to be used for navigation of large virtual environments. This procedure generates a haptic display with a highly transparent haptic manipulation region within which a user can interact with a virtual environment. This manipulation region is bounded by a well-behaved navigational region that ensures adequate force transmission. To demonstrate this technique, navigation and manipulation spaces are generated and described for the planar and spatial cases.</description><creator>Gallacher, Colin</creator><contributor>Jozsef Kovecses (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Transparent navigation with impedance type haptic devices</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5h73pz78g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t435gg62d</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gm80hz237</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The objective of this thesis is to develop efficient methods for the transfer of knowledge between languages and speakers by sharing acoustic model parameters for automatic speech recognition (ASR). Knowledge transfer between languages is often useful when only a limited amount of transcribed data is available for ASR system development in a target language. Additionally, boot-strapping acoustic phonetic knowledge is also seen to improve ASR performance when adequate training data is available. These scenarios are used as examples to study issues in acoustic-phonetic knowledge-transfer for ASR. Furthermore, the parameters that characterize speaker variability could often be thought to lie in a low-dimensional subspace or a manifold. Parameters for a new test speaker are often estimated with knowledge transfer from training speaker information that is parametrized as a set of subspace vectors or low-dimensional embeddings on a manifold. The technical contributions in this thesis are as follows. First, acoustic mismatch due to different recording instruments and background conditions poses a problem when training a single multi-lingual statistical model on data from multiple languages. The subspace Gaussian mixture model (SGMM), which allows for natural sharing of model parameters between acoustic-phonetic units of different languages is used in this study. A two-stage procedure is proposed to compensate for speaker variability and environmental variability, prior to multi-lingual acoustic model training. As a result of this compensation procedure, ASR performance improvements are observed for all languages used in multi-lingual acoustic model training. Experimental results are presented on Hindi and Marathi speech data on a small-vocabulary agricultural commodities task. With only one hour of available Hindi data, multi-lingual acoustic model training with Marathi is seen to improve Hindi language ASR performance significantly compared to mono-lingual training. Second, to reduce the number of context-dependent errors in Hindi, an algorithm for borrowing state-level SGMM parameters from Marathi in the multi-lingual SGMM acoustic model is proposed. A statistically significant improvement is observed in Hindi language ASR. Furthermore, in order to reduce the number of parameters in the Hindi-Marathi multi-lingual acoustic model, the use of semi-tied covariance (STC) instead of full-covariance matrices is proposed. With a reduction of a factor of five relative to full-covariance parameters, similar ASR accuracy is maintained through the use of STCs. Third, the use of multi-task training for multi-lingual neural network acoustic models is studied. The use of multi-task training provides state of the art results on a well-known large vocabulary read speech task. Experiments on cross-language adaptation when only a limited amount of target language data is available are also presented. To reduce space and time-complexity to train these networks the impact of low-rank matrix factorization of the weight matrix in the final layer is presented. Finally, parameters that model speaker variability in Linear Input Network (LIN) based speaker adaptation for deep neural networks are assumed to lie on a manifold. Obtaining speaker specific parameters is treated as a task in a multi-task learning problem. Task parameters and their low-dimensional projections are assumed to lie on a manifold. A manifold constraint as a regularization term is introduced into the cost function for estimating LIN speaker parameters during test time. Experimental results are presented to evaluate this approach.</description><description>Cette thèse aborde le problème de la reconnaissance automatique de la parole (RAP) multilingue et multi-utilisateur en s'appuyant sur le partage de paramètres de modèles acoustiques pour différentes langues et différents locuteurs. Ce type de partage est bénéfique dans le cas où l'on ne dispose pas d'assez de données de transcription pour une des langues considérées. De plus, ce type d'amorçage basé sur des paramètres acoustiques peut aider à améliorer les performances d'un système de RAP. La première partie de cette thèse présente une approche rendant la RAP multilingue plus robuste aux variations des conditions d'enregistrements et aux variations inter-locuteurs. Une approche en deux temps a été développée: d'abord elle compense les variations liées aux différents locuteurs, puis celles liées aux conditions d'enregistrement. Un modèle par mélange de Gaussiennes structuré en sous-espace (ou Subspace Gaussian Mixture Model - SGMM) est ensuite utilisé pour effectuer l'apprentissage de modèles multilingues. Ce type de modèle permet de partager facilement des paramètres entre des phonèmes provenant de différentes langues. Les résultats présentés dans cette partie montrent que l'approche de compensation des variabilités en deux temps permet d'améliorer significativement les performances de RAP, pour toutes les langues ayant servies durant l'apprentissage du modèle multilingue.La deuxième partie de cette thèse se livre à une étude approfondie du formalisme des SGMM dans le contexte de la modélisation multilingue. En particulier, un corpus de quelques centaines de mots liés à des négociations de denrée agricoles en Hindi et en Marathi est utilisé. Une des conclusions est que, avec une seule heure d'enregistrement en Hindi, l'utilisation d'un modèle pré-existant provenant d'un corpus en Marathi permet d'augmenter significativement les performances de RAP comparé à un modèle unilingue (Hindi). De plus, un nouvel algorithme permettant d'emprunter les paramètres d'état d'un modèle SGMM entraîné sur du Marathi est décrit. Il permet de diminuer le nombres d'erreurs contextuelles en Hindi. Enfin, pour réduire le nombre de paramètres du modèle acoustique multilingue Hindi-Marathi, l'utilisation de matrices de covariance semi-liée (CSL) est introduite. Il est démontré que cela permet de réduire le nombre de paramètres par un facteur 5 sans pour autant compromettre la qualité de la RAP.La troisième partie de ce mémoire décrit la mise au point d'une technique d'apprentissage multi-tâches de réseaux neuronaux (RN), dans le contexte de la RAP multilingue. Cette technique permet d'obtenir des résultats comparables à l'état de l'art dans une tâche de RAP sur un corpus de référence avec un vocabulaire très riche. Le cas de l'adaptation multilingue dans le cas où une langue est sous-représentée dans les donnée d'apprentissage est aussi considéré. Enfin, une nouvelle approche reposant sur la factorisation par faible rang de la matrice des poids dans la couche finale du RN est détaillée. Celle-ci permet de réduire la durée et la mémoire nécessaire pour l'apprentissage.La quatrième et dernière partie de cette thèse s'intéresse à l'adaptation aux locuteurs par Réseau à Entrée Linéaire (ou Linear Input Network - LIN) pour des réseaux de neurones profonds. Un nouveau terme de régularisation pluridimensionnel est introduit dans le l'estimation des paramètres LIN pour les locuteurs de l'ensemble de test. Cette approche est évaluée empiriquement.</description><creator>Mohan, Aanchan</creator><contributor>Milica Popovich (Supervisor2)</contributor><contributor>Richard Rose (Supervisor1)</contributor><date>2016</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Knowledge transfer by sharing acoustic-model parameters for automatic speech recognition</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k3569709m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gm80hz237</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j3860964t</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this thesis I propose a set of formal types for the analysis of the Italian Renaissance madrigal, focusing on examples drawn from Monteverdi's Fourth Book of Madrigals. Most of the existing studies of these madrigals focus on poetic forms, their philosophical underpinnings, and dissonance treatment, particularly in relation to the Artusi–Monteverdi controversy. This previous work, however, has failed to address commonalities between madrigals based on overall formal division independent of text, as they primarily focus on the individuality of these seemingly distinct pieces. Through establishing a more generalized approach to form, independent of the disparate textual content, I aim to shed light on previously undetected similarities and differences between these works. Taking Book IV as my model, with a background of existing work by other authors on hexachordal systems, tonality/mode, texture, repetition, and cadence, I have developed a set of formal types that can be applied to all 20 madrigals of this book. I intend these formal types to provide a new analytical tool for the interpretation of the Italian Renaissance madrigal that can be further developed, as well as help provide a fresh understanding of this late 16th- and early 17th-century style.</description><description>Dans cette thèse, je proposerai un ensemble d'éléments destinés à l'analyse formelle de madrigaux italiens de la Renaissance, m'attardant principalement au quatrième livre de madrigaux de Monteverdi. La majorité des études portant sur ces madrigaux se sont penchées sur la forme poétique, le sous-texte philosophique, ainsi que sur le traitement de la dissonance, particulièrement en ce qui a trait à la controverse entourant Artusi et Monterverdi. Cependant, ces précédentes études ne se sont attardées qu'au caractère unique de chacun des madrigaux, délaissant ainsi les similitudes les liants les uns les autres, notamment quant à leur organisation formelle, indépendamment de leur texte respectif. En approchant la question de l'organisation formelle de façon plus générale, c'est-à dire, indépendamment des différences textuelles, j'ai pour but de mettre en lumière certaines similarités et différences jusqu'ici ignorées. Utilisant le quatrième livre de madrigaux comme modèle, et m'appuyant sur la recherche préexistante portant sur les systèmes hexachordaux, la tonalité et les modes, la texture, la répétition et les cadences, j'ai développé un ensemble d'éléments pouvant être appliqués aux 20 madrigaux de ce livre. Je prévois que cet ensemble d'éléments formels fournisse un nouvel outil analytique destiné à l'interprétation de madrigaux italiens de la Renaissance, offrant ainsi un nouveau regard sur ce style de la fin du XVIe et début du XVIIe siècle.</description><creator>Langille, Brenna</creator><contributor>Peter N Schubert (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Jonathan Wild (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Music</subject><title>What the servant said: form in Monteverdi's fourth book of Madrigals</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5d86p308x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j3860964t</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r781wj795</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>   Post-transcriptional mechanisms regulate the amount of protein being synthesized from messenger RNAs (mRNAs). These mechanisms include repressing mRNA translation and/or initiating mRNA destabilization, events collectively referred to as ‘silencing'. The RNA-binding protein Tristetraprolin (TTP) constitutes an important post-transcriptional regulator that binds to AU-rich elements (AREs) in the 3' untranslated regions (UTRs) of mRNAs. Examples of mRNAs targeted by TTP include pro-inflammatory cytokines, such as tumor necrosis factor-alpha (TNF-α) and interleukin-6 (IL-6), and cancer-related mRNAs, such as c-myc and vascular endothelial growth factor (VEGF). Not surprisingly, TTP knockout mice display a hyper-inflammatory phenotype and downregulation of TTP has been observed in a variety of human cancers, implicating its role as a tumor suppressor.    Through the use of co-immunoprecipitation (co-IP) assays, previous studies have suggested that TTP can interact with components of the CCR4-NOT deadenylase complex, as well as mRNA decapping and decay components, in order to destabilize target mRNAs. However, the exact mechanism of TTP-mediated decay is unknown. Using BioID technology, we report that the eIF4E-transporter (4E-T) protein, previously suggested to be a regulator of mRNA stability and translation, is a component of the mRNA decay machinery that proximally associates with mRNA decay factors, as well as TTP. Moreover, we also investigated the controversy regarding the requirement of processing body (P body) integrity for TTP-mediated decay. Through the use of BioID, we report that in the absence of visible P-bodies, TTP may still proximally associate with mRNA decay components, including 4E-T.    Let-7 micro-RNAs (miRNAs) comprise another important family of post-transcriptional regulators that have been shown to silence oncogenes, such as RAS and HMGA2. The biogenesis of let-7 miRNAs was shown to be controlled by Lin28, a pre-let-7 miRNA binding protein. The binding of lin28 results in the uridylation of pre-miRNAs by Terminal Uridylyl Transferases (TUTs) 4 and 7 and subsequent degradation by exoribonucleases, such as DIS3L2. TTP was recently suggested to regulate let-7 miRNA biogenesis by silencing the mRNA of lin28. Interestingly, the presence of putative TTP target sites in the 3'UTRs of TUT4, TUT7 and DIS3L2 led us to further investigate the mechanism by which TTP controls let-7 miRNA biogenesis. Here, we report the identification of TUT4 and TUT7 as potential TTP-targeted mRNAs. Artificially expressed wild-type TTP in HeLa cells as well as endogenous TTP in A549 lung cancer cells were able to silence Renilla Luciferase (RL) reporters containing the 3'UTRs of TUT4 and TUT7. Moreover, RNA immunoprecipitation (RIP) assays in HeLa cells demonstrated that the RNA binding domain of TTP can bind to endogenous TUT4 and TUT7 transcripts. Silencing assays using deletion constructs of the RL TUT4 3'UTR reporter suggest that silencing may require cooperativity between neighboring TTP target sites.    TTP, like let-7 miRNAs, is downregulated in many cancers, thereby preventing the silencing of transcripts encoding tumor promoting factors and inflammatory mediators. Therefore, by investigating the mechanisms by which TTP silences target mRNAs, we will gain a better understanding of its role in fundamental biological processes and how its loss can promote tumorigenesis. </description><description>      La quantité de protéine synthétisée à partir d'un ARN messager (ARNm) est finement régulée par des mécanismes post-transcriptionnels. Parmi ces mécanismes, certains peuvent conduire à la répression de la traduction de l'ARNm et/ou à la déstabilisation de l'ARNm, événements collectivement appelés ‘désactivation'. La protéine Tristetraprolin (TTP) joue un rôle majeur dans la stabilité de certains ARNm, en se liant  aux éléments UA-riche des régions non-traduites en 3' (3'UTRs). TTP est ainsi impliquée dans la régulation de certaines cytokines pro-inflammatoires telles que le facteur de nécrose tumorale alpha (TNF-α) et l'interleukine-6 (IL-6), et de protéines impliquées dans la tumorigenèse telles que c-myc et le facteur de croissance VEGF (vascular endothelium growth factor). Ainsi, les souris désactivées pour TTP présentent un phénotype d'hyper-inflammation et la quantité de TTP est diminuée dans plusieurs cancers chez l'homme, soulignant son rôle suppresseur de tumeur.    Il a été montré par co-immunoprécipitation que TTP interagit avec des composants du complexe de de-adenylation CCR4-NOT, ainsi que des protéines impliquées dans le décoiffage et la dégradation de l'ARNm. Cependant, le mécanisme exact de déstabilisation médié par TTP reste inconnu. En utilisant la technique de BioID, notre étude montre que la protéine eIF4E-transporteur (4E-T), précédemment impliquée dans la stabilité et la traduction des ARNm, est en fait un élément de la machinerie de dégradation des ARNm et interagit avec des facteurs de dégradation de l'ARNm, ainsi qu'avec TTP. Nous avons également démontré que TTP peut interagir avec les éléments de dégradation de l'ARNm, y compris 4E-T, même en l'absence de corps P visibles.   Les micro-ARNs (miARN) représentent une autre famille importante de régulateurs post-transcriptionnels, et le miARN let-7 est impliqué dans la répression des oncogènes RAS et HMGA2. La synthèse de let-7 est contrôlée par Lin28, une protéine qui se lie au pré-miARN let-7. Cette interaction conduit l'uridylation du pré-miARN par les enzymes Terminal Uridylyl Transferase (TUT) 4 et 7 et son dégradation par des exoribonucléases telles que DIS3L2.  Il a été récemment suggéré que TTP puisse réguler la biogenèse de miARN let-7 en désactivant l'ARNm de Lin28. La présence de sites cibles de TTP dans les 3'UTRs de TUT4, TUT7 et DIS3L2 nous a conduit à étudier si TTP pouvait aussi déstabiliser ces ARNm. Notre étude démontre que les ARNm codant pour TUT4 et TUT7 sont des cibles potentielles de TTP. La protéine TTP surexprimée dans les cellules HeLa, ainsi que la protéine TTP endogène dans les cellules cancéreuses pulmonaires A549, sont capables de désactiver les rapporteurs de Renilla Luciferase (RL) contenant les 3'UTRs de TUT4 et TUT7. L'immunoprécipitation des ARNm dans les cellules HeLa a montré que le domaine de liaison à l'ARN de TTP peut se lier à de transcrits endogène de TUT4 et TUT7. Les tests de désactivation utilisant des constructions de suppression du 3'UTR de TUT4 dans le rapporteur RL suggèrent que sa désactivation est une conséquence de la coopérativité entre des sites cibles voisines du TTP.    Les quantités de TTP et du miARN let-7 sont diminuées dans de nombreux cancers, empêchant la désactivation des transcrits codant pour des promoteurs de tumeur et des médiateurs de l'inflammation. Par conséquent, l'étude des mécanismes par lesquels TTP désactive les ARNm cibles nous permettra de comprendre son rôle dans les processus biologiques fondamentaux et la façon dont sa perte peut promouvoir la tumorigenèse.      </description><creator>Padamsi, Zoya</creator><contributor>Marc Fabian (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Medicine</subject><title>Investigating Tristetraprolin (TTP)-mediated gene silencing mechanisms</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ws859j367.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r781wj795</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m326m464b</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Beneficial free-swimming planktonic plant growth promoting rhizobacteria (PGPR) have long been used as biofertilizer and biocontrol agents. However, their effects in the field are inconsistent, which has limited commercial application. This is probably caused by the inoculants' inability to compete with existing endogenous microbial communities (Gupta et al, 2015). To overcome this issue, the use of biofilms is being investigated as potential PGPR inoculants. Biofilms are defined as dense colonies of single or multi-species of microbial cells, adherent to either a biotic or abiotic surface, encased in a self-produced matrix composed of extracellular polymeric substances (Davey et al., 2000). The formation of biofilms not only enhances the survival of bacteria but also allows them to continue plant growth promotion in ways similar to that of planktonic PGPR. Moreover, biofilms withstand a wide range of physical conditions including extreme temperatures, salt levels and pH as well as the presence of commonly used antibiotics (Baty et al., 2000 Todar, 2008) making the use of biofilm-PGPR (B-PGPR) a promising prospect. The objective of this study was to develop and elucidate the potential use of novel Pseudomonas sp. and Bacillus sp. mono- and dual-species biofilm inoculants. To address this issue, optimization experiments for bacterial inoculants were conducted to standardize cell density (colony forming units) levels of each treatment in order to compare and contrast B-PGPR traits against their planktonic counterparts. Results indicate that mono- and dual-species biofilms exhibited enhanced values for various biochemical attributes, compared to their planktonic counterparts. These include phosphorus solubilisation as well as the production of indole-3-acetic acid (IAA) and siderophores. Moreover, greenhouse trials with tomato plants reinforced our in-vitro findings, suggesting that B-PGPRs are more effective inoculants than their planktonic equivalents. Results, therefore, suggested that the use of innovative B-PGPR technologies could prove extremely advantageous as biocontrol and biofertilizer agents, thus potentially alleviating some of the dependence on agro-chemicals for effective crop production. </description><description>Les rhizobactéries planctoniques favorisant la croissance des plantes ont longtemps été utilisées comme biofertilisants et agents de biocontrôle. Par contre, leurs effets dans les champs sont inconsistants, ce qui limite leur application commerciale. Ceci est probablement causé par l'incapacité de l'inoculant à survivre dans un environnement avec des micro-organismes endogènes existantes (Gupta et al, 2015). Afin de surmonter ce problème, notre laboratoire a décidé d'enquêter sur l'utilisation des biofilms comme inoculant potentiel. Les biofilms sont définis comme étant des colonies denses d'une ou plusieurs espèces de cellules microbiennes adhérentes à une surface biologique ou non biologique enfermées dans une matrice autoproduite composée de substances polymères extracellulaires (Davey et al., 2000). La formation de biofilms améliore non seulement la survie des bactéries mais leur permet également de continuer la promotion de la croissance de manière similaire à celle des cellules planctoniques. De plus, les biofilms tolèrent une gamme de conditions physiques comprenant la température extrême, la teneur de sel, le pH ainsi que la présence d'antibiotiques couramment utilisés (Baty et al., 2000; Todar, 2008) qui rend prometteuse leur utilisation. L'objectif de cette étude était de développer et d'élucider l'utilisation potentielle de biofilms mono ou double-espèces à base de Pseudomonas sp. et Bacillus sp. comme inoculant. Pour résoudre ce problème, des expériences d'optimisation des inoculants bactériens ont été menées pour normaliser la densité cellulaire (unités formant des colonies) de chaque traitement afin de comparer et de contraster les caractères des biofilms par rapport à leurs homologues planctoniques. Les résultats indiquent que les biofilms mono- et double-espèces ont présenté des valeurs améliorées pour les divers attributs biochimiques par rapport à leurs homologues planctoniques. Ceux-ci comprennent la solubilisation de phosphore ainsi que la production d'acide indole-3-acétique (IAA) et de sidérophores. En outre, des essais en serre avec des plants de tomates ont confirmé nos résultats in vitro, ce qui suggère que les inoculants de biofilm sont plus efficaces que leurs équivalents planctoniques. Les résultats, par conséquent, suggérent que l'utilisation de technologies innovantes de biofilm pourrait se révéler extrêmement avantageux comme  biofertilisants et agents de biocontrôle, ce qui pourrait donc potentiellement atténuer la dépendance sur les produits agro-chimiques pour une production agricole efficace.    </description><creator>Ricci, Emily</creator><contributor>Valérie Gravel (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Donald L Smith (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Plant Science</subject><title>Investigating the role of «Pseudomonas sp. and Bacillus sp». biofilms as plant growth promoting inoculants</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zg64tp63n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m326m464b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cn69m6856</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Influenza virus causes 250,000 deaths annually worldwide and is the only known pathogen to cause recurrent pandemics (e.g., 1918 – 20 million deaths, 1957 – 2 million deaths, 1968 – 1 million deaths). Ectromelia virus is a mouse model of smallpox, a disease that has killed more individuals than all other infectious diseases combined, and whose viral mechanisms have yet to be fully understood. By studying immunological responses to these infectious diseases using controlled mouse models, it may be possible to discover novel mechanisms of resistance against these pathogens and ultimately identify novel therapeutic targets or immunological insights related to human health. The identification of causative genes underlying mouse QTL remains challenging. In the present thesis, we aimed to bypass the creation of large candidate gene lists by reducing QTL interval size with the use of a unique set of closely related mouse strains known as the AcB/BcA set of recombinant congenic strains (RCS). By combining cQTL from survival data and eQTL from liver or lung tissue of RCS mice, we identified H2-T23 as a compelling new candidate gene for the control of resistance to ectromelia virus. We validate the likely involvement of C5, identify three new QTL on mouse chromosome 11, and identify Pla2g7 as involved in resistance to influenza infection in mice.</description><description>Malgré des campagnes de vaccinations de part le monde, le virus de la grippe (influenza virus) saisonnière est responsable de 250 000 décès annuels. De plus ce virus est connu pour causer des pandémies tout aussi dévastatrices que régulières (e.g. 20 millions de décès en 1918; 2 million de décès, 1957; 1 million de décès, 1968; 0.3 millions de décès, 2009). L'infection avec le virus ectromelia est un modèle de la variole, une maladie infectieuse qui se distingue pour avoir été la plus létale de l'histoire mais aussi la seule à avoir été éradiquée par l'homme. Cette maladie est causée par un virus capable de manipuler fortement le système immunitaire par des mécanismes dont la compréhension nous ait incomplète. L'étude des réponses immunitaires aux infections virales en utilisant des modèles des lignées des souris consanguines devrait faciliter l'identification de nouveaux mécanismes de résistance de l'hôte contre l'infection par ces pathogènes. Ces découvertes devraient approfondir les connaissances à propos de notre système immunitaire, et éventuellement révéler de nouvelles cibles thérapeutiques contre des agents ravageurs.Notre approche a consisté tout d'abord à déceler des différences dans la sensibilité à l'infection entre des lignées pures des souris, pour ensuite caractériser la composante génétique de la réponse à l'infection. Cette réponse étant constituée par de nombreux facteurs génétiques (quantitative trait loci or QTL), notre but a été de contourner deux défis majeurs pour l'identification des gènes causaux : la grande taille des intervalles génomiques sous-jacents les régions des QTL, ainsi que les longues listes des gènes y résident. Pour s'y faire, nous avons utilisé une série des lignées recombinantes des souris (RCS) dérivés des souches A/J et C57BL/6 (AcB/BcA) pour des études de liaison génétique. Ces travaux on été combinés aux études fonctionnelles des intervalles en employant des données d'expression génique pour localiser des QTL qui contrôlent le niveau d'expression de gènes (eQTL) dans le foie (dans le cas du virus ectromelia) ou le poumon (dans le cas du virus de la grippe). Ce nous a permis d'identifier le gène H2-T23 comme étant un joueur clé dans la résistance au virus ectromelia. En ce qui concerne le virus de la grippe, nos études de cartographie combinées à la caractérisation immunologique de la réponse à l'infection dans des nouvelles lignées des souris nous ont permis de valider l'implication du gène C5, d'identifier deux nouveaux QTL sur le chromosome 11, ainsi que décerner un mécanisme de résistance à l'infection qui dépend de l'expression du gène Pla2g7. Nos travaux apportent ainsi de nouvelles pistes pour la compréhension des mécanismes de résistance contre des infections virales d'impacte majeur.</description><creator>Boivin, Gregory</creator><contributor>Silvia Vidal (Supervisor1)</contributor><contributor>Robert Sladek (Supervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Human Genetics</subject><title>Identification of the genetic component of host susceptibility to viral infection in mice</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jm214r94n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cn69m6856</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8k71nk86p</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Chronic Rhinosinusitis (CRS) represents inflammation of sinonasal mucosa for &gt;12 weeks. with estimated prevalence of 12.5% in USA. It has huge impact on health expenditure and quality of life, with annual health care expenditure in USA of $12.8 billion. CRS represents a spectrum of disease entities with variable pathophysiology. Although the presence of intracellular pathogens is a hallmark of impaired cellular immunity, the observation of intraepithelial S. aureus in sinonasal biopsies taken from CRS patients has led us to suspect cellular immune dysfunction, represented by Major Histocompatibility Complex-I (MHC-I) deficiency and/or CD8+ (Cluster of Differentiation 8+) cytotoxic lymphocytes, as possible pathophysiology. In my first manuscript, we aimed to verify whether genetic factors associated with MHC-I deficiency are present in CRS. Previous results from a GWAS of chronic rhinosinusitis (1) were screened for polymorphisms in the CD8A (Cluster of Differentiation 8 Antigen), TAP1 (Tapasin 1), TAP2 (Tapasin 2) and TAPBP (Tapasin binding-protein) genes associated with MHC-I immunodeficiency syndrome(s). We identified that polymorphisms in the CD8A (rs3810831) and TAPBP (rs2282851) genes were significantly associated with CRS, suggesting that modified CD8A or TAPBP gene function may contribute to the development of CRS.In my second manuscript, we aimed to verify in-vivo whether CD8+ lymphocytes decrease was present in CRS and whether this was related to the presence of intraepithelial pathogens, notably S. aureus. Using biopsies of sinonasal mucosa taken from patients and controls, we assessed levels of CD8+ lymphocytes and intraepithelial S. aureus using immunohistochemistry. We extended this by staining for other subsets of lymphocytes and also neutrophils as markers of innate immunity. We observed lower levels of CD8+ cells in CRS patients, which were strongly and inversely related to  S. aureus in sinonasal epithelium.  Given the ubiquitous nature of this observation, we suggested that this might not necessarily be of genetic origin but instead suggested that S. aureus might be modulating the level of MHC-I immune activity locally at the level of the sinus mucosa as a form of immune evasion. In addition, as innate immunity and MHC-II processes remained conserved, as evidenced by persistence of neutrophils and CD16/56+ (Cluster of Differentiation 16/56+) natural killer, and CD4+ (Cluster of Differentiation 4+) T-helper lymphocyte, respectively, we postulated that this immune modulation was specific to MHC-I mediated immunity. In my third manuscript, we aimed to determine the phenotype of CRS in patients with low serum CD8+ lymphocytes in comparison to that of conventional CRS.  Sixty-seven CRS patients identified with low CD8+ lymphocytes were compared with an existing population of 480 patients having CRS with nasal polyposis previously recruited for genetic association studies.  Evolution of disease was somewhat different in CRS with low CD8+.  Fewer patients required surgery and their first surgery was performed at a more advanced age, but antibiotic use was higher, which should help predict the evolution of future patients with low CD8+ lymphocytes. This thesis thus reports for the first time the existence of CD8+ lymphocyte dysfunction in CRS patients and further suggests both genetic and bacterial factors as potential causative mechanisms. Practical implications of this work include: 1) The recommendation of routine assessment for identification of patients with CD8+ lymphopenia via lymphocyte immunophenotyping in severe CRS as assistance to determining an appropriate and personalized management plan. 2) The emphasis of a need to reconsider the pathogenic mechanisms of S Aureus to consider the possibility of bacterially-induced local immune modulation as a bacterial evasion strategy, suggesting a need to incorporate strategies for managing this into future treatment algorithms.</description><description>La rhinosinusite chronique (RSC) représente une inflammation sino-nasale de &gt;12 semaines. Elle est avec une prévalence estimée à 12.5% aux ÉUA. Elle a une dépense annuelle estimée en soins de santé aux ÉUA à 12.8 milliards de dollars. La RSC représente un spectre d'entités morbides avec physiopathologie variable. Bien que la présence de pathogènes intracellulaires soit une caractéristique de l'immunité cellulaire affaiblie, l'observation intra-épithéliale de S. aureus dans les biopsies sino-nasales prélevés chez des patients atteints de RSC nous a conduit à soupçonner un dysfonctionnement cellulaire de l'immunité, représentée par la déficience de CMH-I (Complexe majeur d'histocompatibilité-I) et/ou des lymphocytes cytotoxiques CD8+ (Cluster de Différenciation 8+), comme physiopathologie possible.Dans mon premier manuscrit, nous avons cherché à vérifier si les facteurs génétiques associés à la déficience en CMH-I sont présents dans la RSC. Des résultats précédents d'une étude d'association génétique de la rhinosinusite chronique (1) ont été triés pour les polymorphismes dans les gènes CD8A (Cluster de Différenciation 8A) , TAP1 (Tapasin1), TAP2 Tapasin 2) et TAPBP (Tapasin binding-protien) associés au(x) syndrome(s) d'immunodéficience du CMH-I. Nous avons identifié que les polymorphismes dans les gènes CD8A (rs3810831) et TAPBP (rs2282851) sont associés de façon significative avec la RSC, suggérant que la fonction modifiée du gène CD8A ou du gène TAPBP peut contribuer au développement de la RSC.Dans mon deuxième manuscrit, nous avons cherché à vérifier in-vivo si la baisse des lymphocytes CD8+ était présente dans la RSC et si cela était lié à la présence d'agents pathogènes intra-épithéliaux, notamment S. aureus. En utilisant des biopsies de la muqueuse sino-nasale , nous avons évalué les niveaux de lymphocytes CD8+ et  de S. aureus intra-épithélial par immunohistochimie. Ceci a été étendu à la coloration d'autres sous-unités de lymphocytes et aussi de neutrophiles comme marqueurs de l'immunité innée. Nous avons remarqué des niveaux inférieurs de cellules CD8+ chez les patients atteints de la RSC, qui étaient fortement et inversement liées à la présence accrue de S. aureus dans l'épithélium sino-nasal. Compte tenu du caractère propre de cette observation, nous avons suggéré que ceci n'était pas nécessairement d'origine génétique, mais plutôt suggérait que S. aureus pourrait être en train de moduler le niveau de l'activité immunitaire du CMH-I localement au niveau de la muqueuse des sinus comme une forme d'évasion immunitaire. De plus, comme les procédés de l'immunité innée et du CMH-II sont restés conservés, comme en témoigne la persistance de neutrophiles et de cellules "tueuses naturelles" CD16/56+ (Cluster de Différenciation 16/56+), et de lymphocytes T-helper CD4+, respectivement, nous avons postulé que cette modulation immunitaire était spécifique au CMH-I médiant l'immunité. Dans mon troisième manuscrit, nous avons cherché à déterminer le phénotype de la RSC chez les patients à faible taux sérique de lymphocytes CD8+ en comparaison à celui de la RSC conventionnelle. Soixante sept patients atteints de la RSC identifiés avec un faible taux de lymphocytes CD8+ ont été comparés à une population existante de 480 patients atteints de la RSC avec polypose nasale précédemment recrutés pour des études d'association génétique. L'évolution de la maladie était quelque peu différente dans la RSC avec un faible taux de CD8+. Peu de patients ont eu besoin de chirurgie et leur première chirurgie a été effectuée à un âge plus avancé, mais l'utilisation d'antibiotiques était plus élevée, ce qui devrait aider à prédire l'évolution de futurs patients à faible taux de lymphocytes CD8+. Cette thèse rapporte ainsi pour la première fois l'existence d'un dysfonctionnement des lymphocytes CD8+ chez les patients atteints de la RSC et suggère en outre des facteurs génétiques et bactériens comme des mécanismes causals potentiels. </description><creator>Alromaih, Saud</creator><contributor>Martin Yvon Desrosiers (Supervisor2)</contributor><contributor>Simon Rousseau (Supervisor1)</contributor><date>2016</date><subject>Otolaryngology - Head and Neck Surgery</subject><title>Defects in cellular immunity in patients with chronic rhinosinusitis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/79408087h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8k71nk86p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Otolaryngology - Head and Neck Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2227ms60p</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La signalisation classique d'un récepteur couplé aux protéines G (GPCR) implique l'activation exclusive du récepteur à la surface des cellules. Une fois activé, ce récepteur se lie à des protéines G hétérotrimériques déclenchant une cascade de signalisation intracellulaire. Les protéines arrestines bloquent quant à elles cette liaison du récepteur aux protéines G hétérotrimériques mettant ainsi fin à la signalisation par l'internalisation du récepteur. On sait maintenant que beaucoup de GPCR poursuivent leur signalisation après leur internalisation dans les endosomes précoces. Depuis les premières découvertes de sites de liaison nucléaires pour des ligands des GPCRs vers la fin des années 1980, plus de trente GPCRs ont été détectés dans les noyaux de cellules et tissus. À cet égard, notre laboratoire a été le premier à démontrer la présence du récepteur du facteur d'activation plaquettaire (rPAF) au niveau de sites intracellulaires, notamment au niveau du noyau cellulaire des cellules endothéliales microvasculaires du cerveau de porcelet. Cependant, le mécanisme de la localisation et les fonctions physiologiques de la plupart des GPCRs nucléaires, y compris rPAF, sont peu connus. Cette thèse présente une preuve du mécanisme de localisation nucléaire du rPAF dans les cellules rétiniennes microvasculaires endothéliales. Nous démontrons que Rab11a et importin-5 agissent comme chaperons moléculaires au cours de la translocation nucléaire du rPAF. Même si rPAF ne possède pas un signal fonctionnel de localisation nucléaire (SLN), nous montrons qu'un motif conservé d'internalisation à l'extrémité C terminal, dont la fonction était inconnue jusqu'à maintenant, demeure essentiel pour la translocation. Ce processus est indépendant de la stimulation des cellules par le facteur d'activation plaquettaire (PAF) circulant, de même que de sa biosynthèse intracellulaire. La biotinylation de la membrane plasmique a permis de déterminer que le rPAF nucléaire vient directement du réseau golgien trans. À notre connaissance, c'est la première fois qu'on élucide, parmi les GPCRs, un mécanisme moléculaire impliqué dans la localisation nucléaire qui est agoniste indépendant. Dans des noyaux isolés, le rPAF active l'oxyde nitrique synthase endothélial (NOS3). Nous démontrons que le rPAF à la surface cellulaire est responsable de la régulation positive des cytokines pro-inflammatoires, notamment l'interleukine-1β (IL-1β); tandis que le rPAF intracellulaire permet principalement l'induction par le PAF de l'expression du Nos3 et du facteur de croissance de l'endothélium vasculaire-A (Vegfa) dans des cellules en culture et dans les microvaisseaux fraîchement isolés de la barrière hématoencéphalique chez le rat. Plusieurs médiateurs de phospholipides pro-inflammatoires, y compris PAF, sont élevés dans les rétinopathies ischémiques humaines telles que la rétinopathie du prématuré (ROP). La rétine sous-développée des prématurés est particulièrement sensible aux dommages causés par ces agents comme la vaso-oblitération qui caractérise la première phase de la ROP. Il y a alors une augmentation compensatoire des facteurs de croissance vasculaire donnant lieu à une néovascularisation pathologique et à la deuxième phase de la ROP.  Grâce au modèle de la rétinopathie induite par l'oxygène chez les rongeurs nous pouvons imiter les changements observés dans la ROP humaine. Nous montrons que le rPAF à la surface cellulaire contrôle la vaso-oblitération; alors que le rPAF intracellulaire est responsable de l'angiogenèse in vivo dans la rétine. Nos résultats mettent en évidence l'importance de la localisation subcellulaire des GPCR ainsi que de leur voie de signalisation.  Ces résultats permettront de développer de nouvelles approches pharmacologiques pour cibler des récepteurs intracellulaires afin d'atteindre une plus grande spécificité tout en ayant moins d'effets secondaires. </description><description>The canonical G-protein coupled receptor (GPCR) signaling is thought to involve activation of the receptor exclusively at the cell-surface, followed by its binding to heterotrimeric G-proteins, arrestins to trigger intracellular signaling cascades, and finally, termination of signaling by internalization of the receptor. It is now known that several GPCRs continue to signal after internalization in the early endosomes. Since the initial discoveries of nuclear binding sites for GPCR ligands in the 1980s, more than 30 GPCRs have been detected at the cell nuclei. In this regard, our group first reported presence of platelet-activating factor receptor (Ptafr) at intracellular sites, including at the nuclei of piglet brain microvascular endothelial cells. But the mechanism of localization and physiologic functions of most nuclear GPCRs, including Ptafr, remain poorly understood. We hereby provide evidence for nuclear localization of Ptafr in primary human retinal microvascular endothelial cells. We demonstrate that Rab11a (member of Ras superfamily of small GTPases) and importin-5 act as molecular chaperones during the nuclear translocation of Ptafr. Even though Ptafr does not contain a functional nuclear localization signal, a putative internalization motif at the C-terminus with previously unknown function is essential for the translocation. This process is independent of stimulation of the cells with circulating (extracellular) platelet-activating factor (PAF) as well as its intracellular biosynthesis. Moreover, using a cell-surface impermeable biotin tag, we show that nuclear Ptafr likely comes from trans-golgi network. To our knowledge, this is a first report unraveling molecular mechanism involved in agonist-independent nuclear localization of any GPCR. In isolated nuclei, Ptafr activates endothelial nitric oxide synthase (eNOS, also known as Nos3). We further demonstrate that cell-surface Ptafr is responsible for upregulation of pro-inflammatory cytokines including interleukin-1β; while intracellular Ptafr primarily mediates PAF-induced expression of Nos3 and vascular endothelial growth factor-a (Vegfa) in cultured cells (in vitro), and in isolated microvessels from the rat blood-brain barrier (ex vivo). Several pro-inflammatory phospholipid mediators, including PAF, are elevated in human ischemic retinopathies such as retinopathy of prematurity (ROP). The underdeveloped retinal neuro-vasculature of preterm infants is particularly susceptible to the damage by these agents; ensuing in vaso-obliteration during first phase of ROP. The resulting compensatory increase in vaso-proliferative factors is responsible for pathological neovascularization; a hallmark of the second phase of ROP. Using oxygen-induced retinopathy model in rodents to mimic changes seen in human ROP, we show that cell surface Ptafr controls vaso-obliteration (in line with our previously report); while intracellular Ptafr is responsible for in vivo retinal angiogenesis. Together with recent studies reporting functional nuclear GPCR signaling in developmental vascularization and osteogenesis, our results highlight the importance of subcellular localization of a GPCR in determining its signaling outcomes. Developing new pharmacologic approaches to target intracellular receptors may thus help to achieve more specificity and less side effects.Key words: nuclear GPCR, platelet-activating factor receptor, Rab GTPase, importin, angiogenesis, Ptafr, VEGF</description><creator>Bhosle, Vikrant</creator><contributor>Sylvain Chemtob (Supervisor1)</contributor><contributor>Alfredo Ribeiro Da Silva (Supervisor2)</contributor><date>2016</date><subject>Pharmacology &amp; Therapeutics</subject><title>The agonist-independent intracellular localization of platelet-activating factor receptor regulates retinal vasculature.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0z709051p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2227ms60p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b5644v38n</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In order to reach the exceptional level of interconnectivity observed in the nervous system, newborn neurons must accomplish the feat of establishing appropriate synaptic connections as they navigate through the plethora of directional cues expressed in the extracellular environment. The distal tip of the axon, called the growth cone, expresses cell surface receptors that sense these extracellular cues and trigger intracellular signaling cascades that direct the growth of the axon. This thesis examines the molecular mechanisms that mediate attractive axon guidance downstream of the chemotropic cue netrin-1 and its receptor deleted in colorectal cancer (DCC). DCC becomes phosphorylated following the binding of netrin-1 to its extracellular domain. Notably, the phosphorylation of the conserved tyrosine residue 1418 (Y1418) is essential for netrin-1 signal transduction in the vertebrate central nervous system. Here, the regulatory function of the Y1418 residue is explored in the context of netrin-1 signal transduction via the characterization of two novel protein interactions with DCC. This thesis demonstrates that upon the binding of netrin-1, Y1418 phosphorylation mediates the recruitment to DCC of ezrin, a member of the actin-binding ezrin-radixin-moesin (ERM) protein family, and of p120RasGAP, a GTPase-activating protein (GAP) for proteins of the Ras subfamily of small GTPases. Both ezrin and p120RasGAP are shown to be required for netrin-1-dependent functions such as axon outgrowth and growth cone attraction. Furthermore, the discovery that the activity of RhoA, a Rho subfamily GTPase, is required downstream of netrin-1 for the phosphorylation of the ERM proteins instigates the assessment of the spatiotemporal regulation of RhoA in response to netrin-1, which results in the detection of previously unreported netrin-1-induced RhoA activity. Taken together, the novel findings presented in this thesis improve our understanding of the signaling cascades that regulate netrin-1/DCC-mediated attractive axon guidance during the development of the nervous system.</description><description>L'interconnectivité exceptionnelle des réseaux neuronaux est acquise grâce aux neurones en développement qui doivent relever le défi d'établir des connexions synaptiques adéquates tout en naviguant dans un environnement extracellulaire dans lequel est exprimée une grande variété de molécules-guides. La région distale de l'axone, appelée le cône de croissance, exprime à sa surface des récepteurs qui engendrent des cascades de signalisation intracellulaire qui guide la croissance de l'axone. Cette thèse aborde les mécanismes moléculaires impliqués dans le guidage axonal en aval du facteur chémo-attractif nétrine-1 et de son récepteur « deleted in colorectal cancer » (DCC).DCC est phosphorylé suite à la liaison de la nétrine-1 à son domaine extracellulaire. La phosphorylation de la tyrosine 1418 (Y1418) est notamment essentielle à la transduction de signaux en aval de nétrine-1 dans le système nerveux central des vertébrés. La caractérisation de deux nouvelles interactions avec DCC permet ici d'évaluer la fonction de la Y1418 dans la régulation de la signalisation intracellulaire induite par nétrine-1.Cette thèse démontre que la phosphorylation de la Y1418 stimule l'interaction de DCC avec la protéine ezrine, membre de la famille de protéines ezrine-radixine-moesine (ERM) liant l'actine, et p120RasGAP, une « GTPase-activating protein » (GAP) inhibitrice des petites GTPases de la sous-famille Ras. Ezrine et p120RasGAP sont requises pour la régulation des fonctions dépendantes de la nétrine-1 telles que la croissance axonale et l'attraction du cône de croissance. De plus, la découverte du rôle de la petite GTPase RhoA de la sous-famille Rho dans l'induction de la phosphorylation des protéines ERM a mené à l'évaluation de la régulation spatio-temporelle de RhoA en réponse à la nétrine-1 et à la détection inédite de l'activation de RhoA par nétrine-1. Finalement, les nouveaux mécanismes intracellulaires présentés dans cette thèse conduisent à une meilleure compréhension des cascades de signalisation qui régulent le guidage axonale médié par la nétrine-1 et son récepteur DCC pendant le développement du système nerveux central.</description><creator>Antoine-Bertrand, Judith</creator><contributor>Nathalie Lamarche (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Anatomy and Cell Biology</subject><title>Signaling mechanisms underlying axon guidance downstream of the netrin-1 receptor DCC</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h989r592r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b5644v38n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fx719p944</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'objectif principal de la présente thèse touche la modification et l'étude des glucides en vue d'utiliser leurs propriétés de surface, à l'échelle nanométrique et moléculaire. Afin d'atteindre ce but, plusieurs pistes ont été explorées. Dans le cas d'une masse de cellulose, le fait de rendre la pâte de bois hydrophobe en la soumettant à une réaction en phase gazeuse avec du trichlorométhylsilane (TCMS) crée une matière appelée Cellufoam. Dans cette réaction chimique, les groupes d'hydroxyle (-OH) sont silylés, ce qui inhibe l'affinité entre la cellulose et l'eau. Quand l'angle de contact entre une goutte d'eau et la surface est de 150º, on parle de superhydrophobie. Lorsque de l'eau est insérée de force dans le lumen des fibres du Cellufoam et que la pâte est pressée en feuille d'essai, on remarque que le volume de la matière augmente en séchant. Il s'agit là de l'interaction entre la force capillaire et le rebond élastique. Après chaque cycle de séchage et de mouillage, la propriété d'expansion devient de moins en moins prononcée. Cette réduction de performance s'explique par l'exposition des groupes d'hydroxyle (-OH), causée par des dommages mécaniques à chaque cycle. À l'échelle nanométrique, la cellulose nanocristalline (CNC) est modifiée pour stabiliser les mélanges hétérogènes de métaux en suspension dans l'eau. Les nanoparticules d'argent (AgNP) sont à la fois synthétisés et stabilisés à l'aide de la cellulose nanocristalline cationique (cCNC). On remarque qu'une suspension formée d'ions chlorure, d'ions argent et de CNC ne peut produire que du chlorure d'argent. Cependant, si la CNC est remplacé par la cCNC, pour laquelle chaque particule est plus petite, mais expose une plus grande surface, la réaction produit de l'AgNP, en raison de la grande présence de groupes -OH. Dans cette thèse, il a été déterminé que les extrémités réductrices (C=O) et les groupes -OH sont tous les deux capables de produire de l'AgNP. Par conséquent, on peut déduire que les sucres réducteurs ne sont pas les seuls types de sucre capables de réduire les ions métalliques. Pour faire suite à cette découverte, le saccharose, un sucre non réducteur, a été utilisé comme réducteur et stabilisateur dans la formation de l'AgNP. En quelques heures, une suspension colloïdale s'est formée sans chaleur. À l'aide d'un MET à haute définition, on observe une structure de type cœur-écorce, dans laquelle le cœur est composé d'argent monocristallin et l'écorce, de saccharose, selon l'analyse élémentaire. En remplaçant le saccharose par l'arabinose ou le galactose, on obtient également une suspension colloïdale d'argent, mais celle-ci est moins stable puisque l'écorce est beaucoup plus mince. En raison de la grande stabilité de la suspension d'AgNP à base de saccharose, un miroir d'argent se forme sur la surface de la fiole en verre. Sous des conditions identiques, les suspensions colloïdales d'argent stabilisées par des sucres réducteurs se sédimentent. Cette thèse démontre que les glucides, sous toutes leurs formes, possèdent des propriétés qui varient selon leurs multiples groupements fonctionnels. Par silylation et cationisation ainsi qu'en présence d'extrémités réductrices d'aldéhyde, ces matières peuvent devenir superhydrophobes, stabiliser des nanoparticules de métal et former des structures cœur-écorce d'argent.</description><description>The main objective of the present thesis is to modify and to study carbohydrates in order to make use of their surface properties in bulk, on the nano and molecular scale. To achieve this goal, several strategies were explored. In the case of bulk cellulose, the silylation of wood pulp by gas-phase reaction with trichloromethylsilane (TCMS) produced a material that we call Cellufoam. In this silylation reaction, the hydroxyl (-OH) groups of cellulose are silylated, which suppresses cellulose's affinity for water. With a water drop contact angle of 150º, the surface can be described as superhydrophobic. By forcing water into Cellufoam's fibre lumen and pressing the pulp into a handsheet, the material was shown to expand upon drying. This is the result of the interplay between capillary force and the force of elastic rebound. After each cycle of use and rewetting, this dry-expansion property became less pronounced. The reduction in performance is explained by the exposure of hydroxyl (-OH) groups caused by mechanical damage after each cycle. On the nanoscale, cellulose nanocrystals (CNC) were modified to stabilize heterogeneous metal-in-water mixtures. Silver nanoparticles (AgNP) were both synthesized and stabilized by the use of cationic cellulose nanocrystals (cCNC). It was shown that chloride and silver ions in solution can only yield silver chloride in the presence of CNC. However, by using cCNC, where each particle is smaller and exposes more surface area, AgNP was produced due to the larger presence of –OH groups. In this work, it was determined that reducing ends (C=O) and –OH groups are both capable of forming AgNP. Therefore, it can be proposed that reducing sugars are not the only types of sugars with the ability to reduce metal ions. As a continuation of the AgNP study, sucrose, a non-reducing sugar, was explored as a reducing agent and stabilizer for the growth of AgNP. A stable colloidal suspension was formed without heating on the order of hours. By high-resolution TEM, a core-shell structure was observed in which the core is single crystal silver and the shell is composed of sucrose based on elemental analysis. In comparison, arabinose and galactose also formed silver colloidal suspensions, but these suspensions were less stable because their shells were much thinner. The greater stability of the sucrose AgNP suspension also causes the formation of a silver mirror on the surface of the glass vial. Under the same condition, silver colloidal suspensions stabilized by reducing sugars succumbed to sedimentation. In this thesis, it is shown that carbohydrates in their various forms possess very different properties depending on their numerous functional groups. By silylation, cationization, and the presence of aldehyde reducing ends, these materials can be made superhydrophobic, stabilize metal nanoparticles, and form silver core-shell structures.</description><creator>Chen, Wei Chung</creator><contributor>Theodorus G Van de Ven (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Chemistry</subject><title>Functionalization of carbohydrates on the macro-, nano-, and molecular scale</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719p95d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fx719p944</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gt54kq85s</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La farnésyle pyrophosphate synthase humaine (FPPSh) occupe le premier point de dérivation de la voie du mévalonate et est essentiel pour la signalisation, la prolifération, et la survie cellulaire. Elle est responsable pour la condensation séquentielle du diméthylallyl-pyrophosphate (DMAPP) avec deux unité d'isopentényl-pyrophosphate (IPP) afin de produire le farnésyl-pyrophosphate (FPP). Les bisphosphonates contenants un atome d'azote (N-BPs) sont actuellement commercialisés come inhibiteur de FPPSh et utilisés pour traiter l'ostéoporose et les cancer liés aux os. Les N-BPs ont également été démontrés d'augmenter la survie des patients atteints de myélome multiple et réduit de manière significative la progression du cancer du sein pré ménopausique chez les patients. Cependant, en raison de la nature chargée du bisphosphonate et haute affinité pour l'hydroxyapatite, les N-BPs ont des propriétés pharmaceutiques très pauvres. Une nouvelle série d'inhibiteurs bisphosphonate plus lipophile dont la structure est basé sur le motif thiénopyrimidine ont été désignés et synthétisés. Utilisation d'analyse de fluorimétrie différentiel à balayage (DSF) ont démontré que les bisphosphonates thiénopyrimidine (ThPBPs) stabilisent thermiquement la FPPSh en absence de magnésium suggérant la possibilité que les ThPBPs s'engage à la FPPSh en l'absence de magnésium loin du site où DMAPP / géranyl pyrophosphate (GPP) se lie. D'autres études biophysiques y compris le titration calorimétrique (ITC) et la cristallographie aux rayons X ont confirmés que les ThPBPs peuvent s'engager en l'absence de magnésium à une poche allostérique connu. Une nouvelle série d'analogues de thiénopyrimidine non-bisphosphonates ont été conçus et synthétisés pour s'engager dans la poche allostérique.</description><description>Human farnesyl pyrophosphate synthase (hFPPS) occupies the first branching point of the mevalonate pathway and plays an essential role in cell signalling, cell proliferation, and cell survival. It is responsible for the sequential condensation of dimethylallyl pyrophosphate (DMAPP) with two unit of isopentenyl pyrophosphate (IPP) to produce farnesyl pyrophosphate (FPP). Nitrogen containing bisphosphonates (N-BPs) are currently marketed as hFPPS inhibitors and used to treat osteoporosis and bone related cancers. The N-BPs have also been shown to improve survival of multiple myeloma patients and significantly reduces the disease progression of breast cancer in premenopausal women. However due to the highly charged nature of the bisphosphonate moiety and its high affinity for bone mineral, N-BPs have very poor biopharmaceutical properties. A new series of bisphosphonate inhibitors with increased overall lipophilicity containing the thienopyrimidine core have been designed and synthesized. Using differential scan fluorimetry (DSF), the thienopyrimidine bisphosphonates (ThPBPs) were also found to thermally stabilize hFPPS in the absence of magnesium, suggesting that the ThPBPs can bind to hFPPS away from the DMAPP/geranyl pyrophosphate (GPP) binding site. Further biophysical studies including ITC and X-ray crystallography confirmed that the ThPBPs can bind in an allosteric pocket of hFPPS in the absence of magnesium. A new series of non-bisphosphonate thienopyrimidine analogs was subsequently designed and synthesized to bind in the allosteric pocket with low micromolar potency.</description><creator>Leung, Chun Yuen</creator><contributor>Youla S Tsantrizos (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Chemistry</subject><title>Structural and activity relationship of thienopyrimidines analogs as inhibitors of the human farnesyl pyrophosphate synthase</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h702q896c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gt54kq85s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h702q897n</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les codes correcteurs d'erreurs permettent la transmission et le stockage de données de façon efficace et fiable. Ils sont devenus indispensables aux systèmes de traitement de l'information. Les codes polaires sont la plus récente innovation dans la quête de codes plus puissants et sont les premiers codes dotés d'une construction explicite pouvant atteindre la capacité symétrique d'un canal sans mémoire. De plus, ils peuvent atteindre cette performance grâce à un algorithme de décodage à faible complexité appelé « annulation successive ». Malgré leurs propriétés théoriques intéressantes, les codes polaires souffrent de deux problèmes majeurs qui entravent leur implémentation : un algorithme de décodage lent et une performance méiocre de correction d'erreurs à des longueurs de codes modérées. Leur vitesse de décodage peut être augmentée en utilisant l'algorithme de propagation de croyance, mais au prix d'une dégradation de la capacité de correction d'erreurs. Leur performance de correction d'erreurs, quant à elle, peut aussi être grandement améliorée en utilisant un algorithme de décodage par liste, mais au prix d'une perte importante de vitesse de décodage et d'une augmentation de la mémoire requise.Cette thèse présente de nouvelles solutions à ces problèmes. Elle propose un nouvel algorithme de décodage ayant la même performance de correction d'erreurs que l'annulation successive, mais offrant une latence significativement plus faible et un débit plus élevé. Une implémentation circuit de cet algorithme augmente la vitesse de décodage d'un ordre de grandeur par rapport aux décodeurs les plus récents dans la littérature scientifique. La vitesse des décodeurs polaires par liste est également améliorée sans toutefois dégrader leur performance de correction d'erreurs. Une implémentation logicielle de cet algorithme offre une performance de correction d'erreurs et une vitesse qui excèdent tous les systèmes existants tout en répondant aux exigences de la norme Wi-Fi 802.11n. Ces travaux mettent en lumière une propriété bénéfique des codes polaires qui n'avait pas été étudiée auparavant. Ils présentent également des systèmes d'encodage et de décodage pouvant être utilisés avec des codes polaires de toutes longueurs et taux, tout en maintenant une faible complexité circuit ainsi qu'une vitesse de fonctionnement rapide. Une telle flexibilité représente un avantage important pour les systèmes devant s'adapter à des conditions de canal variées.Finalement, deux méthodes sont présentées pour améliorer les performances de correction d'erreurs tout en nécessitant moins d'espace mémoire que l'algorithme par liste. La première vise les systèmes où la retransmission est impossible ou hautement indésirable, alors que la seconde améliore la performance des décodeurs logiciels qui utilisent des codes polaires à des taux très proches de la capacité du canal.</description><description>Error-correcting codes enable reliable and efficient data communication and storage and have become an indispensable part of information processing systems. Polar codes are the latest discovery in the quest for more powerful error correction. They are the first codes with an explicit construction to provably achieve the symmetric capacity of memoryless channels. Moreover, this performance is realizable using the low complexity successive-cancellation decoding algorithm. Despite their attractive theoretical properties, polar codes suffer from two major issues hindering practical implementations: a slow decoding algorithm and mediocre error-correction performance at moderate code lengths. Solutions to these problems in the literature have been mutually exclusive. Decoding speed can be increased, but at the cost of degrading error-correction capability. On the other hand, the error-correction performance can be greatly improved using a list decoding algorithm, which incurs a large cost in both decoding speed and memory requirements. This incompatibility in solutions must be resolved before polar codes become practical. This thesis presents novel, compatible solutions to these problems. It introduces a new decoding algorithm that has the same error-correction performance as successive cancellation, but offers significantly lower latency and higher throughput. A corresponding decoder implementation is shown to be an order of magnitude faster than the state-of-the-art in the literature. Next, the speed of successive-cancellation list decoders for polar codes is improved without degrading error-correction performance. The resulting software decoders implementing the proposed algorithm offer throughput and error-correction performance exceeding the best in the literature and meeting the requirements for the 802.11n WiFi standard. This work also brings to light another beneficial property of polar codes that had not been studied before. It presents encoders and decoders that can operate on polar codes of any length and rate, while maintaining low implementation complexity and fast operating speed. Such implementations are important in systems that must adapt to varying channel conditions. Finally, two methods are introduced that improve error-correction performance without incurring the memory overhead of list decoding. The first targets systems where re-transmission is impossible or highly undesirable. The second improves the performance of software decoders using polar codes with rates very close to the channel capacity.</description><creator>Sarkis, Gabi</creator><contributor>Warren Gross (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Efficient encoders and decoders for polar codes: algorithms and implementations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wd3760265.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h702q897n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1z40kw558</identifier><datestamp>2020-03-21T14:57:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les hydrates de gaz possèdent une grande variété d'applications dans les procédés industriels. Une compréhension de la croissance des hydrates est nécessaire afin de réaliser ces procédés. L'objet de cette thèse est d'examiner l'effet des promoteurs cinétiques et thermodynamiques sur la croissance des hydrates de gaz. L'enquête sur les promoteurs cinétiques se concentre sur deux tensioactifs typiques : le tensioactif conventionnel dodécylsulfate de sodium et le tensioactif gémeaux DOWFAX 8390. Les effets de ces tensioactifs sur les hydrates de méthane sont examinés. Les résultats indiquent que les tensioactifs n'affectent pas l'équilibre thermodynamique ou la solubilité du gaz qui forme l'hydrate. L'observation du taux de croissance des hydrates avec le changement de concentration de tensioactif démontre une tendance sigmoïdale. La présence des tensioactifs augmente la concentration du gaz dans le liquide durant la croissance des cristaux. Cette augmentation de concentration est estimée être responsable pour la moitié de l'augmentation du taux de croissance. Le reste de l'augmentation est attribué aux changements de la superficie des particules d'hydrates. L'étude des promoteurs thermodynamiques se concentre sur l'effet du bromure de tétra-n-butylammonium pendant la formation des hydrates de dioxyde de carbone et de méthane. La température, pression et solubilité de tous les constituants sont mesurées à l'équilibre hydrate-liquide-vapeur. Les données sont ensuite comptabilisées afin de développer un modèle cinétique utilisé pour estimer la constante de vitesse de réaction des semi-clathrates formés avec le dioxyde de carbone.</description><description>A variety of applications have emerged for gas hydrates in industrial processes. However, to implement hydrate technologies, a fundamental understanding of their formation is required. This thesis investigates gas hydrate growth using low-dosage kinetic promoters as well as thermodynamic promoters. Two model surfactants are investigated to study the effect of kinetic promoters. Sodium dodecyl sulphate is used as a model anionic conventional surfactant and DOWFAX 8390 is used as a model anionic gemini surfactant. Results from this study show that surfactants do not significantly affect thermodynamic equilibrium and hydrate former solubility in methane hydrate systems. The promotion effect of both surfactants is studied over a range of concentrations and shows a sigmoid trend. Surfactants are found to significantly increase the gas hydrate former mole fraction during hydrate growth and are estimated to account for half of the increase in growth rate. The remainder of the growth increase is attributed to changes in the hydrate particle area. Thermodynamic promoters are investigated using semi-clathrate systems consisting of tetra-n-butylammonium bromide and water with a guest gas of either carbon dioxide or methane. Equilibrium temperature, pressure and solubility of all components are evaluated for these systems at hydrate-liquid-vapour equilibrium. These data are then used to develop and apply a kinetic model to estimate the intrinsic reaction rate constant of the carbon dioxide semi-clathrate system.</description><creator>Verrett, Jonathan</creator><contributor>Phillip Servio (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Gas hydrate growth promotion</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6d570032s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kw558</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):8100</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>