<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:32:19Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):11050" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6395wb63v</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Background:Transitions in clinical care are often associated with changes in services and with care goals (Davidson, Dracup, Phillips, Padilla and Daly, 2007; Naylor, 2000).  Although the transition from curative care to palliative care is recognized as a critical moment in the illness journey little is known about this potentially complicated transition (Schofield, Carey, Love, Nehill &amp; Wein, 2006). More specifically, we understand little about the experience of hospitalized patients moving from acute care to palliative care.  It is also not clear whether or not the notion of transition fully or accurately captures the lived experience of dying for individuals in this context. This interpretive phenomenology, influenced by the philosophy of Heidegger (1962) and the methodology of Benner (1984; 1994) sought to understand the lived experience of dying for hospitalized patients on acute care units waiting to be transferred to a palliative care ward for end of life care.  Methods:An interpretive phenomenology was conducted in a tertiary care hospital situated in a multi-cultural urban center.  Eleven participants were recruited and a total of 16 interviews were conducted.  Participants were dying patients hospitalized on acute care wards waiting for a transfer to a palliative care unit within the same institution for end of life care.  Data was collected through semi-structured interviews, observations captured in field notes and a reflexive journal.  Data analysis was an iterative process in which interpretations occurred within the context of the hermeneutic circle and which emerged through frequent writing and immersion with the data.  During the writing process and review of transcripts, development of summaries and phenomenological accounts, three parallel strategies were employed to guide the interpretive process: exemplars, paradigm cases and thematic analysis (Benner, Tanner &amp; Chesla, 1996).Findings:The structure of the analysis was framed using the concepts of thrownness and situatedness (Withy, 2011) and are organized using the concepts of the situatedness of a contextual background, of a particular life and of the ‘here and now’.  The main findings of this inquiry are 1) participants transitioned to an awareness that they were dying prior to being told that they were by their health care providers.  The impending transfer to the palliative care unit was not critical for this awareness; 2) participants’ awareness of their own finitude was an experience imbued with a profound sense of aloneness; 3) the impending move to the palliative care unit was considered an opportunity for hope. At the same time, responses to the actual transfer to the palliative care unit were in part influenced by notions of control; 4) religious and spiritual beliefs offered hope and comfort but also had the potential to engender feelings of aloneness, and those participants who described themselves as non-religious found comfort in rationality and secular spirituality.  Both religious and non-religious participants appear to find comfort in relinquishing control to a higher being; 5) an appreciation of embodiment is key to understanding the construct of dignity in the dying person.Conclusions:The findings of this inquiry offer a new way of understanding the lived experience of dying for hospitalized patients waiting to be transferred to a palliative care unit.  These findings offer direction for future research and consideration for current theory.  Clinical implications for nurses working with dying patients in acute care and palliative care settings are explored along with implications for nursing leaders and policy makers.  Clinical implications for nurses could include supporting patients during the anticipated move to palliative care, creating a safe space to be with patients in their aloneness, and educating and supporting nurses to find ways of understanding and addressing the potential spiritual needs of patients.</description><description>Même si la transition des soins curatifs aux soins palliatifs est reconnue comme étant un moment critique dans la trajectoire de soins, nous en savons très peu sur cette transition ayant pourtant un potentiel de complications important (Schofield, Carey, Love, Nehill &amp; Wein, 2006). En effet, nous connaissons mal l’expérience vécue par les patients hospitalisés qui sont transférés des soins curatifs vers les soins palliatifs. De plus, la notion de transition ne saisit possiblement pas toute la globalité et la signification de l’expérience vécue. Cette analyse interprétative phénoménologique ou interpretive phenomenology cherchait à mieux comprendre l’expérience vécue par les patients en fin de vie, qui sont hospitalisés sur des unités de soins curatifs en attendant un transfert sur l’unité de soins palliatifs.La recherche a été menée dans un centre hospitalier de soins tertiaires, situé en milieu multi-culturel urbain. Onze participants ont été recrutés et au total seize entrevues ont été effectuées. Les participants étaient des patients en fin de vie, hospitalisés sur des unités de soins curatifs et en attente d’un transfert sur l’unité des soins palliatifs. Les données ont été recueillies à l’aide d’entrevues semi-structurées, de notes de terrain ainsi qu’avec la tenue d’un journal de bord. L’analyse des données a été effectuée par un processus itératif, dans un contexte de cercle herméneutique, duquel ont émergé des interprétations et ce, à travers une immersion fréquente avec les données recueillies. Trois stratégies ont été utilisées afin de guider le processus interprétatif : l'extraction des cas paradigmatiques, l’extraction des exemplaires ainsi que l’analyse thématique (Benner, Tanner &amp; Chesla, 1996).Résultats :La structure de l’analyse a été basée sur les concepts d’intersubjectivité ou thrownness et de situatedness (Withy, 2011) en tenant compte du contexte particulier de l’expérience, tel qu’elle est vécue dans le ici et maintenant. Les principaux résultats de cette étude sont les suivants : 1) Les participants ont acquis une conscience de leur mort prochaine avant d’en être informés par leurs professionnels de la santé. Le fait d’être en attente d’un transfert aux soins palliatifs n’était pas essentiellement liée à cette conscience ; 2) cette conscience de leur propre finitude était une expérience empreinte d’un profond sentiment de solitude pour les participants ; 3) le transfert imminent aux soins palliatifs était perçu comme un espoir, alors que le transfert lui-même était influencé par des notions de contrôle ; 4) les croyances religieuses et spirituelles offraient un espoir et un réconfort aux participants, tout en ayant un certain potentiel de contribuer à un sentiment de solitude. Les participants qui se décrivaient comme non-religieux trouvaient du réconfort dans la spiritualité séculière et la rationalité. Autant les participants religieux que non-religieux semblaient trouver un réconfort avec le fait de remettre le contrôle des évènements entre les mains de « plus grand que soi » ; 5) le reconnaissance du concept d’intersubjectivité ou « d’être-dans-le-monde » est essentielle à la compréhension le concept de dignité, tels que définits par la personne en fin de vie.Conclusion:Les résultats de cette étude nous offrent des connaissances pertinentes dans la compréhension du phénomène à l’étude, ainsi que des perspectives intéressantes pour de futures recherches. Les implications pour la pratique clinique sont explorées et de plus, cette étude offre des avenues pertinentes autant pour les gestionnaires de soins que pour les leaders en sciences infirmières.</description><creator>Bitzas, Vasiliki</creator><contributor>Cohen, S. Robin (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Nursing</subject><title>The lived experience of dying for hospitalized patients waiting to be transferred to a palliative care unit</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9019s569k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6395wb63v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Ingram School of Nursing</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2z10wt63t</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Estimating the prevalence and incidence of epilepsy in the absence of physician assessment is challenging. In Canada, the incidence of epilepsy is unknown while two reports of the estimated lifetime prevalence are based on a subject’s response to a single unvalidated question to screen for epilepsy. The Canadian Longitudinal Study of Aging (CLSA) is a nationwide population study of 50,000 people aged 45-85 years at baseline which presently also relies on a similar unvalidated question to identify persons with epilepsy.The purpose of this research is threefold: (a) to systematically review non-physician administered screening tools reported in the scientific literature designed to identify persons with epilepsy (PWE) in population-based cohorts; (b) to design a screening questionnaire and disease-ascertainment algorithm to identify PWE in a population-based cohort; (c) to investigate the performance of this disease-ascertainment algorithm in a consecutive sample of CLSA participants alongside a consecutive sample of individuals from an epilepsy-enriched general neurology clinic at the Montreal Neurological Institute and Hospital.This thesis centres on two manuscripts. The first presents the results of a systematic review of screening questionnaires. In it, we concluded that 10 studies were eligible for inclusion. The estimated sensitivity and specificity of these tools in identifying persons with a lifetime history of epilepsy ranged from 61.5% to 100% and 65.6% to 99.2%, respectively. The sensitivity and specificity of these tools in identifying persons with active epilepsy ranged from 48.6% to 100% and 73.9% to 99.9%, respectively. Overall we found that there was high risk of bias in patient selection, the index test and flow/timing in the majority of studies while six studies used an affected case vs. unaffected control study design creating the potential for spectrum bias and subsequently inflated accuracy estimates.The second manuscript presents the Canadian Longitudinal Study on Aging – Epilepsy Algorithm (CLSA-EA), a questionnaire and disease-ascertainment algorithm, as well as the results of a validation study. In this validation study, we recruited 242 participants, 34 of whom were diagnosed with epilepsy by one of our study neurologists. The sensitivity and specificity of the CLSA-EA for a lifetime history of epilepsy were 97.1% and 98.1%, and for active epilepsy were 100% and 98.6%.It is important from a clinical, epidemiologic and public policy perspective to accurately ascertain the incidence and prevalence of epilepsy in population-based cohorts. After a systematic review of the literature, careful design and final validation to assess its diagnostic accuracy, we present the CLSA-EA. Plans are underway to apply the CLSA-EA to all 50,000 participants in the CLSA cohort with the aim to provide a valid estimate of the incidence and prevalence of epilepsy in those aged greater than 45 years in Canada.</description><description>L'estimation de la prévalence et de l'incidence de l'épilepsie en l'absence d’une évaluation médicale est difficile. Au Canada, l'incidence de l'épilepsie est inconnue tandis que la prévalence de vie n’a été estimée que par deux rapports basés sur la réponse des sujets à une seule question non validée. Par ailleurs, l'Étude longitudinale canadienne sur le vieillissement (ÉLCV) est une étude basée sur une population générale de 50 000 personnes, âgées de 45 à 85 ans, qui s'appuie également sur une question non validée pour identifier les cas d'épilepsie. Le but de cette recherche est triple: (a) Examiner systématiquement les outils de dépistage non-administrés par des médecins, décris dans la littérature scientifique, visant à identifier les personnes souffrant d'épilepsie (PSE) dans la population générale; (b) Concevoir un questionnaire et algorithme diagnostique pour identifier les PSE dans la population générale; (c) Enquêter sur la performance de cet algorithme diagnostique dans un échantillon consécutif de participants de l’ÉLCV et dans un échantillon consécutif d’une clinique de neurologie générale de l'Institut et Hôpital Neurologiques de Montréal comptant un grand nombre d’individus souffrant d’épilepsie. Cette thèse se concentre sur deux manuscrits. Le premier présente les résultats de la revue systématique des questionnaires. Nous avons conclu que 10 études étaient éligibles pour l'inclusion. L'estimation de la sensibilité et de la spécificité de ces outils dans l'identification des personnes avec “lifetime history” variait de 61,5% à 100% et de 65,6% à 99,2%. La sensibilité et la spécificité de ces outils dans l'identification des personnes avec une épilepsie active variait de 48,6% à 100% et 73,9% et 99,9%. Nous avons conclu qu'il y avait un grand risque de biais dans la sélection des patients, ainsi que dans le test d'indice et de “flow/timing” dans la majorité des études puisque six études ont utilisées un design de “affected case vs. unaffected control” dans la conception de l'étude, ce qui crée un potentiel de “spectrum bias” et par conséquent gonfle les estimations.Le deuxième manuscrit présente le “Canadian Longitudinal Study on Aging – Epilepsy Algorithm” (CLSA-EA), un questionnaire et algorithme, ainsi que les résultats d'une étude de validation. Dans cette étude de validation, nous avons recruté 242 participants, dont 34 ont été diagnostiqués avec l'épilepsie par l'un de nos neurologues. La sensibilité et la spécificité de la CLSA-EA pour “lifetime history” d’ épilepsie sont de 97,1% et 98,1%, et pour une épilepsie active de 100% et 98,6%.Il est important du point de vue clinique, épidémiologique et de santé publique de déterminer avec précision l'incidence et la prévalence de l'épilepsie dans la population générale. Après une revue systématique de la littérature sur le sujet, une bonne conception et validation finale pour évaluer sa précision de diagnostic, nous présentons le CLSA-EA. Des plans sont en cours pour appliquer le CLSA-EA à tous les 50 000 participants de l’ÉLCV dans le but de fournir une estimation valide de la prévalence et de l'incidence de l'épilepsie au Canada.</description><creator>Keezer, Mark Robert</creator><contributor>Christina Wolfson (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>The identification of persons with epilepsy in a population-based cohort</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9z903304d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wt63t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zp38wg77r</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Inquiry-based teaching and learning are rooted in social constructivism and focus on the different roles that students and teachers adopt compared to those adopted in traditional settings.  Challenges associated with implementing inquiry as a pedagogical approach have often been associated with teachers’ motivation, especially their self-efficacy, to their previous research experience, as well as to teacher-education programs that expose future teachers to learning about and teaching using an inquiry approach.  Induction into the teaching profession, therefore, is a critical period of time for novice teachers’ self-efficacy for implementing inquiry as a pedagogical approach.  This longitudinal study examined senior preservice teachers’ self-efficacy for inquiry instruction and followed a sample of six new teachers during their first year of professional practice.  We began by administering a survey to 244 senior preservice teachers to determine if self-efficacy for inquiry enactment differed between elementary and secondary preservice teachers and in what ways.  Whereas they differed in their self-efficacy regarding engaging students in problem finding, differences were less evident in inquiry tasks describing linking knowledge.  We also conducted focus groups to determine what elements from teacher-education and field experiences might explain their understanding of inquiry instruction.  These interviews revealed that preservice teachers were learning more of what seemed to be a procedural introduction to inquiry.  In the second phase of this study, we followed six first-year teachers as they struggled to implement inquiry in their classrooms.  At the end of the first year, we administered the same survey as in phase 1 to monitor changes, if any, in self-efficacy during the transition from student-teacher to novice teacher.  We conducted individual interviews at the beginning and at the end of the academic year to examine for changes in participants’ responses regarding their conceptualizations of inquiry and challenges they identified as obstacles to implementing inquiry.  To triangulate our data, we also observed the six teachers in their classrooms five times over the course of one year.  We used these data sources to explore first-year teachers’ alignment among self-efficacy, conceptualizations, and actual enactment of inquiry.  At the end of the first year of professional practice, self-efficacy for teaching using inquiry underwent a general decline as well as the number of concepts teachers used to describe inquiry enactment during the interviews.  The number of observed inquiry tasks increased and most progress was observed in tasks describing student engagement and question asking and the least in linking knowledge.  Strong alignment was observed between changes in self-efficacy and enactment of inquiry as well as changes between self-efficacy and conceptualizations of inquiry enactment.  Implications for teacher-education and research about self-efficacy are discussed. </description><description>L’enseignement et l’apprentissage par la démarche d’investigation provient des origines du constructivisme social et se concentre sur les différents rôles que les élèves et les enseignants adoptent comparés aux méthodes d’enseignement traditionnelles.  Les défis reliés à la mise en œuvre de cette approche pédagogique ont souvent été associés à la motivation des enseignants, notamment à leur auto-efficacité, à leurs expériences en recherche ainsi qu’aux objectifs des programmes de formation des maîtres. La transition dans la profession de l’enseignement devient donc une période critique pour examiner l’auto-efficacité des nouveaux enseignants en ce qui concerne la mise en œuvre de cette approche pédagogique.  Dans cette étude longitudinale, on a suivi un échantillon de six nouveaux enseignants au cours de leur première année de pratique professionnelle afin d’examiner leur auto-efficacité pour mener une pédagogie basée sur la démarche d’investigation. Nous avons administré un sondage auprès de 244 futurs enseignants pour évaluer leurs niveaux d’auto-efficacité envers cette approche pédagogique.  Nous avons aussi organisé des groupes de discussion pour déterminer si des différences existaient entre l’auto-efficacité des futurs enseignants du primaire et du secondaire et, si oui, de quelle manière était-elle différente.  Nos résultats suggèrent qu’il y avait des différences, mais qu’elles étaient distribuées inégalement entre les caractéristiques décrivant l’approche par démarche d’investigation.  En outre, l’enseignement des compétences spécifiques de recherche était lié à un faible sentiment d’auto-efficacité, ce qui met l’accent sur la nécessité d’offrir des vastes expériences pour les futurs enseignants de pratiquer cette approche pédagogique.  De plus les différences étaient moins évidentes dans les tâches d’enseignement qui visaient l’établissement des liens entre les connaissances.  Nous avons également mené des groupes de discussion qui nous ont permis de conclure que la compréhension des futurs enseignants envers cette approche pédagogique était basée plus sur ce qui semblait être une connaissance procédurale que conceptuelle.  Dans la deuxième phase de cette étude, nous avons suivi six enseignants dans leur première année de la profession pour examiner comment ont-ils réussi la mise en œuvre de cette approche.  À la fin de la première année des nouveaux enseignants, nous avons administré le même sondage que dans la phase 1 pour surveiller les changements, s’il y a lieu, dans l’auto-efficacité au cours de la période de transition où l’étudiant devient l’enseignant.  Nous avons mené des entrevues individuels au début et à la fin de l’année scolaire afin d’examiner les changements dans les réponses des participants au sujet de leurs conceptualisations de l’approche par démarche d’investigation et les défis qu’ils ont identifiés comme des obstacles à la mise en œuvre de ce dernier.  Nous avons observé les six enseignants dans leurs classes à cinq reprises au cours de leur première année de pratique professionnelle.  Ces sources de données ont été utilisé pour explorer l’alignement entre l’auto-efficacité, les conceptualisations des enseignants et la mise en oeuvre de cette approche.  Nos résultats ont démontré que l’auto-efficacité des enseignants envers la mise en œuvre de cette approche a subi un déclin général ainsi que le nombre de concepts utilisés pour décrire leur compréhension de cette approche au cours des deux entrevues. Les enseignants ont progressé le plus dans des tâches décrivant l’engagement des élèves et le moins dans des tâches exigeant de faire la liaison des connaissances.  Un fort alignement a été observé entre les changements d’auto-efficacité et la mise en œuvre de l’approche ainsi qu’entre les changements d’auto-efficacité et les conceptualisations des enseignants.  Les implications pour les programmes de formation des maîtres et la recherche sur l’auto-efficacité des enseignants sont discutés. </description><creator>Chichekian, Tanya</creator><contributor>Bruce M Shore (Supervisor1)</contributor><contributor>Krista Muis (Supervisor2)</contributor><date>2014</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Self-efficacy for inquiry-based instruction: surviving the leap from student-teacher to an inquiry-oriented novice teacher</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xk81jp83q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zp38wg77r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2f75rc063</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La relation entre le trouble du déficit de l'attention avec hyperactivité (TDAH) et les fonctions exécutives demeure au centre des recherches actuelles.  Une meilleure compréhension de cette relation influera sur l’évaluation et le traitement des personnes présentant un TDAH.  L’objectif de cette étude est d’examiner le lien entre la présentation clinique du TDAH et la performance de tâches faisant appel aux fonctions exécutives d’enfants de 6 à 12 ans présentant un TDAH.  La premier étude examine la relation entre les symptômes du TDAH et les fonctions exécutives.  Trois cent soixante-trois enfants ont été inclus dans cette étude.  Les enfants ont fait l’objet d’une série de tests neuropsychologiques couramment utilisés dans l’évaluation des fonctions exécutives.  Les trois sous-types de TDAH du DSM-IV et le sous-type de rythme cognitif lent (RCL) ont été examinés.  Les résultats indiquent que les performances des enfants différaient en fonction du diagnostic du sous-type DSM-IV et RCL.  Cependant, lorsque l’âge était contrôlé, les résultats cessaient d’être significatifs.  Ces résultats suggèrent que l’âge joue un rôle important dans la performance de tâches faisant appel aux fonctions exécutives chez les enfants.  La deuxième étude pousse l’examen des fonctions exécutives, mais en tenant compte de la présence de troubles comorbides.  Dans cette étude, trois cent cinquante-cinq enfants de 6 à 12 ans ont été inclus. Les enfants ont fait l’objet d’une série de tests neurocognitifs incluant des mesures de la mémoire de travail, de la souplesse cognitive, de la planification et de l’attention.  Les troubles comorbides examinés étaient le trouble oppositionnel avec provocation (TOP), le trouble des conduites et les troubles anxieux.  D’importantes différences ont été relevées entre les enfants présentant ou non des troubles anxieux dans le cadre des mesures de l’attention et de la mémoire de travail.  Une différence importante a été relevée dans le cadre des mesures de souplesse cognitive entre les enfants ayant un trouble des conduites; de plus, une interaction significative a également été notée entre le sexe et le trouble des conduites pour cette mesure.  Ces résultats soulignent l’importance de tenir compte des troubles comorbides lors de l’évaluation et du traitement d’enfants présentant un TDAH.</description><description>The relationship between Attention Deficit Hyperactivity Disorder (ADHD) and Executive Function (EF) continues to be at the forefront of research.  An improved understanding of this relationship will advance the assessment and treatment of individuals with ADHD.  The purpose of this dissertation is to examine how the clinical presentation of ADHD relates to performance on EF tasks in children age 6 to 12, diagnosed with ADHD.  The first manuscript examines the relationship between ADHD symptoms and EF performance.  Three hundred and sixty three children were included in the study.  Children performed a battery of neuropsychological tests, commonly used to assess EF.  The three DSM-IV ADHD subtypes and the Sluggish Cognitive Tempo (SCT) subtype were examined.  The results indicate that children’s performance differed depending on the DSM-IV subtype diagnosis and on SCT.  However, when age was controlled, the results were no longer significant.  This finding suggests that age plays a significant role in children’s performance on EF tasks.  The second manuscript further examines EF, but takes into consideration the presence of comorbid disorders.  This study included 355 children, ages 6-12.  Children completed a neurocognitive battery, which included measures of working memory, set-shifting, planning, and attention.  The comorbid disorders examined were Oppositional Defiant Disorder (ODD), Conduct Disorder (CD) and anxiety disorders. Significant differences were found between children with anxiety disorders and without anxiety disorders on measures of attention and working memory.  A significant difference was found between children with CD and without CD on set-shifting measure, and a significant sex by CD interaction was observed on this measure.  The results stress the importance of considering comorbid disorders when assessing and treating children with ADHD. </description><creator>Ter-Stepanian, Mariam</creator><contributor>Ridha Joober (Supervisor2)</contributor><contributor>Victoria Talwar (Supervisor1)</contributor><date>2014</date><subject>Psychology - Clinical</subject><title>Executive function in attention deficit hyperactivity disorder (ADHD):Examining the role of subtypes and comorbid disorders</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w3763b05m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rc063</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dz010t216</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Autism spectrum disorder (ASD) is a prevalent neuro-behavioural disorder, with highly variable functional levels of performance. Limitations in social communication are main diagnostic criteria, and communication is necessary for children with ASD to engage and relate with others, as well as to integrate in society. Children who have ASD may communicate their wants, needs, and dislikes using a variety of unwanted behaviours, while demonstrating challenges in daily living performance. Occupational therapists are referred these children to help minimize these challenging behaviours, while optimizing the child’s independence in life roles. Growing evidence highlights the importance of providing therapy as early as infancy and toddlerhood for optimal long term social communication outcomes. Given the complexity of ASD early communication, the collaboration of multiple healthcare professionals may be advisable in enabling this developmental domain. The role of occupational therapy in helping children with ASD to become better communicators is not yet known. Consequently, this thesis begins to fill this gap, with the overall objective of describing paediatric occupational therapy for early communication in young children with ASD. The first manuscript presents the concept of communication and occupation to the field of occupational therapy in a theoretical article. The general purpose of the second manuscript is to develop and evaluate a questionnaire for use in a survey. This manuscript details a four-phase study that addresses this objective. The objective of the third manuscript is to share the in-depth findings of a single step in the first phase of the development of the questionnaire, which reveal the importance of paediatric occupational therapy for the enablement of early communication in ASD. Finally, the objectives of the survey are to provide a description of occupational therapy practice for early communication, and to determine to what extent the interprofessional collaboration between occupational therapists and speech-language pathologists explains occupational therapy communication intervention with infants and toddlers who have ASD. The results of this survey show that interprofessional collaboration may be an important factor in early communication intervention, together with other factors such as extent of knowledge of this clinical practice field. This thesis suggests that paediatric occupational therapy is relevant for early communication when treating young children with ASD, depending on variable degrees of interprofessional collaboration with speech-language pathologists. The importance of sharing these findings with healthcare professionals and policy makers is raised in the concluding remarks. </description><description>Le trouble du spectre de l’autisme (TSA) est une déficience neuro-comportementale prévalente, à niveaux de rendements occupationnels très variables. Des retards en communication sociale sont les principaux critères diagnostic, puis la communication est nécessaire pour que les enfants ayant un TSA s'engagent et soient en relation avec autrui, ainsi que pour s’intégrer dans la société. En fait, les enfants qui ont un TSA peuvent communiquer leurs désirs, besoins et refus en utilisant une variété de comportements indésirables, en plus de démontrer des défis dans leur performance d’activités de la vie quotidienne. Ces enfants sont référés à des ergothérapeutes qui sont appelés à réduire ces comportements difficiles, tout en optimisant l’autonomie de l'enfant dans ses rôles de la vie. De plus en plus de données probantes soulignent l’importance de fournir une thérapie dès la petite enfance afin d’avoir des résultats de communication sociale optimales à long terme. Compte tenu de la complexité de la communication précoce en TSA, la collaboration de plusieurs professionnels de la santé peut être utile pour faciliter le développement de la communication sociale. Le rôle de l'ergothérapie pour aider les enfants ayant un TSA à devenir de meilleurs communicateurs n'est pas encore connu. Conséquemment, cette thèse vise à commencer à combler cette lacune, avec l'objectif global de décrire l'ergothérapie pédiatrique pour la communication précoce chez les jeunes enfants ayant un TSA. Le premier manuscrit présente le concept de communication et d’occupation au domaine de la pratique de l'ergothérapie dans un article théorique. L'objectif général du second manuscrit est de développer et d'évaluer un questionnaire pour son utilisation dans un sondage. Ce manuscrit détaille une étude ayant quatre phases de recherche pour l’atteinte de cet objectif. L'objectif du troisième manuscrit est de partager en détail les résultats d'une seule étape de la première phase de la création du questionnaire, qui révèle l'importance de l'ergothérapie pédiatrique pour la facilitation de la communication précoce chez les tous petits ayant un TSA. Enfin, les objectifs du sondage comprennent de fournir la description de la pratique de l'ergothérapie pour la communication précoce, puis de déterminer à quel degré la collaboration interprofessionnelle entre les ergothérapeutes et les orthophonistes explique l’intervention pour la communication précoce chez les nourrissons et les enfants préscolaires à TSA. Les résultats de ce sondage révèlent que la collaboration interprofessionnelle peut être un facteur important dans l'intervention précoce de la communication, avec d'autres facteurs tels que le degré de connaissance de ce domaine de pratique clinique. Cette thèse suggère que l'ergothérapie pédiatrique est pertinente pour la communication précoce lors de traitement auprès de jeunes enfants ayant un TSA, selon des degrés variables de collaboration interprofessionnelle avec des orthophonistes. L’importance de partager ces résultats avec les professionnels et les décideurs du système de la santé est soulevée dans la conclusion.</description><creator>Hébert, Michèle</creator><contributor>Evanthia Kehayia (Supervisor1)</contributor><contributor>Patricia Prelock (Supervisor2)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Occupational Health and Therapy</subject><title>Development, evaluation and results of a survey on occupational therapy for autism early communication</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483n35t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dz010t216</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:np193d04g</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La prévalence de la carence en micronutriments et l'insuffisance pondérale sont élevés parmi les femmes indiennes rurales et tribales. La carence en fer affecte la consommation alimentaire, la productivité, les résultats cognitifs, et a des répercussions sur l'état de santé global des femmes adultes en âge de procréer. Les principaux objectifs de cette thèse sont 1. d'identifier les facteurs socio-économiques du pauvre état nutritionnel des ouvrières de plantations de thé 2. de déterminer l'effet du sel doublement fortifié en fer et en iode sur  les apports énergétiques et nutritionnels  des ouvrières de plantations de thé et 3. de mesurer la proportion du traitement qui fut contaminé par le partage de la nourriture et d'étudier les implications de partage de la nourriture entre les ouvrières de plantations de thé.Le présent mémoire fait partie d'une plus grande étude randomisée en double aveugle en vue d'évaluer les effets du sel doublement fortifié en fer et en iodine (SDF) sur le statut du fer et les indicateurs de performance; un second objectif et la focalisation de ce mémoire fut d'examiner l'effet du SDF sur les apports du régime alimentaire des ouvrières de plantations de thé.Les participantes à l'étude provenaient de deux ethnies: Adivasi ou le groupe tribal et la communauté népalaise. Les participantes à l'étude (n = 245) furent randomisées pour recevoir du sel iodé (contrôle) ou SDF (traitement) et furent suivies pendant 10 mois. L'apport alimentaire fut évalué par 1) un questionnaire d'une semaine sur la fréquence de consommation 2) une pesée de la portion des repas et 3) un rappel alimentaire de 24 heures. Les données furent recueillies à trois différentes périodes: au début, à mi-chemin et en fin d'étude. La quantité de nourriture partagée entre les femmes fut également mesurée au début et au terme du repas. Les mesures anthropométriques de la hauteur (cm), du poids (kg) et le périmètre brachial (PB) (cm) ont également été recueillies à trois points dans le temps. Les informations socioéconomiques et démographiques des participantes furent recueillies à un point dans le temps. Les résultats du premier objectif indiquent la prévalence de l'insuffisance pondérale (indice de masse corporelle, IMC &lt;18.5 kg/m2) chez les ethnies adivasis et népalaises qui sont de 59.0 % et 15.9 % respectivement.. L'analphabétisme (p=0.016) le chômage (p &lt;0.0001) de l'époux, le manque d'installations sanitaires au foyer (p=0.016), et dans le milieu ethnique (p=0.029) s'avérèrent être des faux négatifs en relation avec l'IMC et le PB; l'éthnicité et le manque d'une source d'eau commune s'avérèrent être des faux négatifs en relation avec le IMC. Les résultats pour le 2ème objectif indiquèrent que le SDF a permis d'améliorer de manière significative l'apport alimentaire en fer à trois points dans le temps (p =0.008). Aucune amélioration significative de la prise alimentaire et de l'apport énergétique total furent observées.L'analyse de la prise commune de nourriture au terme de l'étude a montré que les deux groupes de traitement ont bénéficié du partage de la nourriture. La proportion du traitement reçu par les groupes IS et SDF sont respectivement 40% et 54%. La népalaise consomma significativement (p &lt;0.0001) une plus large quantité de (33 g) plus d'aliments communs que l'Adivasi. En considérant que le partage de nourriture s’est produit durant les 215 jours qu’a durée l’intervention, nous estimons que le total des apports en fer à partir du SDF au cours des déjeuners sur toute la durée de l’étude (289 jours) dans les groupes témoin et SDF était de 241 et 510 mg respectivement. Malgré cette contamination du groupe témoin, une amélioration significatifive  de l’apport en fer a été notée dans le groupe SDF. L'amélioration observée dans l'apport de fer alimentaire avec l'intervention SDF indique que l'enrichissement peut être une stratégie efficace pour remédier à la carence nutritionnelle chez une population à risque.</description><description>The prevalence of micronutrient deficiency and underweight are high among rural and tribal Indian women. Iron deficiency affects dietary intakes, productivity, cognitive outcomes, and has implications on the overall health status of adult women in the reproductive age. Predominantly cereal-based diets with low intake of bioavailable iron and lack of dietary diversity, dispose women to iron deficiency. The main objectives of the thesis were (1) to identify the socioeconomic determinants of poor nutritional status in female tea plantation workers, (2) to determine the effect of salt dually fortified with iron and iodine on the energy and nutrient intakes of female tea plantation workers, and (3) to measure the degree of treatment contamination from the common practice of food sharing among the tea plantation workers. The present dissertation is part of a larger  randomized double-masked study to assess the effect of salt dually fortified with iron and iodine (DFS) on iron status and performance indicators; a secondary objective and the focus of this dissertation was to examine the effect of DFS on the dietary intakes of female tea plantation workers. The study participants were from two ethnicities, Adivasi or the tribal group and the Nepali community. The study participants (n=245) were randomized to receive iodized salt (IS, control) or DFS (treatment) and were followed for 10 mo.  Data were collected at three time points: baseline, midpoint, and endline. At each time point, dietary intake was assessed by 1) a 7-d food frequency questionnaire, 2) direct weighing of lunch, and 3) a 24-hr dietary recall. The amount of food shared between the women was also measured at the baseline and endline lunch. Anthropometric measures of height (cm), weight (kg), and mid-upper arm circumference (MUAC) (cm) were also collected at three time points. Socioeconomic and demographic information of the participants was collected only at baseline.  The results from the 1st objective indicate that the prevalence of underweight (body mass index, BMI &lt;18.5 kg/m2) in Adivasi and Nepali ethnicities were 59.0% and 15.9%, respectively.  Illiteracy (p=0.016) and unemployment (p &lt;0.0001) of the spouse, lack of toilet facilities at household (p=0.016), and ethnicity (p=0.029) were all negatively associated with BMI and MUAC; ethnicity and lack of communalwater source were negatively associated with BMI.The results for the 2nd objective indicated that DFS was effective in improving the dietary iron intake over three time points (p&lt;0.001). No significant improvements in the total food, energy, macronutrients (protein, fat, and carbohydrates), and other micronutrients (calcium, zinc, vitamin A, and vitamin C) intake were observed. Analysis of shared food intake at endline showed that both the treatment groups benefitted from food (lunch) sharing within individuals during working day. The proportion of treatment received by the IS and DFS groups during lunch are 40% and 54%, respectively.  Significant ethnic differences were observed in shared foods received. The Nepali consumed a significantly greater amount of (+33 g; p&lt;0.0001) shared foods than the Adivasi. Considering that food sharing occurred during 215 days of intervention we estimate that the total iron intake from DFS during lunch over the entire study period (289 days) in the control and DFS groups were 241 mg and 510 mg respectively. Sharing lunches resulted in the contamination of the control group, somewhat diminishing the expected group difference in iron intake. There was a significant overall improvement in the iron intake from DFS despite the treatment contamination during lunch on the tea plucking days.The improvement observed in the dietary iron intake with DFS intervention indicates that fortification can be an effective strategy to address nutritional deficiency in at risk populations. </description><creator>Venkatramanan, Sudha</creator><contributor>Grace Marquis (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Effect of double fortified salt intervention on the dietary intakes of women tea plantation workers in India</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rx913s972.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/np193d04g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xd07gw863</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les grands animaux transgéniques ont plusieurs applications incluant des modèles biomédicaux, xénotransplantation, production des pharmaceutiques, médecine régénératrice, et l’amélioration du bétail. Plusieurs méthodes pour créer des rongeurs transgéniques ne sont pas pratiques pour créer des grands animaux transgéniques. Le transfert nucléaire de cellules somatiques est une méthode courante pour la production des grands animaux transgéniques, malgré que son efficacité de clonage est très faible. Ceci est attribué à une reprogrammation épigénétique aberrante, mais une autre cause pourrait être le stress du RE. L’objectif de cette étude était d’investiguer le rôle du stress du RE dans le développement des embryons clonés porcins. Le stress du RE a été créé en réduisant l’expression de calnexin, un gène important dans le maintien de l’homéostase du RE. Le stress du RE a été soulagé en traitant des embryons à clivage rapide et clivage lente avec un inhibiteur de stress du RE, ATUDC, et évaluer leur développement par la suite.Pour évaluer le développement des embryons clonés déficient ou manquant de calnexin, les technologies interférence par ARN et des nucléases effectrices TAL ont été utilisées, respectivement. La réduction de la protéine calnexin était marginale dans les cellules survivantes, ce qui suggérait que la viabilité cellulaire était réduit. La reconstruction d’embryons en utilisant des cellules transfectées avec un shARN ciblé contre le calnexin a démontré une diminution de développement dans les embryons qui exprimaient le marqueur de fluorescence co-transfecté. Ces résultats suggéraient un rôle indispensable pour le gène calnexin dans la viabilité cellulaire et le développement embryonnaire porcin. Des embryons activés parthénogénétiquement ont été utilisés pour évaluer l’impact du stress du RE dans le développement des embryons à clivage rapide et lente, en les traitant avec ou sans ATUDC. La proportion des embryons qui développait au stade de blastocyste était élevée de façon significative dans les embryons à clivage rapide et lente traités avec ATUDC. De la même façon, les embryons à clivage rapide et lente traités avec ATUDC démontraient une qualité supérieure, selon le nombre augmenté de blastomères. Il est intéressant de noter que la qualité des embryons à clivage lente traités avec ATUDC dépassait celle des embryons à clivage rapide non-traités.Ces résultats impliquent que l’homéostase du RE est un facteur important dans le développement embryonnaire porcin. Parce que les embryons clonés souffrent du stress du RE, il est important de comprendre les mécanismes qui maintiennent l’homéostase du RE dans le développement. Cette information peut nous aider à améliorer l’efficacité du clonage et faciliter la production des grands animaux transgéniques.</description><description>Transgenic large animals have numerous applications including biomedical animal models, xenotransplantation studies, animal “pharming”, regenerative cell therapies, and the development of healthier and more productive agricultural stock. Many of the methods used to create transgenic rodents are impractical when applied to larger species. Somatic cell nuclear transfer is a common method for transgenic large animal production, however, it has a very low cloning efficiency. The reason for this is largely attributed to aberrant epigenetic reprogramming. Another factor that might adversely impact embryo development and cloning efficiency is ER stress. This study aimed to investigate the effect of ER stress on cloned porcine embryonic development. This was accomplished by inducing ER stress through reduction in expression of the calnexin gene, which encodes a key protein involved in maintaining ER homeostasis. Furthermore, ER stress was relieved in embryos by treating them with the ER stress inhibitor, TUDCA. Both fast- and slow-cleaving embryos were treated with the ER stress inhibitor and their developmental competence was evaluated.To evaluate the development of calnexin-deficient and calnexin-null cloned embryos, RNA interference and TALEN technology were utilized, respectively. The reduction of calnexin protein in surviving cells was marginal. While it was not confirmed with experiments looking at apoptosis, this finding was suggestive that cell viability was decreased.  Reconstruction of embryos with calnexin shRNA transfected cells showed impaired development in embryos expressing higher levels of the co-transfected GFP marker. These results were suggestive of an indispensable role for the calnexin gene in porcine fibroblast cell viability and early embryo development. Parthenogenetically-activated embryos were used to assess the impact of ER stress on fast- and slow-cleaving embryos by treating them with or without TUDCA. The proportion of embryos that developed to the blastocyst stage was significantly increased in fast-cleaving and slow-cleaving embryos treated with TUDCA. Similarly, both fast- and slow-cleaving embryos treated with TUDCA had higher embryo quality, as indicated by higher blastomere numbers. Interestingly, slow-cleaving embryos treated with TUDCA, surpassed the quality of fast-cleaving embryos that received no treatment. These results imply that ER homeostasis is an important factor affecting porcine early embryonic development. As cloned embryos normally experience ER stress, understanding the mechanisms maintaining ER homeostasis in development is warranted. This information can help improve cloning efficiency and facilitate the production of transgenic large animals.</description><creator>Dicks, Naomi</creator><contributor>Luis Agellon (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Vilceu Bordignon (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Agriculture - General</subject><title>Somatic cell nuclear transfer and the production of transgenic large animals: the effects of ER stress on porcine embryonic development</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22v8812.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xd07gw863</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Animal Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:df65vb77m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The aim of this thesis was to better understand the impact of different evaluative tasks on student learning by considering the role that learners’ beliefs about knowledge and knowing might have in this relationship. This study explored whether students’ task definitions, goals, plans, learning strategies, and learning outcomes varied as a function of their epistemic beliefs, the type of assessment task they were presented with, or an interaction between the two. In a laboratory setting, 66 undergraduate students self-reported their epistemic beliefs, and completed a task definition, goals and plans questionnaire about two evaluative tasks: a multiple-choice test and an inference-focused test. Participants were instructed to study two short scientific texts on the topic of climate change while thinking out loud. Then, in random order, participants completed both knowledge assessment tasks. Think-aloud protocols were coded for learning strategies and epistemic cognitions. Results revealed that, in the inference condition, students with more constructivist epistemic beliefs used more deep learning strategies and less shallow learning strategies, whereas students with less constructivist epistemic beliefs displayed the opposite pattern. As expected, no such differences were found in the multiple-choice condition. From a theoretical perspective, findings from this study bolster the notion that students with more constructivist epistemic beliefs are capable of adapting their epistemic criteria and learning strategies to task demands. From an educational perspective, this study showed that assessment tasks that lack cognitive complexity fail to challenge students into more constructivist forms of learning.</description><description>L’objectif de la présente thèse était de mieux comprendre l’impact de différents types de tâches évaluatives sur l’apprentissage en y considérant le rôle que les croyances épistémiques des étudiants puisse avoir. Cette étude cherchait à vérifier si les définitions de tâches, buts, plans, stratégies d’apprentissage des étudiants, ainsi que leurs résultats d’apprentissage sont fonction d’une part, des croyances épistémiques des étudiants, d’autre part, du type d’évaluation auquel ils font face, ou alors d’une interaction entre les deux. Dans le contexte d’une étude en laboratoire, 66 étudiants de premier cycle universitaire ont auto-rapporté leurs croyances épistémiques, puis ont répondu à un questionnaire portant sur leurs définitions de tâche, buts et plans d’étude par rapport à deux méthodes évaluatives : un test à choix multiple et un test nécessitant de faire des inférences. On a demandé aux participants d’étudier deux courts textes portant sur les changements climatiques tout en pensant à voix haute. Puis, les étudiants ont complété les deux tâches évaluatives selon un ordre aléatoire. Les stratégies d’apprentissage des étudiants, ainsi que leurs cognitions épistémiques ont été obtenues par le biais des protocoles de pensée à voix haute. Les résultats ont révélé que dans la condition axée sur l’inférence, les étudiants ayant des croyances épistémiques plus constructivistes ont utilisé plus de stratégies riches et moins de stratégie de surface, alors que les étudiants ayant des croyances épistémiques moins constructivistes ont démontré l’inverse. Tel que prédit, aucune différence entre ces groupes n’a été détectée dans le cas du test à choix multiples. D’un point de vue théorique, cette étude renforce l’idée que les étudiants ayant des croyances épistémiques plus constructivistes sont capables d’adapter leurs critères épistémiques et leur style d’apprentissage aux besoins du contexte. D’un point de vue éducatif, cette recherche démontre que les tâches évaluatives qui manquent de complexité cognitive risquent de ne pas susciter les formes les plus profondes d’apprentissage.</description><creator>Chevrier, Marianne</creator><contributor>Krista Muis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Education - Curriculum and Instruction</subject><title>Epistemic beliefs and assessment practices:effects on learning strategies and learning outcomes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kp78gk61f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/df65vb77m</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0z709094g</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La fièvre typhoïde et la salmonellose, causées respectivement par Salmonella Typhi et typhimurium, constituent un problème de santé publique mondial. Chez la souris sensible, les salmonelles provoquent une maladie systémique accompagnée de signes cliniques semblables à ceux de la fièvre typhoïde chez l’homme. Des travaux antérieurs dans notre laboratoire ont permis d’identifier trois locus (Ity pour Immunity to typhimurium, Ity2 et Ity3) qui influencent la survie après l’infection à Salmonella typhimurium chez la souris sauvage MOLF/Ei. Les allèles Ity et Ity2 de MOLF/Ei sont protecteurs, tandis que l’allèle Ity3 confère la susceptibilité. Nous avons généré une nouvelle combinaison de croisements entre la lignée hautement susceptible MOLF/Ei et la lignée résistante 129S6 afin de mieux définir l’architecture génétique de la susceptibilité à l’infection de la lignée MOLF/Ei. Nous avons aussi utilisé les micropuces d’ARN et le profilage transcriptionnel pour examiner la réponse de souris congéniques Ity2 infectées et non infectées. Ces analyses ont souligné le rôle de l’IFN de type 1 et de la voie de signalisation de TRP53 dans la pathogénèse de l’infection à Salmonella chez la souris MOLF/Ei.Afin d’approfondir l’étude du locus Ity3, nous avons utilisé une lignée congénique (B6.MOLF-Ity/Ity3) porteuse du segment Ity3 de MOLF/Ei sur un fond C57BL/6J, et une lignée contrôle B6.MOLF-Ity pour dériver 12 nouvelles lignées sous-congéniques. Nous avons ensuite étudié leur sensibilité à l’infection. Cette approche a démontré que le locus Ity3 contient en réalité deux locus liés (Ity3.1 et Ity3.2), combinant leurs effets dans l’expressivité du phénotype de sensibilité.  Ity3.1 contrôle l’activité de la NADPH oxydase et est caractérisé par une diminution de la production de ROS, une réponse réduite de cytokines inflammatoires et une augmentation de la charge bactérienne, permettant l’identification d’un excellent gène candidat, Ncf2 (le facteur 2 des neutrophiles cytosoliques, une sous-unité de la NADPH oxydase). Le locus Ity3.2 est caractérisé par une réponse inflammatoire exagérée après exposition à Salmonella.Nous avons aussi utilisé le profilage d’expression génétique pour étudier le réseau génétique contrôlé par le locus Ity3. Cette analyse a indiqué que Ity3.1 définit une signature d’expression génétique globale avec des voies articulées autour de Ncf2. De plus, des analyses d’expression différentielle et de complémentation sur les souris knockout Selp (sélectine P) ont validé le gène Selp comme candidat pour le locus Ity3.2. Globalement, ces recherches supportent le rôle d’une action combinée d’influences hormonales et de facteurs génétiques complexes dans la réponse immunitaire innée à l’infection à Salmonella chez les souris sauvages MOLF/Ei.</description><description>Typhoid fever and salmonellosis, which are caused by Salmonella Typhi and typhimurium respectively, are responsible for significant morbidity and mortality in both developed and developing countries. We model typhoid fever using mice infected with Salmonella typhimurium, which results in a systemic disease, whereby the outcome of infection is variable in different inbred strains of mice. Previous work in our laboratory has identified three loci (Ity, Ity2 and Ity3) in the wild-derived MOLF/Ei mice influencing survival after infection with Salmonella typhimurium. The MOLF/EI alleles at Ity and Ity2 are protective, while the MOLF/Ei allele at Ity3 confers susceptibility. We generated a novel cross combination between the highly susceptible strain, MOLF/Ei, and the resistant strain, 129S6, to better define the genetic architecture of susceptibility to infection in MOLF/Ei. We used microarrays and transcriptional profiling to examine the response of uninfected and infected Ity2 congenic mice. These analyses highlighted a role for both type-1-IFN and TRP53 signaling in the pathogenesis of Salmonella infection in the wild-derived MOLF/Ei mice. In order to further study the Ity3 locus, we established a congenic strain (B6.MOLF-Ity/Ity3) with the MOLF/Ei Ity3 donor segment on a C57BL/6J background, and a control B6.MOLF-Ity strain as well as 12 sub-congenic strains. We then studied these sub-congenic mice for survival. This approach indicated that the Ity3 locus is composed of two sub-loci that contribute collectively to the susceptibility of B6.MOLF-Ity/Ity3 congenic mice to Salmonella infection. The Ity3.1 sub-locus controls NADPH oxidase activity and is characterized by decreased ROS production, reduced inflammatory cytokine response and increased bacterial burden, thereby supporting a role for Ncf2 (neutrophil cytosolic factor 2 a subunit of NADPH oxidase) as the gene underlying this sub-locus. The Ity3.2 sub-locus is characterized by a hyper-responsive inflammatory cytokine phenotype after exposure to Salmonella.Lastly we used gene expression profiling to study the important genetic networks controlled by the Ity3 locus. This analysis indicated that the Ity3.1 sub-locus defined a global gene expression signature with networks articulated around Ncf2. Furthermore, based on differential expression and complementation analysis using Selp (Selectin-P) knock-out mice, Selp was identified as a strong candidate gene for the Ity3.2 sub-locus. Overall, this research provides support to the combined action of hormonal influences and complex genetic factors within the Ity2, Ity3 locus in the innate immune response to Salmonella infection in wild-derived MOLF/Ei mice.</description><creator>Khan, Rabia Tahir</creator><contributor>Danielle Malo (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>The host immune response of MOLF/Ei mice to salmonella typhimurium infection: studying the Ity2 and Ity3 loci</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/794081189.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0z709094g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:765374114</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction: Mechanical ventilation (MV) is associated with atrophy and weakness of the diaphragm muscle, a condition termed ventilator-induced diaphragmatic dysfunction (VIDD). At the cellular level, VIDD is characterized by increased oxidative stress and augmented proteolysis in the diaphragm.  Autophagy is a lysosomally-mediated proteolytic process that can be activated by oxidative stress, which has the potential to exacerbate VIDD. The major aims of this study were to: 1) determine whether MV modulates autophagic flux in the diaphragm, and 2) ascertain the impact of anti-oxidant therapy upon autophagy as well as the relationship of autophagy to MV-induced force loss in the diaphragm.Methods: Mice (male C57BL/6N; 8-10 weeks old) were assigned to control (CTRL), MV (for 6 hours), Fasting (for 48 hours), and MV + N-acetylcysteine anti-oxidant treatment (NAC; 200mg/kg) groups. Autophagy was monitored by quantifying: 1) autophagic vesicles by transmission electron microscopy (TEM), 2) mRNA levels of autophagy-related genes, and 3) the autophagosome marker protein LC3B-II, including after administration of colchicine to block autophagosome degradation and thus permit evaluation of autophagic flux.  Force production of diaphragms from CTRL, MV and MV+NAC mice was determined ex vivo and correlated with autophagic flux measurements. Results:  Diaphragms exhibited a 2.1-fold increase in the number of autophagic vesicles visualized by TEM relative to CTRL after 6 hours of MV. This was due to augmented autophagosome formation, which was significantly increased by MV in the diaphragm but not in the limb muscle (extensor digitorum longus, EDL).  The Fasting group demonstrated increased autophagosome formation in both muscles, and to a greater extent in the EDL. The anti-oxidant NAC effectively prevented MV-induced diaphragmatic specific force loss, but did not alter autophagy gene expression or suppress autophagy induction in the diaphragm during MV.Conclusions: In a mouse model of VIDD, MV specifically induces increased autophagic flux in the diaphragm but not in limb muscle. The anti-oxidant NAC prevents the loss of diaphragmatic force production associated with MV but without preventing the increase in autophagic flux, thus suggesting that autophagy pathway induction does not underlie the early stages of VIDD pathogenesis but may instead be a beneficial adaptive response.</description><description>Introduction:La ventilation mécanique (VM) est associée à une faiblesse et à une atrophie du muscle diaphragmatique, une affection pathologique nommée ‘VIDD’ (Ventilator-Induced Diaphragmatic Dysfunction). VIDD est caractérisé par un stress oxydant exclusif au diaphragme, induisant ainsi une augmentation de la protéolyse dans le muscle. L’autophagie est un processus protéolytique agissant à travers une dégradation lysosomale de constituants cellulaires. Les objectifs de cette étude sont premièrement de déterminer si la VM induit l’autophagie dans le diaphragme. De plus, nous cherchons à examiner l’effet de l’antioxydant N-acetylcysteine (NAC) sur le processus autophagique. Méthodes:Les comparaisons ont été faites entre des souris contrôles (8-10 semaines d’âge, C57 BL/6), des souris ventilées pour 6 heures sans bloqueur neuromusculaire, des souris privées de nourriture pour 48 heures, et des souris injectées avec NAC 200mg/kg. Le processus autophagique est déterminé par (1) la visualisation de structures autophagiques par microscopie électronique, (2) la comparaison de niveaux d’ARN messager de gènes reliés à l’autophagie ainsi que par (3) la comparaison du flux autophagique en mesurant les niveaux de la protéine LC3II (marqueur établi de structures autophagiques), après et avant l’administration de colchicine. De plus, des mesures de forces diaphragmatiques ont été prises chez les différents groupes de souris.The Fasting group demonstrated increased autophagosome formation in both muscles, and to a greater extent in the EDL. The anti-oxidant NAC effectively prevented MV-induced diaphragmatic specific force loss, but did not alter autophagy gene expression or suppress autophagy induction in the diaphragm during MV.Conclusions: In a mouse model of VIDD, MV specifically induces increased autophagic flux in the diaphragm but not in limb muscle. The anti-oxidant NAC prevents the loss of diaphragmatic force production associated with MV but without preventing the increase in autophagic flux, thus suggesting that autophagy pathway induction does not underlie the early stages of VIDD pathogenesis but may instead be a beneficial adaptive response.Résultats:La microscopie électronique a révélé 2.1 fois plus de structures autophagiques chez les souris ventilées comparativement aux souris contrôles. Nous avons observé une augmentation du flux autophagique avec la VM dans le diaphragme et non dans le muscle de membre inférieur (extensor digitorum longus, EDL). Le flux autophagique était augmenté dans les 2 muscles chez les souris privées de nourriture pendant 48 heures. L’antioxydant NAC a prévenu la faiblesse diaphragmatique causée par la VM sans avoir pour autant augmenté le flux autophagique.  Conclusion:Dans ce modèle murin de VIDD, 6 heures de VM augmente le flux autophagique dans le diaphragme. L’antioxydant NAC a prévenu la faiblesse diaphragmatique induite par la VM sans avoir modulé le flux autophagique.</description><creator>Azuelos, Ilan</creator><contributor>Basil Petrof (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Effects of mechanical ventilation on autophagy in the mouse diaphragm</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pg15bj07d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/765374114</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9g54xm737</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis consists of three essays about the impact on asset prices of return asymmetries. In the first essay, I investigate the dynamic properties of widely used U.S. equity risk factors such as size, value, and momentum. These factors display significant return asymmetries as well as time-varying dependence, which is especially striking since their linear unconditional cross-correlations are near zero. Therefore, an analysis based only on linear correlations drastically overstates the diversification benefits offered by these risk factors. I propose a novel econometric methodology to capture dynamic dependence and multivariate asymmetries, and I show that these features have a significant impact on optimal portfolio allocations, as well as on risk measures.The second essay answers an important question: Has financial integration eroded the benefits of international diversification? Using an extension of the methodology used in the first essay, I can capture the evolution over time of dependence in a large cross-section of developed and emerging equity markets. Correlations and tail dependence have significantly increased for both groups of countries, but tail dependence in emerging markets is still relatively low. Hence, international diversification benefits have reduced over time, but emerging markets still offer important benefits especially during large market downturns.In the third essay, I explore the theoretical implications of these return asymmetries in a rational framework. Using a distribution related to the one used in the first two essays, I derive an asset pricing model that incorporates both systematic and idiosyncratic return asymmetries. Systematic asymmetry can have a positive or negative risk premium depending on the asymmetry of the market portfolio, whereas idiosyncratic asymmetry always commands a negative risk premium. In the empirical section, I find that systematic and idiosyncratic asymmetries help explain the variation in expected returns for U.S. and international equity markets, government bonds, currencies, and commodities. Therefore, I provide a risk-based explanation of expected returns using both systematic and idiosyncratic asymmetries, and contribute to our understanding of asset prices in different markets.</description><description>Cette thèse comporte trois essais sur l'impact des asymétries de rendements sur les prix d'actifs. Dans le premier essai, j'examine les propriétés dynamiques des facteurs de risque souvent utilisés pour le marché des actions américaines tels que les facteurs de taille, de valeur et de momentum. Ces facteurs démontrent des asymétries de rendements significatives ainsi que de la dépendance variant à travers le temps, ce qui est frappant étant donné que leurs corrélations inconditionnelles sont près de zéro. Donc, une analyse basée sur les corrélations linéaires surestime drastiquement les bénéfices de diversification offerts par ces facteurs de risque. Je propose une nouvelle méthodologie économétrique pour capturer la dépendance dynamique et les asymétries multivariées, et je montre que ces caractéristiques impactent significativement les allocations optimales de portefeuille ainsi que les mesures de risque.Le deuxième essai répond à une question importante: Est-ce que l'intégration financière a érodé les bénéfices venant de la diversification internationale? En utilisant une extension de la méthodologie utilisée dans le premier essai, je peux capturer l'évolution de la dépendance à travers le temps pour un large échantillon d'indices d'actions de marchés développés et émergents. Les corrélations et la dépendance des événements extrêmes ont considérablement augmenté pour les deux groupes, mais la dépendance entre les événements extrêmes pour les marchés émergents est encore relativement faible. Donc, les avantages de la diversification internationale ont diminué au fil du temps, mais les marchés émergents offrent toujours des avantages importants, en particulier lors de grandes baisses de marché.Dans le troisième essai, j'explore les implications théoriques de ces asymétries de rendements dans un cadre rationnel. Utilisant une distribution basée sur celle utilisée dans les deux premiers essais, je dérive un modèle d'évaluation d'actifs qui intègre à la fois les asymétries de rendements systématiques et idiosyncratiques. L'asymétrie systématique peut avoir une prime de risque positive ou négative dépendamment de l'asymétrie du portefeuille de marché, alors que l'asymétrie idiosyncratique est toujours accompagnée d'une prime de risque négative. Dans la partie empirique, je trouve que les asymétries systématiques et idiosyncratiques aident à expliquer les variations d'espérances de rendements dans les marchés d'actions américaines et internationales, d'obligations gouvernementales, de devises et de commodités. Par conséquent, je propose une explication des espérances de rendements fondée sur le risque en utilisant les asymétries systématiques et idiosyncratiques, et je contribue à notre compréhension des prix d'actifs dans ces différents marchés.</description><creator>Langlois-Bertrand, Hugues</creator><contributor>Peter Christoffersen (Supervisor2)</contributor><contributor>Vihang R Errunza (Supervisor1)</contributor><date>2014</date><subject>Economics - Finance</subject><title>Asset pricing with return asymmetries</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2227ms99w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xm737</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pn89d9727</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation is based on a total of one year of ethnographic field research that took place between 2008 and 2010 in an oil-rich region of northwestern Russia, the Nenets Autonomous Okrug (NAO). It explores the ways of life and interactions between four groups living and/or working in the NAO: Nomadic Nenets reindeer herders; sedentary Nenets villagers; predominantly Russian settlers who arrived in the NAO during the Soviet days to explore the okrug’s oil and gas potential; and currently employed Russian oil workers who extract oil from deposits discovered by Soviet prospectors. Following and engaging in discussions with each of these groups, as well as examining changes in their ways of life since the nineteenth century, this dissertation shows how the Nenets, the settlers and the current oil workers’ lives have been and continue to be profoundly shaped by political and economic processes. The processes I examine have their origins in the policies of Soviet state, and more recently in the developments made by the oil industry operating in the context of flexible capitalism. Through an examination of state legislation, the operation of the oil industry, the construction and use of infrastructure, and the health concerns experienced by each group, this dissertation explores the ways in which each group experiences pressure from both the state and the oil industry to modify the scale of their mobility. Ever since they began to be targeted by the “civilisational” agenda of the Soviet state, the traditionally nomadic Nenets have been pressured to lead a less mobile way of life. In contrast, the Russians who settled during the oil exploration rush of the 1960s are now indirectly pressured to be more mobile in order to gain access to the shift-work employment offered by oil companies or in other related economic sectors. Today, the most mobile population in the NAO are the oil-workers who are transported in and out of the region to work in shifts (vakhty) for an industry that operates according to the contemporary exigencies of flexible capitalism.</description><description>Cette thèse est basée sur un total d’une année de recherche ethnographique qui a eu lieu entre 2008 et 2010 dans l’Okrug Autonome Nénètse (OAN), une région du nord-ouest de la Russie riche en pétrole. La thèse examine les modes de vie de quatre groupes vivant et/ou travaillant dans l’OAN: les éleveurs de rennes nénètses qui sont nomades; les villageois nénètses; les colons russes, venus dans l’okrug à l’époque soviétique pour y explorer le potentiel en pétrole et en gaz; ainsi que les travailleurs du pétrole russes qui viennent aujourd’hui pour y extraire le pétrole découvert par les prospecteurs soviétiques. En suivant et en discutant avec chacun de ces groupes, ainsi qu’en examinant les changements survenus dans leur mode de vie respectif depuis le XIXième siècle, cette thèse montre que la vie des Nénètses, des colons ainsi que des travailleurs du pétrole d’aujourd’hui a été et continue d’être façonnée par des processus politiques et économiques. Les processus que j’examine trouvent leurs origines dans les politiques de l’État soviétique et, plus récemment, dans le mode de développement de l’industrie du pétrole qui opère dans le contexte du capitalisme flexible. À travers un examen de lois mises en place par l’État russe, du mode d’opération de l’industrie du pétrole, de la construction et de l’utilisation d’infrastructures, ainsi que des problèmes de santé vécus par chacun des groupes, cette thèse analyse les manières dont chacun des groupes est poussé à modifier son niveau de mobilité. Depuis que l’État soviétique a imposé aux Nénètses son agenda “civilisateur”, ceux-ci sont poussés à être moins mobiles. De leur côté, les Russes qui se sont installés dans l’okrug durant la ruée vers le pétrole à partir des années 1960 sont indirectement poussés à être plus mobiles afin d’avoir accès aux emplois par quarts (shift-work, vakhty en russe) offerts par les compagnies pétrolières ou dans d’autres secteurs économiques. Aujourd’hui, le groupe le plus mobile en OAN est celui des travailleurs du pétrole, qui sont amenés dans la région pour y travailler par quarts au sein d’une industrie qui opère selon les exigences actuelles du capitalisme flexible.</description><creator>Rouillard, Remy</creator><contributor>Ronald Niezen (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Anthropology - Cultural</subject><title>Nomads in a petro-empire: Nenets reindeer herders and Russian oil workers in an era of flexible capitalism</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pn89d973h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pn89d9727</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kh04ds73h</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>RésuméContexte: Des études récentes de cohortes prospectives évaluant la relation entre le niveau sérique de 25-hydroxy-vitamine D [25(OH)D] et le déclin des fonctions cognitives globales et exécutives chez les aînés (âgés de ≥ 65 ans) ont généré des résultats inconsistants. La présente étude examine l’hypothèse qu’un bas niveau sérique de 25-hydroxy-vitamine D [25(OH)D] est associé à un risque plus élevé de déclin des fonctions cognitives globales et exécutives chez les aînés (âgés de ≥ 65 ans) vivant à domicile.Méthode: Cette étude s’agit d’une analyse longitudinale d’un sous-échantillon (n = 319) d’hommes et de femmes âgés vivant à domicile provenant de la cohorte prospective de deux ans du Quebec Longitudinal Study on Nutrition and Successful Aging (NuAge). La fonction cognitive globale est mesurée par le test de dépistage Mini-Mental State Examination (3MS test). De plus, cette étude entreprend une analyse longitudinale d’un sous-échantillon (n = 122) de la cohorte NutCog (n = 464) qui provient de la cohorte NuAge mais évalue davantage les changements au niveau de divers domaines cognitifs chez des hommes et femmes francophones âgés vivant à domicile, et ce, prospectivement pour une durée de deux ans. La fonction cognitive exécutive est mesurée par le test de Stroop, le test de Brown–Peterson et le test de Rey. Pour chaque élément inclus dans ces deux sous-échantillons, sont déterminés : le niveau sérique de 25-hydroxy-vitamine D [25(OH)D] de base, le niveau de fonction cognitive aux conditions de base ainsi que le niveau de fonction cognitive après de deux ans de suivi. Pour déterminer si un bas niveau sérique de 25(OH)D est associé à un risque accru de déclin cognitif globale et exécutif, les deux sous-échantillons sont analysés selon une régression à variables multiples tout en vérifiant pour des facteurs de confusion et les résultats initiaux des tests cognitifs.Résultats : Une régression à variables multiples révèle que le taux sérique de 25(OH)D n’a pas d’incidence sur les résultats de tests évaluant les fonctions cognitives globales et exécutives. Le déclin des fonctions cognitives globales et exécutives est observé selon le test de dépistage 3MS (p &lt; 0.01), le test de Brown-Peterson (p &lt; 0.01), le test ajusté de Brown–Peterson (p &lt; 0.01), et le test de Rey (p &lt; 0.01) respectivement. Dans chaque cas, à l’exception du test de Rey, le résultat initial des tests cognitifs déduisent les résultats finaux respectifs.Conclusion: Un bas niveau de 25(OH)D chez les hommes et femmes âgés n’engendre pas davantage de déclin de leurs fonctions cognitives globales et exécutives. Malgré la détérioration des fonctions cognitives en raison du vieillissement que cette étude a révélé nous n’avons trouvé aucun changement qui soit dû à un bas niveau sérique de 25(OH)D chez ces personnes âgées qui sont autrement en bonne santé.</description><description>AbstractBackground: Recent prospective cohort studies evaluating the relationship between 25-hydroxyvitamin D [25(OH)D] serum levels and global and executive function cognitive decline within elderly individuals (≥ 65 years old) have led to inconsistent results. This study tested the hypothesis that lower 25(OH)D serum levels are associated with an increased risk of global and executive function cognitive decline within community dwelling elderly individuals.Methods: This study is a longitudinal analysis of a subsample (n = 319) of the NuAge prospective cohort (n = 1793) of community dwelling elderly men and women followed prospectively for two years. Global cognitive function was measured by the Modified Mini-Mental State Examination (3MS test).  In addition a longitudinal analysis was performed for a subsample (n = 122) of the NutCog prospective cohort (n = 464), nested in the NuAge cohort, which was designed to additionally evaluate changes in levels of numerous cognitive domains within community dwelling elderly French men and women followed prospectively for two years. Cognitive executive function was measured by the Stroop test, the Brown–Peterson test, and the Rey copy figure test. Each subsample had baseline 25(OH)D serum level measurements, and had cognitive testing performed at baseline and at the second year of follow-up. To determine whether low 25(OH)D serum levels predicted an increased risk for global and executive function cognitive decline, both subsamples were analyzed using multivariate regression analysis, while controlling for potential confounders and initial cognitive test scores.Results:  Multivariate regression analysis revealed that 25(OH)D serum levels did not predict any of the final cognitive test scores evaluating global and executive function cognition. Global and executive function cognitive decline was observed within the 3MS test (p &lt; 0.01), the Brown-Peterson test (p &lt; 0.01), the adjusted Brown-Peterson test (p &lt; 0.01), and the Rey copy test (p &lt; 0.01). In all cases, except for the Rey copy test, initial cognitive test scores predicted respective final test scores.Conclusion: Low 25(OH)D levels among elderly men and women were not associated with a higher risk of global and executive cognitive decline. Despite significant declines with aging in these tests, we could not find any associations between low 25(OH)D serum levels and cognitive decline in these essentially healthy older individuals. </description><creator>Schneider, Paul Kenneth</creator><contributor>Katherine Gray-Donald (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>A longitudinal analysis evaluating the possible effects of vitamin D serum levels on cognitive change in elderly participants within the NuAge and NutCog cohort studies</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1r66j416g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04ds73h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tq57nv06v</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'objectif de cette thèse est de développer des techniques de modélisation statistique pour caractériser la variabilité phonétique dans la reconnaissance automatique de la parole (RAP). Un problème adressé est la détection fiable des erreurs de prononciation, à l'échelle du phonème, dans des énoncés provenant d'applications de thérapie de la parole. Cette thèse inclut également une étude de l'habilitée des systèmes de reconnaissance à modéliser la variabilité phonétique présente dans les applications indépendantes du locuteur. Ces deux problèmes sont traités comme des occurrences du même problème fondamental qu'est la modélisation robuste de la variabilité phonétique dans la RAP.Les contributions techniques de cette thèse sont présentées comme suit. Premièrement, une investigation d'un scénario de vérification de la prononciation (VP), à l'échelle du phonème, dont l'objectif est la détection d'erreurs de prononciation dans des d'énoncés produit par une population d'enfants qui ont un désordre neuro-musculaire. Le familier modèle de Markov caché à densité continue (CDHMM) est utilisé comme décodeur. Un réseau d'états finis est utilisé pour représenter les séquences de phonèmes possibles pour chaque énoncé. Une mesure de confiance, à l'échelle du phonème, peut être construite pour chaque réseau, et peut ensuite être comparée à un seuil pré-sélectionné et ainsi produire une décision de la VP. Des techniques issues de la fine pointe de la RAP sont incorporées dans ce scénario de la VP, et les résultats expérimentaux montrent l'influence de ces techniques sur la précision de la VP.Deuxièmement, le formalisme du modèle de mélange de Gaussiennes à sous-espaces (SGMM) est étudié. Il a été démontré que ce modèle acoustique fournit une modélisation efficace de la variabilité phonémique dans la parole. Une réduction relative du taux d'erreur par mots de 18.74%, comparativement au CDHMM, a été obtenue pour une application de RAP à vocabulaire de taille moyenne. De plus, il est démontré qu'une réduction relative du taux d'erreur par phonème, comparativement au CDHMM, de 24.79% peut être obtenu pour un corpus d'énoncés d'enfant sans troubles de la parole.Finalement, le SGMM est incorporé dans un nouveau scénario de la VP. Une nouvelle mesure de confiance, utilisée pour la VP, est extraite directement des paramètres du modèle, au niveau de l'état. Des scénarios de la VP, basés sur l'application de cette mesure de confiance à des sessions et des énoncés, sont proposés. Pour le scénario par session, le niveau d'erreurs-égales peut être réduit par 15.35% en combinant la mesure de confiance SGMM à celle dérivée des hypothèses du CDHMM décrite plus haut. Pour le scénario par énoncé, la réduction équivalente est de 12.94%. Ces réductions semblent provenir de la caractérisation efficace de la variabilité dans la prononciation de chaque phonème par le SGMM.</description><description>The objective of this thesis study is to develop statistical modeling techniques for characterizing phonetic variation in automatic speech recognition (ASR). One issue addressed in this domain is to reliably detect the phoneme level mispronunciations in speech utterances that arise from speech therapy applications. Another issue addressed in this work is to study the ability of ASR systems to model the phonetic variation that often exists in speaker-independent recognition tasks. Both issues will be treated as examples of the same basic problem in robustly modeling phonetic variability in ASR.The technical contributions involved in this thesis which address these issues are presented as follows. First, a phoneme level pronunciation verification (PV) scenario is investigated for detecting the mispronunciation occurrences in speech utterances recorded from a population of impaired children with neuromuscular disorders. The well known continuous density hidden Markov model (CDHMM) is used as a phoneme decoder which generates a finite state network of phoneme string hypotheses for input speech utterances.The phoneme level confidence measures can be constructed from this network, and PV decision can be made by comparing the confidence measures with a pre-selected threshold. Some well known state-of-the-art ASR techniques are incorporated in this PV scenario, and the experimental studies show how these techniques can impact the verification accuracy.Second, the subspace Gaussian mixture model (SGMM) formalism is investigated. This acoustic model is shown to provide an efficient model of phonetic variability in speech. In the experimental studies, it can be shown that a 18.74% relative reduction in word error rate with respect to the well known CDHMM acoustic model can be achieved on a medium vocabulary ASR task. Furthermore, it is demonstrated that a 24.79% relative reduction in phone error rate with respect to the CDHMM can be achieved for an unimpaired children speech corpus.Finally, the SGMM is incorporated into a new PV scenario. A new kind of pronunciation confidence measure used for making mispronunciation verification decisions is extracted directly from the state level model parameters. Both session level and utterance level PV scenarios based on the SGMM based confidence measures are proposed. In the session level PV task, the equal error rate can be reduced by 15.35% when combining the SGMM based confidence measures with the above phoneme decoder based confidence measures. In the utterance level PV task, the equal error rate can be reduced by 12.94%. This equal error rate reduction is believed to result from an efficient characterization of pronunciation variation for each phoneme by the SGMM.</description><creator>Yin, Shou-Chun</creator><contributor>Richard Rose (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Efficient models of intrinsic variability in speech recognition and speech therapy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483n363.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tq57nv06v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:br86b6527</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Mise en conteste : En cardiologie, la prédiction du risque est importante parce que la stratification de patients en groupe de risque faible, moyen et élevé est nécessaire pour alloquer les ressources appropriées pour les besoins du patient. Méthodes : En utilisant, les donnes de deux études prospectives en cardiologie, on a examiné si un score de risque génétique (SGR) basé sur 30 polymorphismes de nucléotide unique (PNU) est associé avec des événements récurrents (soit la mortalité, les infarctus du myocarde, ou la réhospitalization) suite a une infarctus et si il peut être utilise pour prédire l’âge d’un premier infarctus. Les résultats étaient considérés individuellement dans chaque études et après mis en commun.  Résultats : Le SGR n’est pas associé avec des évènement récurrents (HR 1.00, (95%CI 0.94-1.06). Quand les PNU étaient considérés individuellement, aucuns étaient associés avec des événements récurrents dans les deux banque de données. Cependant, le SGR est associé avec un âge du premier infarctus plus jeune. Chaque augmentation d’un écart-type du SGR est associé avec un diminution de l’âge d’un premier infarctus de 1.0 (95%CI 0.1 - 2.0) années. Mais d’autres facteurs de risque traditionnels étaient aussi associés avec l’âge d’une premier infarctus comme le tabagisme 8.1 années (95%CI 6.1 - 10.0), être male 6.9 années (95%CI 4.1 - 9.7),  et l’obésité 5.2 years (95%CI 2.6 – 7.9).Conclusions : Même si un SGR ne peut pas prédire les évènements récurrents, un SGR peut prédire l’âge d’un premier infarctus. Cependant les facteurs de risque traditionnels jouent un rôle important aussi. Donc l’investigation d’infarctus à un jeune âge nécessite une compréhension des facteurs de risque traditionnels en plus des facteurs génétiques.</description><description>Background: Risk prediction in cardiology is of critical importance because the risk stratification of patients into low, medium, and high risk categories is necessary for matching resources to patient needs. Methods: Using data from two prospective cardiology study cohorts, we examined whether a genetic risk score (GRS) composed of 30 single nucleotide polymorphisms (SNP) was associated with recurrent events (either death, myocardial infarction (MI), or re-hospitalization) post MI and whether it could be used to predict the age of first acute coronary syndrome (ACS). Results were considered in each cohort individually and then pooled across both cohorts. Results: The GRS was not associated with recurrent events, pooled hazard ratio (HR) 1.00 (95%CI 0.94-1.06). When the individual SNPs were evaluated none were consistently significantly associated with recurrent events in both cohorts. However, the GRS was associated with a younger age of first ACS. Each one standard deviation change (equivalent to 3.4 point change) in GRS was associated with 1.0 years (95%CI 0.1 - 2.0) decrease in the age of first ACS. Although other traditional risk factors seemed to have a stronger association with age of first ACS, such as smoking 8.1 years (95%CI 6.1 - 10.0), male sex 6.9 years (95%CI 4.1 - 9.7), and obesity 5.2 years (95%CI 2.6 – 7.9).Conclusion: Thus, while a GRS may not be useful for predicting recurrent events post ACS, it does seem to be associated with the age of first ACS. However, traditional risk factors are also strongly associated with the age of first ACS.  Therefore, attempts to understand the cause of premature ACS that occurs at a young age needs to account for traditional risk factor burden as well as genetic factors present in the individual under investigation.</description><creator>Labos, Christopher</creator><contributor>George Thanassoulis (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>James Brophy (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Use of a genetic risk score to predict adverse events post myocardial infarction and age of first myocardial infarction</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hm50tv687.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/br86b6527</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q524jr99s</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Background: Magnetic resonance imaging (MRI) studies have reported that patients with depression have smaller hippocampal volume (HcV) than healthy controls. However, the temporality of this association is unresolved. Two main hypotheses are proposed to explain the depression-HcV relationship. The neurotoxicity hypothesis suggests that HcV atrophy results from biological and neurochemical alterations that accompany depression and stress; an alternative hypothesis is that reduced HcV could be a susceptibility factor for depression. Disentangling the temporality of the depression-HcV atrophy relationship is of particular interest in older adults as it can help unravel the complex processes underlying aging-related cerebral, cognitive, and mood changes. Research objectives: The overall aim of this thesis was to examine the two main hypotheses on the temporal relationship between depression and HcV atrophy in a population-based sample of older adults; the specific objectives were: 1) To assess whether history of previous depression and more proximal depressive symptoms are related to HcV atrophy; 2) To estimate the association between life-course socioeconomic position (SEP), as a proxy for increased stress, and HcV atrophy; 3) To examine whether HcV atrophy is associated with subsequent depressive symptoms. Study population: Data come from the Three-City-Dijon-MRI cohort, a prospective population-based French cohort of older adults (n=1328, age=65-80 years) who were followed biennially for over ten years and who had two cerebral MRI scans, at baseline and four-year follow-up. Manuscript 1- Examining the neurotoxicity hypothesis: We estimated the association between history of previous depression and proximal depressive symptoms (Center for Epidemiologic Studies-Depression (CES-D) scale) and both baseline HcV and rate of HcV atrophy. We found that baseline depressive symptoms were associated with smaller HcV in women; in contrast, history of depression and more proximal depressive symptoms were associated with faster HcV atrophy in women but not in men. Our findings also showed that treatment for depression was associated with slower HcV atrophy in men and women. Manuscript 2- Life-course SEP and HcV atrophy: To further explore the neurotoxicity hypothesis and its implication that stressful conditions may contribute to HcV atrophy, we examined the relationships of SEP with HcV and HcV atrophy using three life-course SEP models: (i) the sensitive/critical-period model which focused on SEP at three periods over the life-course: childhood SEP (parental education), early-adulthood SEP (participants’ education), and mid-life SEP (participants’ socioprofessional attainment); (ii) life-course cumulative SEP; and (iii) social-mobility of life-course SEP trajectories. Childhood and early-adulthood SEP were not related to HcV outcomes. Participants with lower socioprofessional attainment in mid-life had smaller HcV and faster HcV atrophy. Results also suggested that cumulative low SEP and disadvantageous SEP trajectories over the life-course were associated with faster HcV atrophy. Manuscript 3- Exploring the hypothesis that HcV atrophy is a susceptibility factor for depression: We used linear mixed-models to estimate the associations between rate of HcV atrophy and (i) average-over-follow-up depressive symptoms (CES-D scores) measured biennially over the subsequent six years and (ii) change in depressive symptoms. Results indicated that, in women, faster HcV atrophy was associated with more average over-follow-up depressive symptoms and with worsening of symptoms over the two subsequent years. No association was detected in men. Conclusion: Our findings suggest a complex and bi-directional relationship between HcV atrophy and depressive symptoms in women but not in men. The results also highlight the role for stress-related experiences (previous depression and lower SEP) in explaining some of the variability in HcV atrophy at older age. </description><description>Contexte: Des études d’imagerie par résonance magnétique (IRM) ont observé que les patients atteints de dépression ont des volumes de l’hippocampe (VHc) réduits. Cependant, la temporalité de cette relation n’est pas connue. Deux hypothèses sont proposées: l’hypothèse de neurotoxicité suggère que l’atrophie du VHc est le résultat des dérèglements biologiques qui accompagnent le stress et les épisodes dépressifs; une autre hypothèse suggère que l’atrophie hippocampique contribue à la susceptibilité aux épisodes dépressifs. Une meilleure compréhension de la temporalité de la relation entre la dépression et l’atrophie du VHc est particulièrement importante chez les personnes âgées pour améliorer les connaissances sur les relations entre les modifications cérébrales, les performances cognitives, et les symptômes dépressifs au cours du vieillissement. Objectifs: Le but de cette thèse est d’examiner les deux hypothèses sur la temporalité de la relation dépression-atrophie hippocampique chez les personnes âgées. Les objectifs sont d’analyser: 1) les relations entre les antécédents de dépression, ainsi que les symptômes dépressifs récents, et l’atrophie hippocampique; 2) l’association entre le statut socioéconomique (SSE) au cours de la vie (indicateur de conditions stressantes) et l’atrophie hippocampique; 3) la relation entre l’atrophie hippocampique et les symptômes dépressifs subséquents. Population de l’étude: Les projets sont basés sur l’étude des Trois-Cités-Dijon-IRM, une étude de cohorte prospective de personnes âgées (n=1328, âge=65-80) suivies pendant plus de 10 ans et ayant 2 examens par IRM (à l’inclusion et 4 ans de suivi). Manuscrit 1- Une étude de l’hypothèse de neurotoxicité: Nous avons estimé les associations entre les: (i) antécédents de dépression et (ii) symptômes dépressifs plus récents (Center for Epidemiologic Studies-Depression CES-D scale) et: a) le VHc et b) le taux annuel d’atrophie du VHc. Chez les femmes, le VHc était uniquement associé aux symptômes dépressifs mesurés en même temps que le VHc. Les antécédents de dépression et les symptômes dépressifs récents étaient associés à une atrophie du VHc accélérée chez les femmes. Le traitement contre la dépression était associé à une atrophie plus lente chez les hommes et les femmes. Manuscrit 2- SSE et atrophie hippocampique: Afin d’évaluer l’hypothèse de neurotoxicité, nous avons aussi examiné les relations entre le SSE au cours de la vie et le VHc et l’atrophie du VHc suivant: (i) le modèle de la période critique/sensible évaluant le SSE durant des périodes spécifiques: pendant l’enfance (niveaux d’études des parents), au début de l’âge adulte (niveau d’études des participants), et en âge adulte (niveau socioprofessionnel des participants); (ii) le modèle des effets cumulatifs du SSE; et (iii) le modèle des trajectoires socioéconomiques. Les participants ayant un niveau socioprofessionnel plus bas avaient des VHc plus petits et une atrophie du VHc accélérée. Le cumul de SSE défavorable et les trajectoires socioéconomiques désavantageuses au cours de la vie étaient liés à un taux d’atrophie plus rapide. Manuscrit 3- Une étude de l’hypothèse que l’atrophie du VHc contribue à la dépression: En utilisant des modèles mixtes linéaires, nous avons examiné les associations entre l’atrophie du VHc et: (i) les symptômes dépressifs (CES-D) mesurés tous les 2 ans sur une période de 6 ans suivant la mesure de l’atrophie; (ii) les changements de ces symptômes. Chez les femmes, une atrophie hippocampique accélérée était associée à une augmentation des symptômes dépressifs subséquents et à une aggravation des symptômes au cours des 2 années suivantes. Conclusion: Les résultats suggèrent que la relation entre les symptômes dépressifs et l’atrophie hippocampique est complexe et bidirectionnelle chez les femmes et que les expériences reliées au stress (antécédents de dépression et SSE défavorable) sont associées à une atrophie hippocampique accélérée chez les personnes âgées. </description><creator>Elbejjani, Martine</creator><contributor>Carole Dufouil (Supervisor2)</contributor><contributor>Rebecca Fuhrer (Supervisor1)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Depression and hippocampal volume in the aging brain: an epidemiological investigation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483n37c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q524jr99s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dn39x448x</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Shifting cultivation is a dominant but controversial land use in tropical forest regions. Although it forms the economic backbone for millions of remote forest-dwelling farmers, shifting cultivation has also been blamed as a leading driver of deforestation and degradation. With the expansion of more intensive land-use practices in tropical regions, however, shifting cultivation is being re-examined as a potential win-win solution to the dual challenges of conservation and rural livelihoods. Preservation of forest cover through fallows helps to maintain soil fertility and biodiversity needed for these systems to remain productive and to support ecosystem services over decades or centuries of repeated cultivation. To date, few studies have examined the capacity of forest fallows to maintain these ecological functions as the length and intensity of land management increases. Fewer still have examined how the socio-economic status of farmers may influence these patterns.  In this dissertation, I examined the cumulative ecological impacts of repeated shifting cultivation on a suite of ecosystem services provided by forest fallows after 50+ years of land management in a small farming community in the Peruvian Amazon. I also explored the links between economic inequality (as measured by total landholdings) and ecosystem service provision through wealth-mediated land management practices. Using a combination of household interviews, geo-spatial mapping of fields and ecological sampling, I found that fallow soil fertility declined with number of past cultivation cycles and with rising land-use intensity but retained sufficient levels of soil organic matter to support continued crop production. Fallow tree biodiversity declined continuously with time since clearing and was not influenced by past land management practices. These ecological outcomes were in part moderated by the size of farmers’ landholdings. Soils of larger landholders had higher soil fertility than those of smaller landholders as a result of less intensive land use practiced by these farmers, while fallows of larger landholders also harbored more and different late successional and climax species than fallows of smaller landholders. In a comparison of trade-offs among ecosystem services provided by commercially-oriented orchards (more often planted by large landholders) and fallows (more typical of smaller landholders), I found that orchards provided moderate economic benefits over fallows with few lasting negative effects on biodiversity and ecosystem services when planted at small scales. My results suggest that shifting cultivation may provide a reasonable win-win solution for conservation and livelihoods goals. If managed well, these lands can maintain soil fertility, but will gradually lose tree biodiversity through time. Contrary to popular thought, inequality in landholdings may actually help to retain a larger species pool across the landscape by preserving distinct sets of species under different management regimes. Although characterized by mostly fast growing and reproducing pioneer species, these forest fallows appear to maintain many of the basic forest ecological functions needed to support continued shifting cultivation. </description><description>La culture itinérante est une utilisation dominante mais controversée des terres dans les tropiques. Bien qu'elle constitue la principale activité économique pour des millions de paysans vivant dans les forêts reculées, la culture itinérante a également été blâmée comme principal moteur de la déforestation et de la dégradation environnementale. Cependant, avec l'expansion de pratiques d'utilisation des terres plus intensives dans les régions tropicales,  la culture itinérante est de nouveau à l’étude en tant que solution potentielle pour le défi que pose la conjugaison entre la conservation et les moyens de subsistance ruraux. La préservation du couvert forestier lors des jachères aide à maintenir la fertilité des sols et la biodiversité nécessaire à ces systèmes pour demeurer productifs et soutenir les services environnementaux au cours des décennies ou des siècles de culture répétée. À ce jour, peu d'études ont examiné la capacité des jachères forestières à maintenir ces fonctions écologiques sous la pression croissante résultant de l’augmentation de la durée et de l'intensité de la gestion des terres. Moins encore ont examiné la manière dont le statut socio- économique des agriculteurs peut influencer ces tendances.Dans cette thèse, j'ai examiné les impacts écologiques cumulatifs de la culture itinérante répétée sur une suite de services environnementaux fournis par les jachères forestières sur une période des gestions des terres de plus de 50 ans dans une petite communauté agricole de l'Amazonie péruvienne. J'ai aussi exploré les liens entre l'inégalité économique (mesurée par la propriété foncière) et la provision de services environnementaux par des pratiques de gestion des terres variant en fonction de la richesse. En utilisant une combinaison d'entretiens ménagers, cartographie digitale des champs et d’échantillonnages de terrain, j'ai trouvé que la fertilité des sols en jachère a diminué selon le nombre de cycles de cultures et l'augmentation de l’intensité d'utilisation des terres, mais qu’elle retient un niveau suffisamment élevé de matière organique pour perpétuer la culture. La biodiversité des jachères forestières a diminué de façon continue depuis la coupe initiale, mais n'a pas été influencée par les pratiques de gestion des terres passées. Ces résultats ont été en partie modérés par la taille de la propriété foncière des fermiers. Les sols de grands propriétaires fonciers étaient plus fertiles que ceux des petits exploitants en raison d’une utilisation des terres moins intensives. De plus, les jachères de grands propriétaires fonciers possédaient un plus grand nombre et une plus grande variété d’espèces de succession et de climax que celles des petits propriétaires fonciers. Dans une comparaison de compromis entre les services fournis par les vergers (plus souvent plantés par les grands propriétaires fonciers) et les jachères (plus typiques de petits propriétaires terriens), j'ai trouvé que les vergers avaient avantages économiques modérées et peu d'effets négatifs à long terme sur la biodiversité et les écosystèmes quand plantés à petite échelle.Mes résultats suggèrent que la culture itinérante peut fournir une solution raisonnable pour conjuguer les objectifs de conservation et les moyens de subsistance. S'ils sont bien gérés, cet utilisation du sol peuvent maintenir la fertilité du sol, mais perdront la biodiversité des arbres à travers le temps. Contrairement à la croyance populaire, l'inégalité dans la propriété foncière peut aider à conserver un plus grand nombre des espèces de paysage en préservant des groupes distincts d'espèces. Bien que la plupart du temps les jachères forestières soit composées d’espèces pionnières caractérisé par leur croissance et leur reproduction rapide, elles semblent maintenir la plupart des fonctions écologiques de base nécessaires pour soutenir la culture itinérante.</description><creator>Wood, Sylvia Louise</creator><contributor>Jeanine Rhemtulla (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Earth Sciences - Physical Geography </subject><title>Land-use legacies in shifting cultivation systems of the Peruvian Amazon: the influence of land-use and land management practices on forest fallow compostion, function and rural livelihoods</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x920g0978.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dn39x448x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:76537412d</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>As urbanization and urban poverty increases in countries of the global south, so too do informal, unregulated, poorly serviced settlements (more commonly referred to as “slums”). Scholarly literature shows an array of views on the roles and challenges of these communities.  In Nairobi, Kenya, 60 percent of the population live in “slums”, and this number is expected to rise to 3 million people by 2020.  In 2003, the Government of Kenya (GoK), in association with the United Nations Human Settlement Program (UN-Habitat), embarked on an ambitious and controversial “slum upgrading” initiative called the Kenya Slum Upgrading Programme (KENSUP).  Seeking to avoid previous failures, this programme included widespread community involvement in planning, action and monitoring.  A pilot project for KENSUP was initiated in Soweto East, the southern most village in Kibera, which is one of the most discussed “slums” in Africa. A key “entry point” for the project was an initiative led by the Water, Sanitation, and Infrastructure branch of UN-Habitat and Maji na Ufanisi (MnU), a local Non-Governmental Organization (NGO) whose expertise is in creating community-led projects aimed at creating access to water and sanitation; this initiative was called Kibera Water and Sanitation (or K-WATSAN). The thesis deals with how those affected by this programme felt about its impact on their quality of life, and what they felt needed attention in the future. The study consisted of surveys, key-informant interviews, focus group discussions and participant observation during three visits over an 18-month period. With many tensions and volatile interactions throughout the process, but also with a very high degree of success through community-focused, consultative, needs-based intervention, the overall results of the study showed a complex response to the programme. Results show that what people valued most about Kibera was its affordability, sense of community, and its “simple” way of life and its greatest challenges were insecurity, sanitation, and housing.  To address these challenges, people requested programs to focus on insecurity, terrible sanitation, and tenuous housing. People want change, but want to be involved in the process of improving their community – indeed, they want to be trained as manual labourers, community development officers, and urban planners. The consultation processes that KENSUP has used appear to have been effective at the beginning of the project.  However, maintaining the community’s trust requires constant renewal and attention through clear and consistent communication strategies.</description><description>L’augmentation de l'urbanisation dans les pays de l’hémisphère Sud s’accompagne par l’augmentation de pauvreté urbaine et des quartiers informels, non réglementés et mal desservis (couramment appelés « bidonvilles » ou « taudis »).  La littérature académique démontre une multiplicité d’opinions à propos des rôles et défis et de ces communautés. À Nairobi au Kenya, la croissance urbaine et il est prévu que ce chiffre montera jusqu'a 3 mille personnes avant 2020. En 2003, la Gouvernement de Kenya (GdK) en collaboration avec l'ONU-Habitat c’est lancée dans une initiative ambitieuse et controversée de « réfection des taudis » en titre de « Kenya Slum Upgrading Programme (KENSUP) ». En effort d’éviter des échecs précédents, cela incluent un haute niveau d’engagement communautaire dans la planification, implémentation et suivi des programmes. Un projet pilote de KENSUP s’était lancé à Soweto Est, le village le plus sud de Kibera ainsi qu’un des « bidonvilles » les plus discutés en Afrique.  Une initiative d’entrée clé pour le projet est gérer par la Groupe de l'eau, de l'assainissement et des infrastructures d’ONU-Habitat et « Maji na Ufanisi »  (MnU), une organisation non-gouvernemental avec l’expertise dans lancer des projets communautaires pour améliorer l’accès à l’eau et l'assainissement. L’initiative est nommé « Kibera Water and Sanitation » (ou K-WATSAN). La thèse adresse la perception de la qualité de vie pour ceux et celles affectes par ce projet à Soweto Est, ainsi que les aspects de l’environnement que les résidents considèrent ont plus besoin de l’attention et l’intervention d’un tiers. L’étude consiste des sondages, des entrevues avec les informateurs clés, des discussions du group et de l’observation participante pendant trois visites sur une période de 18-mois. Les résultats globales démontrent une réponse complexe avec plusieurs tensions et interactions volatiles, ainsi qu’une haute dégrée de succès découlent des interventions communautaires, consultatives et basés dans les besoins. Les résultats démontrent que, à propos de Kibera, les résidents apprécient surtout l'accessibilité financière, le sens de communauté et la mode de vie « simple ».  Les plus grands défis étaient l’insécurité, l'assainissement et le logement. Pour adresser ses défis, les gens demandent des programmes visant l’insécurité,  l'assainissement horrible et le logement précaire. Les gens veulent de la change, mais aussi d’être impliquées dans le processus d’amélioration de leur communauté – ils veulent être formés comme des travailleurs manuels, d’officiers de développement communautaire et urbanistes. Le processus de consultation employé par KENSUP au début du projet semble d’être effective. Néanmoins, maintenir la confiance de la communauté exige du renouvellement et de l’attention continuelle en forme de stratégies de communications claires et consistent. </description><creator>MacDonald, Melanie</creator><contributor>Thomas C Meredith (Internal/Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Social Sciences - Geography </subject><title>Community perception of slum upgrading initiatives in Soweto East, Kibera (Nairobi, Kenya)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zp38wg781.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/76537412d</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sf268840q</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis focuses on the development of methods for forecasting and managing the spread of non-native species. By combining statistical modelling and computational simulations with both biological and sociological data, this research aims to provide decision support tools to resource managers and policy makers. With an emphasis on the quantification and propagation of uncertainty through the construction of both classical and Bayesian models, I analyse the implications of various human and biological factors on forecasting the spread of fresh water invasive species. These include: 1) dispersal network structure, 2) population dynamics, 3) environmental suitability, and 4) human behavioural feedbacks to policy interventions.The first section compares two current approaches to predicting the secondary spread of aquatic invasive species and introduces a novel methodology for the quantitative validation of such predictions. Chapter 2 compares alternative models of human-mediated dispersal and assesses the consequences of the resulting dispersal network structures for predictions of invasion risk at both the local and landscape level. A new approach to validating the predictions made by models of spreading species is developed in Chapter 3. The new approach accommodates both stochastic and epistemic prediction uncertainty and I demonstrate that it has both the appropriate expected error rates as well as increased power compared to existing methods. Application to a published forecast model of Bythotrephes longimanus in central Ontario confirms the predicted invasion pattern.The second section deals with the development and application of new forecasting and management models which are applicable in common situations of limited data availability and limited management resources. Chapter 4 solves problems posed by presence-only data by extending current approaches to species distribution modelling using an observation model of the detection process. Application of this approach to 10 aquatic invasive species in Ontario revealed that the number of sites at which species are detected is not alone predictive of their current and potential range. By quantifying between-species differences in prevalence and detectability, this approach can provide guidance for sampling efforts and management interventions. Finally, Chapter 5 addresses the predicted efficacy of specific management interventions by modelling the human behavioural responses to such interventions. By integrating behavioural responses into a gravity model formulation, the predicted consequences of various policy scenarios on the future spread of aquatic invasives in Ontario is compared. Together, this research provides novel insights into both ecological processes and environmental policy.</description><description>Cette thèse repose sur le développement de méthodes visant à prédire et gérer la propagation des espèces non-indigènes. Combinant modélisation statistique et simulations informatiques sur des données biologiques et sociologiques, cette recherche vise à fournir une aide à la décision aux décideurs et gestionnaires de ressources. En mettant l'accent sur la quantiﬁcation et la propagation de l'incertitude par la construction de deux modèles classique et bayésien, j'analyse les implications de différents facteurs humains et biologiques pour la prédiction de la propagation des espèces envahissantes d'eau douce. Il s'agit notamment de: 1) la structure du réseau de dispersion, 2) les dynamiques de population, 3) la qualité de l'environnement, et 4) la réponse aux interventions politiques.La première section compare deux approches actuellement employées pour prédire la propagation secondaire d'espèces aquatiques envahissantes et introduit une nouvelle méthodologie de validation quantitative de ces prédictions. Le chapitre 2 compare d'autres modèles de dispersion par médiation humaine et évalue les conséquences des structures de réseau de dispersion obtenues pour les prédictions de risques d'invasion, à la fois au niveau local et à l'échelle du paysage. Le chapitre 3 développe une nouvelle approche de validation des prédictions issues de modèles de propagation. Cette nouvelle approche intègre les incertitudes de prédiction stochastique et épistémique et je démontre qu'elle conduit aux taux d'erreur attendus et est plus puissante que les méthodes existantes. Appliquée à un modèle de prévision publié de Bythoterphes longimanus dans le Centre de l'Ontario, cette approche confirme le schéma d'invasion prédit. La deuxième section porte sur le développement et l'application de nouveaux modèles de prévision et de gestion utilisables dans les limites ordinaires de disponibilité de données et de ressources de gestion. Le chapitre 4 résout les problèmes associés aux données signalant seulement la présence d'une espèce et élargit le champ des approches actuelles de modélisation de distribution d'espèces par l'utilisation d'un modèle d'observation du processus de détection. L'application de cette approche sur 10 espèces aquatiques envahissantes en Ontario révèle que l'usage seul du nombre de sites où les espèces sont détectées ne permet pas de prédire leur distribution actuelle et potentielle. En quantiﬁant les différences inter-spécifiques de prévalence et de détection, cette approche peut aider au développement de méthodes d'échantillonnage et à la mise en place d'interventions de gestion. En dernier lieu, le chapitre 5 traite de l'efficacité prédite d'interventions de gestion spécifiques en modélisant les réponses comportementales des individus à ces interventions. Intégrant les réponses comportementales dans une formule de modèle de gravité, je compare les effets prédits de différents scenarios d'intervention sur la future propagation des espèces envahissantes aquatiques en Ontario. Cette recherche ouvre de nouvelles perspectives aussi bien sur les processus écologiques que les politiques de gestion de l'environnement.</description><creator>Chivers, Corey</creator><contributor>Brian Leung (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Biostatistics</subject><title>Predictive invasion ecology and decisions under uncertainty</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/12579w423.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sf268840q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pr76f672g</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les neurones dopaminergiques du mésencéphale (DAm) ont été impliqués dans des désordres neurologiques et la maladie de Parkinson (MP), cette dernière étant caractérisée par la dégénérescence progressive de sous-populations particulières de neurones DAm. Par exemple, les neurones DAm de la partie ventrale de la substance noire (vSNc) et une faible proportion de ceux de l’aire tegmentée (VTA) montrent une tendance élevée pour la dégénérescence dans les patients typiques de la MP et certains modèles animaux, tandis que les sous-populations de neurones DAm dans la partie dorsale de la SNc (dSNc) et celles du VTA sont généralement plus résistantes. La base moléculaire pour cette vulnérabilité sélective reste largement inconnue. En ayant recours à des souris nulles pour Pitx3 en tant que modèles de la perte neuronale sélective, nous avons entrepris des comparaisons du transcriptome de diverses sous-populations de neurones DAm triés par FACS. Ceci a été fait afin de révéler leur profil d’expression génique qui, selon nous, expliquerait leurs propriétés biologiques ainsi que leur vulnérabilité. Cette stratégie a premièrement permis la découverte de marqueurs moléculaires propres aux neurones DAm de la vSNc, dSNc et du VTA. Deuxièmement, parmi ces marqueurs spécifiques, nous avons identifié ceux dont l’expression dépendrait de Pitx3. Troisièmement, nous avons montré une expression prédominante de la signalisation reliée au cil primaire uniquement dans la sous-population de neurones DAm Pitx3-dépendants du VTA. Quatrièmement, nous avons identifié les profils de liaison du facteur de transcription Pitx3 sur l’ensemble du génome. Cinquièmement, nous avons identifié des facteurs et voies de survie qui sont préférentiellement actives dans les neurones DAm de la vSNc et qui participeraient aux processus de dégénérescence. Enfin, nous avons étudié un de ces facteurs de survie enrichi dans la vSNc, le Regulator of G-protein Signaling 6 (Rgs6), et nous démontrons son implication dans la survie des neurones DAm de la vSNc chez la souris adulte. En effet, l’inactivation du gène Rgs6 chez les souris produit une dégénérescence tardive de ces derniers, en association avec une baisse d’expression de Pitx3 et de ses gènes cibles. L’ensemble de ce travail ouvre de nouvelles perspectives pour la compréhension moléculaire de la biologie des neurones DAm dans l’état normal et la maladie.</description><description>Midbrain dopaminergic (mDA) neurons have been implicated in neurological disorders and Parkinson’s disease (PD), the latter being characterized by progressive degeneration of particular subsets of mDA neurons. For example, mDA neurons localized in ventral substantia nigra compacta (vSNc) display an increased propensity to degenerate in typical PD subjects and animal models, while other subsets in dorsal SNc (dSNc) and VTA are more resistant. The molecular basis for this selective vulnerability remains largely unknown. Using Pitx3-null mice as a PD model for selective mDA cell loss, we performed a genome-wide transcriptome comparison of FACS-purified mDA subpopulations in order to gain insight into their representative gene expression profiles that may explain their respective biology and propensity to degenerate. This strategy first led us to discover an array of novel markers enriched in mDA neurons of vSNc, dSNc and VTA. Secondly, among these mDA subset-enriched markers, we identified those that are likely to be dependent on Pitx3. Third, we provide evidence for a putative subset-specific role of Pitx3 in regulation of primary cilium signaling in Pitx3-dependent mDA neurons of the VTA. Fourth, we identified conserved genomic regulatory regions where Pitx3 binds to mediate its gene regulatory actions. Fifth, we propose survival factors and pathways that are preferentially enriched in mDA neurons of vSNc, and that could participate in degenerative processes. Lastly, we study one such potential vSNc-enriched survival factor, that is Regulator of G-protein Signaling 6 (Rgs6) and demonstrate its implication in adult maintenance of vSNc mDA neurons. Indeed, inactivation of the Rgs6 gene in mice results in late-onset degeneration of vSNc mDA neurons associated with decreased expression of Pitx3 and its target genes. The ensemble of this work opened novel perspectives on the molecular understanding of mDA neuron biology in normal and disease states.</description><creator>Bifsha, Panojot</creator><contributor>Jacques Drouin (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Molecular signatures and properties of Pitx3-dependent and Pitx3-independent subsets of midbrain dopaminergic neurons</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qv33s065z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pr76f672g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4b29b915g</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The carcinoembryonic antigen of the human digestive system (CEA) is a tumour-specific constituent of all human gastrointestinal tumours arising from tissues of entodermal origin and c+ the digestive organs of the fetus from two to six months of gestation. Circulating antibodies ta the CEA have been found in most patients with non-metastatic gastrointestinal cancers and in most pregnant women. In the cancer patients, antibody titres bore no relationship to the clinical course. Cell-mediated immunity to CEA was studied by measuring in vitro transformation of lymphocytes obtained from normal individuals, patients with gastrointestlnal cancers, and pregnant women. No transformation was found in any of the groups tested, suggesting that endogenous CEA does not stimulate a cell-mediated immune response. Factors affecting the reliability and sensitivity of lymphocyte transformation as a method were studied.</description><creator>Lejtenyi, M. Christine</creator><contributor>Gold, P. (Supervisor)</contributor><date>1971</date><subject>Experimental Medicine.</subject><title>Lymphocyte transformation in vitro in response to the carcinoembryonic antigen of the human digestive system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s3438.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4b29b915g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8910jx698</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The structure of human gastric gel mucin, a fucomucin of very high molecular weight, was studied by analyzing the effects of alkali treatment. The gel mucin was seen to undergo a β-elimination reaction as judged by the loss of both threonine and serine residues, the production of α-amino butyric acid and alanine residues in a reducing system, the formation of α-ketobutyric acid and pyruvic acid residues in a non-reducing system and the substantial decrease in molecular weight of the mucin after alkali treatment. It is concluded that gel mucin has polysaccharide side-chains of exceptionally large size, joined O-glycosidically to the protein core. As the existence of disulphide crosslinks in the protein is not supported, it is proposed that the maintenance of the 'rigidity' of the gel structure is due to carbohydrate interactions between molecules.</description><creator>Latchem, Susan L.</creator><contributor>Edward, D. (Supervisor)</contributor><date>1971</date><subject>Biochemistry.</subject><title>Structural aspects of human gastric gel mucin</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9019s570b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8910jx698</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4q77fv80m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The metabolism of phosphatides in the rabbit lung was studied in vivo and in vitro using slices, whole and fractionated homogenates. The FA profile of PC studied by phosphalipase A2 and GLC revealed that DPC is the predominant lecithin species. Neither glucose nor glycerol is incorporated well enough into lung lipids to account for the high rate of incorporation of palmitate, however, glucose is incorporated to a greater extent. During incorporation of palmitate in the absence of added FA acceptors lipid ester bonds and phosphorus levels remained relatively constant. There are however increases in acid labile and free choline levels and significant decreases in radioactivity in PC prelabelled with FA-3H and 32PO4. Data indicate palmitate incorporation into DPC may involve an exchange mechanism and or endogenous phospholipase A. 32 LPC-32P is incorporated by direct acylation with palmitate and intertransacylation of two LPCs. When Na2H32PO4 is incorporated the specific activities in PC and noncholine PL are similar.</description><creator>Kyei-Aboagye, Kwabena</creator><contributor>Rubinstein, D. (Supervisor)</contributor><date>1971</date><subject>Experimental Medicine.</subject><title>Metabolism of phosphatides in the rabbit lung</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8s45qc901.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4q77fv80m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rn3014567</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Uridine kinase was purified 20-fold from Ehrlich ascites cells and shown to catalyze the phosphorylation of both uridine and cytidine. A number of physical and chemical properties were studied at various stages of the purification. Two catalytically active fractions were obtained during Sepharose 6B chromatography and their molecular weights, as determined by gel filtration, were approximately 120,000 and 30,000. The larger molecular weight species (Peak 1) was far more susceptible to heat inactivation and slightly less sensitive to CTP inhibition thon the Peak 2 fraction. Kinetic studies with the two fractions revealed similar apparent Michaelis constants for uridine (50 µM at 1 mM ATP). The mode of inhibition by CTP was investigated for both enzyme fractions and the inhibitory effect of CTP was shown to be competitive with respect to ATP and not competitive with respect to uridine. In addition, the kinetics exhibited by the Peak 1 enzyme were consistant with a ping-pong BiBi mechanism. When uridine kinase was purified in an identical fashion from mouse intestine only one active fraction was obtained and the significance of this finding is discussed.</description><creator>Krystal, Gerald</creator><contributor>Scholefield, P. (Supervisor)</contributor><date>1971</date><subject>Biochemistry.</subject><title>The uridine kinase of Ehrlich Ascites tumour cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cj82kb43c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rn3014567</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n870zt78m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:37:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Two virus-like particles, one spherical, another filamentous, are found in Penicillium cyaneo-fulvum. Mycelium from surface cultures is harvested, disrupted and subjected to a series of differential centrifugations. The particles, present in this extract, are further purified by either organic solvent clarification or preparative rate zonal centrifugation in sucrose. Final purification of the particles requires Sepharose 2B chromatography and equilibrium sedimentation in CsCl. The sphere is characterized by a sedimentation coefficient of 157 S, a density of 1.40 g/cc and a diameter of 35 nm.</description><creator>Humphries, Eric H.</creator><contributor>Stevenson, J. (Supervisor)</contributor><contributor>Cooke, P. (Supervisor)</contributor><date>1971</date><subject>Microbiology and Immunology.</subject><title>Virus-like particles in Penicillium cyaneo-fulvum</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bv73c3737.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n870zt78m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):11075</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>