<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T00:58:13Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):14450" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7h149t05t</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Interactions of egg proteins (ovalbumin, conalbumin, egg white proteins, and egg yolk proteins) with selected phenolic compounds (flavone, chrysin, quercetin, and rutin) in aqueous media were examined by electrophoresis and fluorescence spectrophotometry. SDS-PAGE and native-PAGE results showed variable changes on the electrophoretic behaviour of egg white proteins in the presence of quercetin, while conalbumin-phenolic reaction products showed interactions under non-reducing conditions only. Fluorescence quenching technique was used to investigate the nature of egg protein-phenolic interactions and to estimate the effect of glycosylation and hydroxylation of phenolic compounds on the affinity to egg proteins. Stern-Volmer data revealed that the mechanism of egg protein-phenolic interactions is the static quenching and suggest that the diffusion does not play a role in fluorescence quenching in egg protein-phenolic interactions; the binding data analysis suggests that glycosylation and hydroxylation of phenolic compounds lower the affinity to egg proteins. Fluorescence quenching results showed that fluorescence intensity of egg proteins decreased with increasing concentration of phenolics. Enzymatic hydrolysis of egg protein-phenolic products assessed by using trypsin-chymotrypsin mixture and bacterial protease revealed that in vitro egg protein digestion was adversely affected by the interaction of phenolics. Proteins extracted from muffin mixture with added phenolics were investigated by electrophoresis techniques and enzymatic hydrolysis. SDS-PAGE results showed changes in electrophoretic patterns of ovalbumin. In vitro enzymatic hydrolysis of proteins extracted from the muffin was adversely affected by the addition of phenolics.</description><description>Les interactions de protéines d'œuf (ovalbumine, conalbumine, protéines de blanc d'oeuf, protéines de jaune) avec des composés phénoliques sélectionnés (flavone, chrysine, quercétine et rutine) dans des milieux aqueux ont été examinées par électrophorèse et spectrofluorométrie. Les résultats de native-PAGE et SDS-PAGE ont montré des changements variables sur le comportement électrophorétique des protéines du blanc d'œuf en présence de la quercétine, tandis que les produits de réaction entre conalbumine et phénoliques ont montré des interactions dans des conditions non réductrices seulement. La technique extinction (quenching) de la fluorescence a été utilisé pour étudier la nature des interactions protéines d'oeuf et phénoliques, et pour estimer l'effet de la glycosylation et l'hydroxylation de composés phénoliques sur l'affinité à la protéine d'oeuf. Les données de Stern-Volmer ont révélé en utilisant un quencher « desactivateur » que le mécanisme d'interactions entre la protéine d'œuf et les composées phénoliques est de type électrostatique et suggère que la diffusion ne joue pas un rôle dans l'extinction de la fluorescence en présence d'interactions protéines d'œuf et composés phénoliques. L'analyse des données « binding » soit des liaisons, suggère que la glycosylation et l'hydroxylation des composés phénoliques réduit l'affinité pour les protéines d'oeuf. Les résultats de l'extinction de la fluorescence ont montré que l'intensité de fluorescence des protéines de l'œuf diminue avec l'augmentation de la concentration des composés phénoliques. Les produits d'hydrolyses enzymatiques des complexes protéines d'oeuf-composés phénoliques évaluées suite à une protéolyse par un mélange trypsine-chymotrypsine et de la protéase bactérienne ont révélé que la digestion in vitro des protéines d'oeuf a été affectée négativement par l'interaction des composés phénoliques. Les protéines extraites du mélange à muffins enrichis en composés phénoliques ont été étudiés par des techniques d'électrophorèse et d'hydrolyse enzymatique. Les résultats du SDS-PAGE ont montré des changements dans le modèle électrophorétique de l'ovalbumine. L'hydrolyse enzymatique in vitro des protéines extraites du muffin a été affectée négativement par l'ajout de composés phénoliques.</description><creator>Hassan, Mohamed S A</creator><contributor>Inteaz Alli (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Agriculture - Food Science and Technology</subject><title>Egg protein interactions with phenolic compounds: effect on protein properties</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j6731746b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7h149t05t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tb09j877s</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les structures de gouvernance de la santé mondiale n'ont pas su répondre à la crise sanitaire mondiale à l'égard des maladies soient transmissibles ou non transmissibles.  Je démontre que la gouvernance de la santé mondiale se caractérise par une approche à la santé de justice de marché et un manque de leadership en santé mondiale, comme en témoigne la négociation de règlements mondiaux sur la propriété intellectuelle et l'accès aux médicaments pour les maladies non transmissibles. Ceci soulève trois défis pour la santé mondiale: (i) aborder la question d'une large participation, (ii) l'affaiblissement du sens à donner à la santé mondiale, et (iii) la cooptation du programme sanitaire mondiale par des intérêts corporatifs.Suivant l'analyse des propositions de spécialistes en matière de gouvernance de la santé mondiale, je propose que des caractéristiques d'un modèle policentrique d'interprétation constitutionnelle pourraient être adaptées à un contexte sanitaire mondial. Je soutiens que les trois défis pourraient être traités en établissant les rôles respectifs des multiples acteurs en santé globale dans un modèle post-Westphalien de « gouvernance mondiale multicentrique pour la santé ». En attaquant la tendance de justice de marché en santé ainsi que le manque de leadership en santé mondiale, la gouvernance multicentrique pour la santé offre un cadre dans lequel l'Organisme mondiale de la santé, les États et les acteurs non Étatiques peuvent collectivement gouverner la santé mondiale afin de promouvoir l'équité et la justice sociale.</description><description>Global health governance structures today are failing to address the global health crises either of communicable or non-communicable diseases (NCDs). I demonstrate that global health governance is characterised by a market justice approach to health and a lack of global health leadership, as evidenced by the negotiation of global intellectual property regulations and recent debates on access to NCD medicines. This raises three challenges for global health: (i) addressing broad participation, (ii) the dilution of the meaning of global health, and (iii) the co-optation of the global health agenda by corporate interests. Analysing the existing proposals from scholars in global health governance, I demonstrate that features of a policentric model of constitutional interpretation could be adapted to the global health context.  I suggest that the three challenges can be addressed by establishing the respective roles and authority of the multiple global health actors under a post-Westphalian 'multicentric global governance for health' model.  By tackling the trend of market justice in health and the absence of leadership in global health, multicentric global governance for health offers a framework in which WHO, States and non-State actors can collectively govern global health so as to promote equity and social justice. </description><creator>Kiddell-Monroe, Rachel</creator><contributor>Alana Klein (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Global governance for health: a proposal</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p8418r72z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tb09j877s</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sf2688738</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this study, dogfish (Squalus acanthias) skins were hydrolyzed with three different proteases, α-chymotrypsin, trypsin and papain, and evaluated for antioxidant, antimicrobial and enzyme inhibitory effects. The protein hydrolysates were produced by treating the skins with 1% enzyme for 4 h at 37˚C, followed by ultrafiltration using 10 kDa ultra filtration membranes. The antioxidant capacity of the hydrolysates based on their IC50 values for the α-Chymotrypsin treated protein hydrolysate (CPH) were calculated as 0.095 mg/mL, 0.116 mg/mL and 0.349 mg/mL, for superoxide anion scavenging, hydroxyl radical scavenging and metal ion chelating power, respectively; the corresponding values obtained with  the trypsin treated protein hydrolysate (TPH) were 0.198 mg/mL, 0.186 mg/mL and 0.211 mg/mL; and the values for the papain treated protein hydrolysate (PPH) were 4.388 mg/mL, 0.096 mg/mL and 0.286 mg/ml, respectively. A reducing power of 0.5 was achieved with 0.940 mg/mL PPH, 1.083 mg/mL CPH and 3.70 mg/ml TPH. Initial antimicrobial testing with DH5α -E.coli, Lactococcus lactis and Bacillus subtilis with polymyxin B as positive control did not appear to have any antimicrobial activity by CPH, TPH and PPH. With the presence of these three hydrolysates survival of these probiotic bacteria (Lactococcus lactis and Bacillus subtilis) increased compared to their negative control. At 0.35mg/mL CPH produced 65% of inhibition against porcine pancreatic lipase, while TPH and PPH appeared to be enhancing the enzyme activity. At 40μg/mL, the inhibition (%) of α-chymotrypsin by the three hydrolysates was 32.5% (CPH), 16.4% (TPH) and 8.5% (PPH). The present study shows that enzymatically produced protein hydrolysates from dogfish skin have antioxidant and enzyme inhibitory properties as well as potential to improve probiotic bacteria survival. Further studies are needed to explore the antimicrobial effects, and to characterize the individual peptides in the hydrolysates to verify their potential as food processing aids.</description><description>Dans cette étude, trois différents enzymes protéolytiques, soit α-chymotrypsine, trypsine, et papaine, ont été utilisés pour hydrolyser des échantillons de peau provenant d'aiguillat commun (Squalus acanthias). Les activités antioxidante, antimicrobienne et inhibitrice ont été mesurées sur les hydrolysats ainsi obtenus. Les réactions protéolytiques ont été conduites en traitant les échantillons de peau avec une concentration dènzyme de 1 % durant 4 heures à 37oC, suivi d'ultrafiltration sur membranes 10 kDa. La capacité antioxidante des hydrolysats par α-chymotrypsine (CPH), basé sur les valeurs IC50 a été calculée comme suit : 0.095 mg/mL, 0.116 mg/mL et 0.349 mg/mL, respectivement envers l'anion superoxide, le radical hydroxyle, et pour le pouvoir de chélation minérale. Ces mêmes valeurs dans le cas des hydrolysats par trypsine (TPH) étaient respectivement de  0.198 mg/mL, 0.186 mg/mL et 0.211 mg/mL. Enfin, pour les hydrolysats par papaïne (PPH), des résultats correspondants de 4.388 mg/mL, 0.096 mg/mL et 0.286 mg/ml ont été mesurés. L'atteinte d`un pouvoir réducteur de 0.5 a exigé les concentrations suivantes de chaque hydrolysat: 0.940 mg/mL de PPH, 1.083 mg/mL de CPH et 3.70 mg/ml de TPH. Nos essais initiaux d`activité antimicrobienne DH5- E.coli, Lactococcus lactis et Bacillus subtilis avec polymyxine B comme témoin positif, n`ont mis aucune activité en évidence. En présence de chacun de ces trois hydrolysats, le taux de survie des bactéries probiotiques  (Lactococcus lactis et Bacillus subtilis) a augmenté par rapport au témoin négatif. Pour une concentration de 0.35mg/mL le CPH a montré un taux d`inhibition de 65% envers la lipase pancréatique du porc, alors que TPH et PPH ont plutôt favorisé l`activité de cet enzyme. A 40μg/mL, le % d`inhibition de l'α-chymotrypsine observé pour ces trois hydrolysats était de 32.5% (CPH), 16.4% (TPH) et 8.5% (PPH). La présente étude a démontré que les hydrolysats protéiques obtenus à partir de la peau d`aiguillat par voie enzymatique possèdent des propriétés antioxidantes et inhibitrices, de même qu'une capactié à augmenter le taux de survie de certaines bactéries probiotiques. Des travaux supplémentaires sont requis afin de caractériser les peptides constitutifs de ces hydrolysats et également leurs effets antimicrobiens spécifiques; ceci permettra dèn valider le potentiel comme bioadditifs en transformation alimentaire. </description><creator>Rajendran, Saranya</creator><contributor>Sebastien Faucher (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Benjamin K Simpson (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Agriculture - Food Science and Technology</subject><title>Biologically active protein hydrolysates from dogfish «Squalus acanthias» skin</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sq87bx77z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sf2688738</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s4655k90x</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis presents studies of the intricate relationship between macroscopic and microscopic changes, respectively measured by magnetic resonance imaging and quantitative immunohistochemistry, underpinning the pathological processes in a well-defined Alzheimer's disease (AD) transgenic (Tg) mouse model.  First, we explored the spatio-temporal differences in cortical thickness and perfusion in Tg and wild-type (WT) mice.  Then, we interrogated the association between early cortical thickness alterations and amyloid deposition at old age.  Finally, we utilized a novel, 3D whole brain in vivo MRI acquisition technique to assess the pattern of arterial dysfunction in our AD mouse model. We determined that there was a heterogeneous spatio-temporal pattern of cortical thickness and perfusion changes in Tg mice.  In addition, we identified that the aberrant cortical thickness pattern in early life predicted subsequent regional plaque deposition.  Finally, we observed significant regional dysfunction in the arterial vasculature in Tg mice.</description><description>Cette thèse présente l'étude de la relation complexe entre les changements d'échelle macroscopique et microscopique, mesurés respectivement par imagerie par résonnance magnétique et immunohistochimie quantitative, dictant le processus pathologique d'un modèle transgénique (Tg) murin bien caractérisé de la maladie d'Alzheimer.  Premièrement, nous avons examiné les différences spatiotemporelles d'épaisseur et de perfusion corticale dans des souris Tg et wild-type (WT).  Ensuite, nous avons investigué l'association entre les altérations précoces d'épaisseur corticale et la déposition tardive de plaques amyloïdes.  Finalement, nous avons utilisé une technique innovatrice d'acquisition 3D du cerveau complet par imagerie par résonance magnétique pour évaluer l'ampleur de la dysfonction artérielle dans notre modèle murin d'Alzheimer. Nous avons déterminé que les changements spatiotemporels d'épaisseur et de perfusion corticale étaient hétérogènes dans les souris transgéniques.  De plus, nous avons identifié que les changements aberrants d'épaisseur corticale en jeune âge annonçaient la déposition ultérieure de plaques.  Finalement, nous avons observé une dysfonction vasculaire significative au niveau artériel des souris transgéniques. </description><creator>Grand'Maison, Marilyn</creator><contributor>Barry Joseph Bedell (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>An «in vivo» MRI and «post-mortem» qIHC study of an APP mouse model</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n009w576r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s4655k90x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bg257j206</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The ability to soft-launch projectiles to velocities exceeding 10 km/s is of interest for a number of scientific fields, including orbital debris impact testing. Current soft-launch technologies have reached a performance plateau below this operating range. In the implosion-driven launcher (IDL) concept, explosives are used to linearly implode a pressurized steel tube, thereby dynamically compressing a light driver gas to significantly higher pressures and temperatures than typical light-gas launchers. As a result, the IDL has the potential to significantly outperform current state of the art hypervelocity launchers. This work will focus on establishing an understanding of the critical design parameters of the IDL with the goal of improving the velocity potential of the launcher. For this purpose, a computational gasdynamics solver capable of simulating the internal ballistics of the IDL has been developed. The elevated pressure and temperature in the driver gas lead to a number of non-ideal effects during the launch cycle, including expansion of the launcher walls, convective heat transfer, and gas leakage, which have a significant effect on launcher performance.  These effects have been simulated by coupling the gasdynamics solver to loss models. Specifically, a structural hydrocode has been developed to provide a realistic model of reservoir and launch tube expansion, which has been identified as the main source of performance loss in the launch cycle. The complete internal ballistics solver will be used in conjunction with classical internal ballistics theory and experimental results, in order to gain valuable understanding of the key design parameters of the launcher and improve the design of the McGill IDL. This analysis has led to the development of an IDL capable of launching a 0.1-g projectile to 9.1 km/s.</description><description>La capacité d'accéléré des projectiles à des vitesses au-delà de 10 km/s est d'intérêt pour de nombreuses applications, incluant la protection contre les débris spatiaux. La performance des lanceurs hyper-vitesse de pointe n'est pas capable de rejoindre ces vitesses. Le lanceur à implosion utilise des explosifs pour comprimer un gaz léger de façon dynamique, afin d'atteindre des pressions et des températures beaucoup plus élevés que des lanceurs hyper-vitesse typiques. Pour cette raison, le lanceur à implosion à le potentiel de surpasser la performance de tout autre lanceur. Ce travail mettra l'accent sur l'établissement d'une compréhension des paramètres de conception critiques du lanceur à implosion dans le but d'améliorer la performance du lanceur. A cet effet, un code capable de simuler la balistique interne du lanceur a été développé. La pression et la température élevées dans le gaz causent plusieurs pertes durant le cycle de lancement, y compris l'expansion des parois du lanceur, le transfert de chaleur par convection, et les fuites de gaz. Ces pertes ont un effet important sur la performance du lanceur. Les modèles utilisés pour simuler ces pertes sont aussi présentés. Le code complet sera utilisé en conjonction avec la théorie classique de la balistique interne ainsi que des résultats expérimentaux afin d'amélioré le lanceur. Cette analyse a conduit à l'élaboration d'un lanceur à implosion capable d'accéléré un projectile de 0,1 g à 9,1 km/s.</description><creator>Huneault, Justin</creator><contributor>Andrew J Higgins (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Development of an implosion-driven hypervelocity launcher for orbital debris impact simulation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vx021j552.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bg257j206</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tb09j8782</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le cancer de l'ovaire est une maladie hétérogène et mortelle pour laquelle la compréhension des mécanismes biologiques ainsi que des thérapies efficaces manquent. Les efforts mis en œuvre pour caractériser la maladie sont entravés notamment par une disparité clinique et génétique des manifestations de la maladie, qui est elle-même définie par des critères histologiques. Le sous-type histologique séreux représente la majorité des cas et des décès dus à la maladie, et sera le sujet central de cette thèse.  En se servant d'une série de lignées cellulaires de cancer de l'ovaire (OV-90neo, RH-5, RH-6 and RH-10), représentatives du sous-type séreux de haut grade, nous avons examiné les gènes différentiellement exprimés au niveau de l'ARN messager entre la lignée cellulaire tumorigénique OV-90neo et les lignées « hybrides » génétiquement modifiées non-tumorigéniques (RH-5, RH-6 and RH-10) dans une série d'échantillons de tumeurs séreuses de haut grade et de cellules épithéliales de l'ovaire prélevées à la cytobrosse. provenant d'une etude independante et accessible au public. En sélectionnant les gènes montrant aussi une expression différentielle entre les tumeurs séreuses de haut grade et les cellules épithéliales de surface de l'ovaire, nous avons identifié une liste de gènes candidats, réduite et ciblée, qui capture les aspects biologiques du sous-type séreux de haut grade ainsi que les processus liés à la tumorigénicité de la maladie. En utilisant des programmes bio-informatiques, nous avons identifié les conditions, processus, voies de signalisation et fonctions biologiques associés à cette liste de candidats. Ces résultats ont permis de confirmer la validité des lignées cellulaires hybrides comme modèle pour l'étude du cancer de l'ovaire de type séreux de haut grade et d'identifier des gènes candidats et des voies de signalisation pour les recherches futures. Notre groupe de recherche avait précédemment impliqué le gène candidate ceruloplasmin (CP) dans la maladie, nous menant ainsi à caractériser l'expression de la protéine dans une large série d'échantillons de tumeurs ovariennes séreuses de haut grade annotées pour l'information cliniques. Les résultats identifièrent une corrélation statistiquement significative entre l'expression de la protéine CP et la survie des patientes sans progression de la maladie, encourageant des recherches plus approfondies sur le rôle de ce gène dans le cancer de l'ovaire. Nous avons démontré l'utilité des lignées cellulaires hybrides pour l'examen de la biologie du cancer de l'ovaire et proposons ces cellules comme modèle efficace pour étudier la maladie.</description><description>Ovarian cancer is a heterogeneous and deadly malignancy where both an understanding of the disease biology and effective therapies are lacking. Efforts to characterize the disease are challenged by the genetically and clinically distinct manifestations of the disease currently defined by histopathology. The serous histopathological subtype represents the majority of cases and fatalities due to the disease and is the focus of this thesis. Using a unique series of ovarian cancer cell lines (OV-90neo, RH-5, RH-6 and RH-10) representative of aspects of the high-grade serous subtype, we examined the genes differentially expressed at the mRNA level between the tumorigenic OV-90neo and the non-tumorigenic genetically modified 'hybrid' (RH-5, RH-6 and RH-10) cell lines, within a series of publicly available high-grade serous tumor samples and ovarian surface epithelium cytobrushings. Selecting for those genes that also differed in their expression levels between the high-grade serous tumors and the ovarian surface epithelium, we identified a small, focused, candidate gene list that captured aspects of high-grade serous biology and processes related to the tumorigenicity of the disease. Using established bioinformatics programs, we identified biological conditions, processes, pathways and functions associated with this candidate list. These results supported the relevance of the hybrid cell lines to high-grade serous ovarian cancer and identified gene candidates and molecular pathways for future research. Our research group had previously implicated the candidate gene ceruloplasmin (CP) in the disease, leading us to characterize its protein expression in a large series of clinically annotated high-grade serous tumor samples. The results identified a statistically significant relationship between protein expression of CP and patient progression-free survival, supporting further research into the role of this gene in ovarian cancer. We have demonstrated the utility of the hybrid cell lines in investigating ovarian cancer biology and suggest that they may serve as an effective model for the study of this disease.  </description><creator>Smillie, Samuel</creator><contributor>Patricia N Tonin (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>Transcriptome based bioinformatic analysis of a unique ovarian cancer model</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zs25xd10t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tb09j8782</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ws859k11k</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The quality and quantity of fat in the diet have been shown to influence the composition of neuronal membranes, in particular the amount of phospholipid fatty-­‐acid content in the brain. In addition, dietary fat can modify neurotransmitter-­‐ mediated and neuroendocrine functions including the stress response in rodents. Indeed, fatty-­‐acid derivatives such as endocannabinoids (eCBs) have been identified as important signaling molecules that mediate, in part, the nongenomic glucocorticoid (GC) fast-­‐feedback inhibition on corticotropin-­‐releasing hormone (CRH) neurons in the paraventricular nucleus of the hypothalamus (PVN) via binding to presynaptic cannabinoid receptors (CB1R). We previously found that altering the composition of dietary fat in the maternal diet during gestation and lactation modified the metabolic and hormonal profiles of the developing pups, including levels of eCBs. During the first two weeks of life, rat pups exhibit significant CRH and adrenocorticotropic hormone (ACTH) responses to stress although the adrenal GC output remains reduced. At the same time, pups also display increased sensitivity to GC feedback, but it is unclear whether eCBs play a role in mediating fast GC feedback in neonatal life. The present studies, using anoxia (3min) as a stressor and measuring ACTH and corticosterone (CORT) responses to stress, aimed at evaluating 1) the effect of maternal diet on neonatal stress responses; 2) the role of eCBs in regulating neonatal stress responses using pharmacological blockade of the CB1R with AM251; and 3) the effect of circulating GCs on the AM251 effect and the stress response using a pretreatment of either metyrapone (MET, a steroidogenic 11beta-­‐hydroxylase blocker) or methylprednisolone (PRED, a synthetic GC). Our results demonstrate that maintaining mothers on a diet high in saturated fat (HF20%, HF30%) increased maternal and pup weight gain, and that supplementing a maternal diet high in polyunsaturated fats from fish oil (HFF) with extra calories in the form of sucrose induces maternal weight gain that is not translated to the offspring. Furthermore, we observed differences in CORT responses to stress that suggest direct stimulation of adrenal steroidogenesis as a result of increased polyunsaturated fats in the HFF diet. MET blunted the CORT and amplified the ACTH responses to stress, and PRED suppressed stress-­‐induced ACTH secretion. Treatment with AM251, a CB1R antagonist, before stress onset tended to increase overall ACTH (except in MET pups) and CORT secretion, and also delayed the return to baseline ACTH. Taken together, our results lend further evidence to the influence of maternal diet on offspring hormonal and metabolic development and suggest that the eCB effect on ACTH secretion in neonates is most evident when there is a dynamic fluctuation of CORT concentrations.</description><description>La composition des membranes neuronales et la teneur en acides gras des phospholipides qui les composent est influencée fortement par la quantité et la qualité des matières grasses présentes dans l'alimentation. En outre, l'apport de gras dans l'alimentation peut également modifier de nombreuses fonctions neuronales et neuroendocriniennes par des changements dans la production et fonction des neurotransmetteurs et neuropeptides, en particulier ceux impliqués dans les réponses au stress. Les'acides gras dérivés tels que les endocannabinoïdes (eCBs) sont d'importantes molécules de signalisation qui interviennent, en partie, dans le rétrocontrôle négatif des  glucocorticoïdes (GC)  sur l'activite des neurones exprimant le corticotropin-releasing hormone (CRH) dans le noyau paraventriculaire de l' hypothalamus. Ces neurones sont les principaux effecteurs de la réponse neuroendocrinienne au stress et sont sensibles aux GC via des actions génomique et non génomiques. L'action non génomique des GC est mediee par l'intermédiaire des eCBs qui se lient aux recepteurs  cannabinoïdes (CB1R) présynaptiques. Nous avons constaté précédemment que les changements de gras au niveau de la diète maternelle pendant la gestation et la lactation modifient les profils métaboliques et hormonaux des jeunes ratons  y compris les niveaux des eCBs dans l'hypothalamus et l'hippocampe. Au cours de cette étude, nous avons voulu savoir si les modifications des eCB par la diète maternelle pouvaient avoir un rôle significatif sur la rétroaction des GC sur le CRH et les hormones du stress des ratons. Dans un premier temps, nous avons examiné le rôle des eCBs dans la réponse au stress de l'anoxie (3min) chez les jeunes rats (jour 8) en utilisant un pré-traitement avec un antagoniste des CB1R, le AM251, avant l'exposition au stress. Dans un deuxième temps, nous avons determiné si les taux de GC circulants pouvaient influencer la manière dont les eCBs régulent la réponse au stress chez les ratons. Pour ce faire nous avons utilisé deux pré-traitements différents, soit un traitement avec la metyrapone (MET), qui produit une surrenalectomie pharmacologique et empêche la sécrétion de GC suite au stress, et un traitement avec la methylprednisolone (PRED), un glucocorticoïde synthétique qui supprime l'axe neuroendocrinien du stress et diminue les taux d'ACTH et de corticosterone stimules. Nos résultats démontrent que le poids des mères recevant une diète  riche en graisses saturées (HF20%, HF30%) est augmenté de même que celui de ses petits compare aux mères contrôles. Les mères sur diète riche en gras polyinsaturés (HFF) et recevant un supplément calorique de sucrose augmentent leur poids corporel mais ne transmettent pas les calories a leurs petits. La diète maternelle HFF produit une augmentation des taux de corticosterone (CORT) ce qui suggère une stimulation directe de la stéroïdogenèse surrénalienne par les acides gras polyinsaturés dans l'alimentation de la mère. Le pre-traitement des ratons avec AM251 a tendance à augmenter les taux d'ACTH plasmatique dans les conditions basales et après le stress de l'anoxie. Cependant, le retour aux taux de base après stress a été retarde par le blockage des recepteurs aux eCBs. Lorsque les ratons reçoivent de la MET, les taux d'ACTH sont élevés et le traitement avec AM251 n'affecte plus le retour à la normale après le stress. Ceci suggère que la contribution des eCBs au rétrocontrôle des GC requiert des fluctuations circulantes de CORT. Par contre, le prétraitement avec PRED diminue la secretion d'ACTH globale mais maintient l'effet de AM251 sur la sécrétion d'ACTH. En conclusion, nos résultats montrent que les eCBs sont importants pour leur action synergique avec les GC afin de terminer les réponses neuroendocriniennes au stress chez les ratons nouveau-nés. L'influence de la quantité et qualité de gras de la diète maternelle influence également la réponse au stress des ratons, tout en influençant les taux cérébraux de eCBs.</description><creator>Buwembo, Alice</creator><contributor>Claire Walker (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>The role of maternal diet and endocannabinoids in mediating stress responses and glucocorticoid feedback in the neonatal rat</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8s45qd19s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ws859k11k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bg257j21g</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'un des défis majeurs auquel est confronté le traitement du cancer aujourd'hui est la résistance à la radiothérapie et la chimiothérapie de certaines cellules tumorales. Notre étude visait à explorer le rôle de CUX1 dans la résistance à la radiothérapie et la chimiothérapie. CUX1 est un facteur de transcription métazoaire qui est clivé pendant la transition de phase G1/S par la cathepsine L à partir de sa forme pleine longueur p200 pour générer l' isoforme p110. p110 CUX1 permet l'activation transcriptionnelle de gènes impliqués dans la progression du cycle cellulaire et de la réplication d'ADN. La surexpression de p110 CUX1, observée dans de nombreuses tumeurs et lignées cellulaires cancéreuses, stimule la prolifération cellulaire en raccourcissant la phase G1 du cycle cellulaire. Nous avons d'abord cherché à connaître si une relation existait entre les oncogènes CUX1 et RAS dans le contexte de la radiorésistance. Il a été démontré que l'expression constitutive de RAS promouvoit la radiorésistance dans de nombreuses lignées cellulaires. De plus, certains résultats antérieurs provenant de notre laboratoire ont démontré une corrélation entre l'activation de RAS et l'augmentation de p110 CUX1. À travers cette étude, nous avons démontré que la surexpression de p110 CUX1 conduit à la radiorésistance alors qu'une diminution dans l'expression de CUX1 sensibilise les cellules à la radiothérapie. Il a été démontré que l'activation de RAS stimule la production de la cathepsine L nucléaire ainsi que celle de p110 CUX1. Nous avons démontré que l'inhibition de la cathepsine L entraîne une réduction des niveaux de p110 CUX1 et sensibilise les cellules à la radiothérapie. De ce fait, nous émettons l'hypothèse qu'il existe un mécanisme reliant RAS, la cathepsine L et CUX1 conduisant à la radiorésistance. En parallèle à cela, CUX1 a été lié à la réponse du dommage à l'ADN à travers l'activation transcriptionnelle de plusieurs gènes permettant aux cellules de monter une réponse efficace aux dommages à l'ADN. Nous avons démontré que compromettre l'activité de liaison à l'ADN de p110 CUX1 en présence de radiation, une puissante source de dommages à l'ADN, entraîne une diminution de la survie cellulaire. Nous avons également démontré que compromettre l'activité de liaison à l'ADN de p110 CUX1 prévient le recrutement de Ku80 à l'ADN, suggérant ainsi la possibilité que CUX1 puisse jouer un rôle direct dans le mécanisme de réparation de l'ADN de type « NHEJ ». Au cours de la deuxième partie de notre étude, nous avons examiné si CUX1 pouvait jouer un rôle dans la chimiothérapie. Nous avons trouvé que la surexpression de p110 CUX1 augmente la résistance aux médicaments chimiothérapeutiques tels que le paclitaxel et la vincristine qui affectent la dynamique des microtubules. De même, une réduction de CUX1 semble favoriser la sensibilité aux médicaments mentionnés ci-dessus. Il a été démontré que les cellules contenant RAS constitutivement activé contiennent non seulement un niveau de stress mitotique élevé, mais possèdent aussi CUX1 comme cible synthétique létale. Nous avons constaté qu'une réduction de CUX1 résulte en une sensibilisation séléctive des cellules surexprimant RAS envers les médicaments chimiothérapeutiques affectant la dynamique des microtubules. Ainsi, ceci suggère que CUX1 aide à soulager le stress mitotique subit par les cellules RAS.</description><description>One of the major challenges facing cancer therapy today is the resistance to radiation and chemotherapy that some tumor cells exhibit. Our study was aimed at exploring the role of CUX1 in resistance to both radiation and chemotherapy. CUX1 is a metazoan transcription factor which is cleaved by cathepsin L from its p200 full-length form into the p110 isoform during the G1/S phase transition, thus allowing transcriptional activation of genes involved in cell cycle progression and DNA replication. Overexpression of p110 CUX1, as seen in many tumors and cancer cell lines, is known to accelerate cell proliferation by shortening the G1 phase of the cell cycle. We first investigated whether a relationship existed between the CUX1 and RAS oncogenes in the context of radioresistance. Expression of constitutively activated RAS has been shown to promote radioresistance in many cell lines. Previous results from our laboratory have demonstrated a correlation between RAS activation and upregulation of p110 CUX1. Throughout this study, we have shown that overexpression of p110 CUX1 leads to radioresistance whereas knockdown of CUX1 sensitizes cells to radiation therapy. It has been documented that RAS activation stimulates production of short nuclear cathepsin L and production of p110 CUX1. In line with this, we have demonstrated that inhibition of cathepsin L causes a reduction in p110 CUX1 levels and concomitantly sensitizes cells to radiation therapy. As such, we hypothesize that there is interplay between RAS, cathepsin L and CUX1 leading to radioresistance. In parallel to this, CUX1 has been linked to DNA damage response via transcriptional activation of several genes enabling cells to mount an efficient response to DNA damage. We have shown that compromising the DNA binding activity of p110 CUX1 in the presence of radiation, a potent source of DNA damage, causes decreased clonogenic survival. We have also shown that compromising the DNA binding activity of p110 CUX1 impairs recruitment of Ku80 to DNA, thus suggesting a direct role for CUX1 in Non-Homologous End Joining (NHEJ) DNA repair. During the second part of our study, we investigated whether CUX1 plays a role in resistance to chemotherapy. We found that overexpression of p110 CUX1 increases resistance to chemotherapeutic drugs affecting microtubule dynamics such as Paclitaxel and Vincristine. Conversely, knockdown of CUX1 was shown to promote sensitivity to the aforementioned drugs. RAS-transformed cells are known to exhibit heightened mitotic stress and CUX1 knockdown was found to be synthetic lethal for RAS-transformed cells. We have found that knockdown of CUX1 selectively over-sensitizes RAS cells to chemotherapeutic drugs affecting microtubule dynamics, thus suggesting that CUX1 helps alleviate mitotic stress exhibited by RAS-transformed cells.</description><creator>Bouzid, Amel</creator><contributor>Alain Nepveu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>The role of CUX1 in mechanisms of resistance to chemo- and radiation therapy in mammalian cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s7526g752.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bg257j21g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h128nj17n</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Des fleurs d'eau d'algues néfastes menacent des plans d'eau à travers la planète. Les fleurs d'eau nuisent à la qualité de l'eau, elles sont toxiques pour les êtres-humains et elles menacent la santé et les habitats du biota aquatique. Les fleurs d'eau se répandent dans des plans d'eau ayant une quantité excessive de nutriments, et leur présence est exacerbée par les tendances météorologiques provoquées par les changements climatiques. La plupart des nutriments excessifs dans le Lac Champlain et le Lac Érié sont dus aux effluents d'élevage mais il existe des pratiques d'aménagement du territoire simples que les agriculteurs peuvent mettre en œuvre afin de réduire considérablement les effluents venant de leurs terrains. Malgré le consensus scientifique sur la cause primaire des fleurs d'eau d'algues néfastes ainsi que sur les solutions pour résoudre le problème, les législatures peinent à règlementer les pratiques d'aménagement du territoire des agriculteurs. Cette lutte a surtout lieu car les législatures manquent d'outils juridiques appropriés. Les instruments de politique traditionnels mettent l'accent sur la résolution de différends entre particuliers ou sur la surveillance par le gouvernement de certains acteurs spécifiques. Ils sont ainsi mal adaptés pour faire face aux vastes problématiques environnementales pour lesquelles il est difficile d'identifier une seule source.Pourtant, il y a une lueur d'espoir : la théorie du droit réflexif propose des instruments de politique qui ont pour objectif d'encourager les agriculteurs à s'autoréguler. Ces instruments de politique créent des structures de motivation afin d'aligner les buts des acteurs sur les buts sociétaux, en mettant à profit la puissance du marché et en créant des situations où des pressions sociales pousseront les acteurs à se comporter d'une façon plus socialement souhaitable. Les bassins versants qui les ont mis en œuvre afin de faire face aux effluents d'élevage ont obtenu des résultats globalement encourageants. Dans le cadre de ce projet, je trace le développement des instruments de politique environnementaux en prenant le Lac Champlain et le Lac Érié comme études de cas majeures qui illustrent les incapacités des régimes juridiques traditionnels à faire face à ces vastes problématiques environnementales. Je présente également des stratégies du droit réflexif qui pourraient compenser ces incapacités. Je défends le fait que les régimes juridiques actuels dans les bassins versants du Lac Champlain et du Lac Érié soient incapables de réduire les effluents d'élevage et doivent donc être complétés par des instruments de politique du droit réflexif afin que les législatures progressent dans la lutte contre les fleurs d'eau d'algues néfastes.</description><description>Harmful algal blooms threaten waters across the globe.  The blooms degrade water quality, are toxic to humans, and threaten the health and habitat of aquatic biota.  The blooms thrive in water bodies with excessive quantities of nutrients and their presence is exacerbated by climate change-induced weather patterns.  Agricultural runoff is responsible for a majority of the excess nutrients in Lake Champlain and Lake Erie, but there are simple land use practices agricultural producers can implement to significantly reduce the amount of runoff leaving their land. Despite the fact that there is scientific consensus about the primary cause of harmful algal blooms as well as the solutions for resolving the problem, legislatures grapple to regulate agricultural producers' land use practices.  This struggle occurs mainly because legislatures lack the proper legal tools.  Traditional policy instruments focus on resolving disputes between individuals or the government policing specific actors and are therefore ill-equipped to address widespread environmental issues that are not easily traceable to a single source.Yet, there is hope: reflexive law theory advances policy instruments aimed to encourage producers to self-regulate.  These policy instruments create incentive structures to align actors' goals with societal goals by harnessing the power of the market and by creating situations where social pressures will nudge actors toward more socially desirable behaviours.  Watersheds that have implemented them to address agricultural runoff have seen largely encouraging results.  In this project, I trace the development of environmental policy instruments, using Lake Champlain and Lake Erie as prominent case studies that illustrate the inadequacies of traditional legal regimes in addressing widespread environmental issues.  I also present reflexive law strategies that can compensate for these inadequacies.  I argue that the current legal regimes in the Lake Champlain and Lake Erie watersheds are inadequate to curtail agricultural runoff and must be supplemented by reflexive law policy instruments if legislatures are to make progress in the battle against harmful algal blooms.</description><creator>Welts, Leslie</creator><contributor>Jaye Dana Ellis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>The failure and future of policy instruments in managing harmful algal blooms</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ht24wn787.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nj17n</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1g05fg30j</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction: Radiotherapy can cause permanent hearing loss when the ears are included in the radiation field. To date, no treatment is available to prevent this outcome.  The effects of radiation are caused by free radical formation, leading to apoptosis of the cells in the organ of Corti. Metformin has demonstrated anticancer and anti-aging properties through the regulation of reactive oxygen species production after cellular stresses.Objectives: To determine the safety and radio-protective properties of Metformin against radiation-induced cochlear damage in vivo and in vitro. Materials and Methods: For the in vitro study, cultured auditory hair cells (HEI-OC1) were exposed to different concentrations of Metformin to determine its safety. Next, cells were incubated with these concentrations and subjected to radiation. Cell viability after experiments was determined with the 3-(4, 5-dimethylthiazol-2-yl)-5-(3-carboxymethoxyphenyl)-2-(4-sulfophenyl)-2H-tetrazolium (MTS) assay.For the in-vivo study, 15 guinea pigs were divided in two groups: drinking tap water (n=7) and drinking water containing Metformin (n=8) at a dose of 100 mg/kg/day.  The ears of the animals were unilaterally irradiated for 20 days (total dose 71 Gy) and subsequently divided in four groups: Control (n=7), Irradiated (n=7), Metformin (n=8), Experimental (n=8). Distortion Products Otoacoustic Emissions (DPOAE) and Auditory Brainstem Responses (ABR) were assessed before, one week and six weeks after completion of radiotherapy.Results: Metformin was not ototoxic or radio-protective in cultured auditory hair cells. DPOAE measurements did not show hearing loss or differences between the four groups at the different time points evaluated. After 6 weeks, ABR demonstrated progressive hearing loss. Experimental ears had less hearing loss than radiated ones; however, differences were not statistically significant.Conclusion:  Metformin is not ototoxic in vitro or in vivo. Metformin was not protective against radiation induced cell death in vitro. </description><description>Introduction: La radiothérapie peut provoquer une perte auditive permanente quand l'oreille est incluse dans la zone de radiation. Il n'y existe aucun traitement préventif pour cet effet néfaste. La radiation provoque la formation des radicales libres entrainant la mort de cellules dans l'organe de Corti. La Metformine, un médicament vastement utilisé dans le traitement du diabète a montré des propriétés anticancéreuses et antivieillissement par la régulation de la production d'espèces réactives de l'oxygène après le stress cellulaire. Objectifs: Déterminer l'ototoxicité et les propriétés radio-protectives de la Metformine contre l'atteinte cochléaire provoqué par radiation in vivo et in vitro.Matériaux et méthodes: Les cellules auditives cultivées (HEI-OC1) ont été exposées à différentes concentrations de Metformine pour déterminer le potentiel d'ototoxicité de ce dernier. En plus, les cellules ont été incubées avec diverses concentrations et par la suite, exposées à la radiation. La survie cellulaire a été déterminée par la méthode MTS. Quinze cochon d'Inde ont été divisés en deux groupes: buvant de l'eau potable (n=7) et buvant de l'eau contenant la Metformine (n=8) avec une dose de 100 mg /kg/jour. Les oreilles des animaux ont été irradiées unilatéralement pendant 20 jours (dose totale  71 Gy) et par conséquence ont été divisées en quatre groupes: Control (n=7), Irradiées (n=7), Metformine (n=8), Expérimentales (n=8). Les Produits de Distorsion des Émissions Otoacoustiques (PDEO) et les Réponses Auditives du Tronc Cérébral (RATC) ont été six semaines après la radiothérapie.Résultats: La Metformine n'est pas été ototoxique ou radio-protective des cellules auditives cultivées. Les PDEO test n'ont pas montré de perte auditive ou de différences entre les quatre groupes aux différents temps évaluées. Après six semaines. Les oreilles expérimentales ont eu moins de perte auditive comparées aux oreilles irradiées, néanmoins les différences n'ont pas été significatives.Conclusion: La Metformine n'est pas ototoxique in vitro ou in vivo. La Metformine n'a pas été otoprotective in vitro ou contre la perte auditive causée par radiation après un suivi de six semaines après la fin de la radiothérapie. </description><creator>Mujica Mota, Mario</creator><contributor>Sam Joseph Daniel (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Audiology</subject><title>Otoprotection of metformin in radiation-induced sensorineural hearing loss</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v118rh817.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1g05fg30j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Otolaryngology - Head and Neck Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7d278x758</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La seconde moitié du 20e siècle a été le siège d'un large déploiement de techniques issues de la révolution verte, à la longue certaines se sont révélées être problématiques pour l'environnement. Des changements plus subtils sont maintenant nécessaires pour continuer d'améliorer le rendement des cultures. La thuricine 17 (Th17) est une petite protéine produite par une rhizobactérie; elle améliore la croissance des cultures, particulièrement en conditions de stress. Il reste beaucoup à apprendre sur le potentiel commercial de la Th17. Les lipo-chitooligosaccharides (LCO) promeuvent la croissance des plantes d'une manière similaire à la Th17 et sont en vente sur le marché, par contre, la Th17 possède des avantages clairs en comparaison aux LCO (généralement plus efficace et à des concentrations plus faibles, plus rapide et moins coûteuse à produire). Donc, l'efficacité de la Th17 et des LCO ont été comparées, pour comprendre le potentiel de la Th17 en production agricole. Un mélange d'expériences en environnement contrôlé et en champ ont été réalisées sur la fève soya et la pomme de terre, et ont clarifiés le potentiel appliqué de la Th17. Des essais de germination ont été réalisés sur des fèves soya en chambre de culture, et des essais en serre et en champs ont été réalisés sur des fèves soya et des pommes de terre. Les essais de germination réalisés sous conditions de stress modéré et sévère de froid ont confirmé que l'amélioration du début de la croissance par la Th17 et les LCO est plus élevée sous stress sévère que modéré. Des données ont été récoltées sur des variables de croissance et de développement du soya telles que; la hauteur, le nombre de feuilles trifoliées, l'aire foliaire, le poids sec des pousses et le nombre et poids sec des nodules. De plus, des données sur le nombre de cosses et fèves ont été récoltées pour déterminer l'effet sur le rendement. Les expériences en serre ont montré que le traitement aux LCO augmente la biomasse des racines et que la Th17 augmente le poids des nodules. Pour la pomme de terre, des données de rendement ont été récoltées (nombre total de tubercules, de poids commercial mais aussi celles en dessous ou le dépassant). Les traitements de Th17 et LCO ont eu des effets positifs sur le rendement total de tubercules et sur celles de poids commercial, et ce, en serre comme en champs. Ensemble, ces études montrent le potentiel d'étendre nos connaissances au sujet de la découverte récente et surprenante que les effets de la Th17 et des LCO interagissent avec les niveaux de stress des cultures, et d'appliquer cette découverte pour permettre l'augmentation du rendement du soya, de la pomme de terre et plus tard d'une gamme plus large de cultures, via l'utilisation de technologies nouvelles à faible apport.</description><description>The second half of the 20th century saw widespread deployment of green-revolution agricultural technologies, some of which eventually proved to be environmentally problematic.  To further improve crop yields more subtle interventions are now needed.  Thuricin 17 (Th17) is a small protein produced by a rhizobacterium; it improves crop growth, particularly under stressful conditions.  There is still much to learn regarding the commercial potential of Th17.  Lipo-chitooligosaccharides (LCOs) cause plant growth promotion activity similar to Th17 and are now in the market place, however, Th17 has some clear advantages over LCOs (generally produces greater responses, faster and cheaper to produce, effective at lower concentrations).  Thus, Th17 was compared with LCO application, in an effort to understand the potential of Th17 in crop production systems.  A mix of controlled environment and field experiments were conducted on soybean and potato, and provided a clearer indication of the applied potential of Th17.  Germination assays were conducted on soybean under growth chamber conditions, while both greenhouse and field trials were conducted on soybean and potato.  Soybean germination assays conducted under both moderately- and severely-stressful low temperature conditions confirmed that the early growth enhancement response of both Th17 and LCO are greater under severely-low than moderately-low temperature stress conditions.  Data were collected on growth and development variables of soybean; such as height, number of tri-foliate leaves, leaf area, dry weight of shoots, and number and dry weight of nodules.  Besides this, data on number of pods and seeds per plant were also collected to determine effects on yield components.  Greenhouse experiments showed that LCO treatment increased root biomass and Th17 treatment increased nodule weight.  For potato, data were collected on yield (total number and for specific grades of tubers, including below market size, market size and above market size tubers).  Both Th17 and LCO treatments had positive effects on the proportional increase in total and marketable yield under greenhouse and field condition.  Collectively, these studies showed the potential to expand our understanding of the relatively recent and unexpected finding that Th17 and LCO effects interact with crop stress levels, and to apply this finding to allow increased production of soybean, potato, and eventually a wider range of crops, through the use of novel low-input technologies.</description><creator>Gautam, Kaberi</creator><contributor>Donald L Smith (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Agriculture - Plant Physiology</subject><title>The effect of Thuricin 17 and lipo-chitooligosaccharides on soybean and potato grown and development</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2r36v189n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7d278x758</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nz806347z</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>RésuméIl est connu que les neurones orexinergiques (Orx) qui sont localisés dans l'hypothalamus posterolateral (PLH) jouent un rôle essentiel dans le maintien de l'état de vigilance. Les neurones Orx sont modulés par plusieurs neuromodulateurs et neuropeptides incluant : le GABA, le glutamate, le neuropeptide Y, l'hormone de libération de la thyrotropine et le facteur de libération de la corticotropine.La somatostatine (SST) est un neuropeptide inhibiteur présent dans une multitude de neurones à travers le cerveau incluant, le cortex, l'hippocampe et le noyau hypothalamique periventruculaire.  La SST est connue pour son action inhibitrice sur les neurones hypothalamiques libérant l'hormone de croissance et ceux libérant le facteur de libération de l'hormone de croissance (GHRH).  Par ailleurs, d'autres études ont montré que dans certaines régions du cerveau comme le cortex et l'hippocampe, les neurones SST contiennent également le GABA.  Cependant, le mode d'action exacte de la SST sur les neurones Orx de l'hypothalamus reste encore inconnu.  Dans la présente étude, nous avons investigué la possibilité que les neurones Orx soient innervés, et donc possiblement modulés, par la SST.  Nous avons exploré, de plus, l'éventualité que les varicosités  des neurones SST contiendraient également du GABA.Dans la région postérieure de l'hypothalamus (PLH), du noyau arqué (Arc) et  de l'imminence médiane (ME), en utilisant la microscopie à fluorescence et la stéréologie, nous avons examiné des sections doublement immuno-marquées soit pour la SST et  le transporteur vésiculaire du GABA (VGAT) ou pour la SST et le transporteur vésiculaire du glutamate (VGLUT2).  Nous avons déterminé que sur la totalité des varicosités positives à la SST, 18% sont également immno-positives pour VGAT et en revanche aucune d'entre elles ne sont immuno-positives pour VGLUT2. De même, l'Arc et la ME contiennent également des varicosités doublement marquées à la SST et au VGAT (26% et 64%, respectivement) et peu ou pas de varicosités doublement marquées pour la SST et le VGUT2 (&lt;3%). Ainsi, dans l'hypothalamus postérieur et tubulaire, les varicosités positives pour la SST sembleraient avoir la capacité de libérer à la fois la SST et le GABA.Dans la région postérieur de l'hypothalamus (PLH), du noyau arqué (Arc) et  celle de l'imminence médiane (ME), nous avons examiné les sections de cerveau de rats Sprague-Dawley doublement marquées soit pour la SST et le VGAT soit pour la SST et le VGLUT2 en utilisant à la fois le microscope à fluorescence et le microscope confocal.  Nous avons montré que les varicosités positives pour la SST établissent des contacts en vicinité du soma de ~86% des neurones Orx dont une partie contient aussi du VGAT (23%) et une partie équivalente contient de la gephyrine (25%) qui est un marqueur postsynaptique des synapses inhibitrices.Nos résultats révèlent que dans l'hypothlamus posterolateral et tuberal,  les varicosités positives pour la SST peuvent exercer un effet inhibiteur local et direct sur les neurones Orx via la co-libération de SST et GABA. Ainsi, en innervant directement les neurones Orx, les neurones SST peuvent atténuer l'état de vigilance et permettent une progression vers le sommeil paradoxal et/ou une atonie musculaire. </description><description>Orexin neurons (Orx), which are localized in the posterolateral hypothalamus (PLH), are essential for maintaining arousal.  Orx neurons are modulated by several neurotransmitters and neuropeptides, including: GABA, glutamate, neuropeptide Y, thyrotropin–releasing hormone and corticotropin-releasing factor.  Somatostatin (SST) is an inhibitory neuropeptide localized in multiple neurons through the brain, including the cortex, hippocampus and periventricular hypothalamic nucleus.  SST was previously described by its inhibitory action upon growth hormone release and growth hormone releasing hormone (GHRH) neurons in the hypothalamus.  Studies have shown that SST neurons also contain GABA in the cortex and hippocampus.  SST action upon Orx neurons in the hypothalamus has not yet been studied.  Here, we aimed to investigate whether orexin neurons could be innervated and thus modulated by SST.  Moreover, we explored whether SST varicosities might also contain GABA. We examined dual-immunostained sections of adult Sprague-Dawley rats for SST and either vesicular transporter for GABA (VGAT) or glutamate (VGLUT2), by using epifluorescene microscopy and stereology in the posterolateral hypothalamus and adjacent regions of the arcuate nucleus (Arc) and median eminence (ME).  We determined that from the total numbers of SST varicosities in the PLH, 18% were immunopositive for VGAT, whereas virtually none of them were immunopositive for VGLUT2.  In the Arc and ME, SST varicosities were also found to contain VGAT in substantial proportions (26% and 64%, respectively) and not VGLUT2 (&lt; 3%).  The SST varicosities in the posterior and tuberal hypothalamus would thus appear to commonly have the capacity to co-release GABA and SST.In triple-immunostained sections viewed by epifluorescence and confocal microscopy, SST varicosities were seen to contact (~86% of) orexin neurons, (23%) to also contain VGAT and (25%) to abut puncta on the orexin soma that were immunostained for gephyrin, the postsynaptic marker for inhibitory synapses.Our results indicated that SST varicosities in the posterolateral and tuberal hypothalamus have the capacity to inhibit local neurons including Orx neurons through releasing both SST and GABA.  Hence SST neurons could attenuate arousal by innervating Orx neurons and permit progression to paradoxical sleep with muscle atonia.  </description><creator>Toossi, Hanieh</creator><contributor>Barbara E Jones (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Immunohistochemical study of somatostatin and amino acid co-transmission in relation to orexin neurons in the hypothalamus: implications for sleep-wake regulation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wm117s42v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nz806347z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2j62s8337</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>RésuméCette thèse est composée de deux parties, une revue de la littérature et un manuscrit. Lors de la revue des thèmes de la littérature comme l'activité physique pour les personnes ayant un handicap, des programmes d'éducation physique de formation des enseignants, et l'expérience pratique de l'activité physique adaptée ont été abordés en profondeur pour fournir un arrière-plan pour le manuscrit. Le manuscrit a été préparé dans un format article de recherche dans le but d'une éventuelle publication. La recherche a porté sur le programme de stage Projet Double Défi (PDC) à l'Université McGill. Une étude de cas intrinsèque a été utilisé pour recueillir des données provenant de sources multiples et saisir les perceptions des individus de l'expérience PDC. Trois groupes ont participé à l'étude: des étudiant de McGill, des jeune adulte ayant une déficience, et des enseignants des élèves impliqués. Les thèmes qui ont émergé à partir des données étaient les aspects positifs du programme, la communication et l'apprentissage, les thèmes ont été exprimés différemment par chaque groupe. En résumé, le PDC est un environnement d'apprentissage positif pour tous les participants et la communication joue un rôle important dans l'ensemble du programme.</description><description>AbstractThis thesis is composed of two parts, the review of the literature and a manuscript. In the review of the literature topics such as physical activity for individuals with a disability, physical education teacher education programs, and practical experience in adapted physical activity were covered in depth to provide a background for the manuscript. The manuscript was prepared in a research article format for the purpose of potential publication. The research focused on the practicum program Project Double Challenge (PDC) at McGill University. An intrinsic case study was used to collect data from multiple sources and capture individuals' perceptions of the PDC experience. Three groups participated in the study: the McGill student, the young adult with a disability, and teachers of students involved. The themes that emerged from the data were positive aspects of the program, communication, and learning; each group expressed themes differently. In summary, PDC is a positive learning environment for all participants and communication plays a large role in the overall program.</description><creator>Rate, Erica</creator><contributor>Gregory D Reid (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Recreation</subject><title>Looking inside project double challenge: a case study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b27740082.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2j62s8337</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9880vv315</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La déduction démographique est devenue une force motrice derrire certaines des plus grandes techniques en analyse de données. Sa multitude d'utilisations et d'applications rendues possibles l'aide de données démographiques augmente de jour en jour. Alors que toutes les méthodes de déduction démographique aboutissent d'excellentes performances, on craint que ce soit le produit de la faon dont le groupe de données a été construit et pas seulement l'exactitude des méthodes. Dans notre recherche, nous avons observé une insistance exagérée sur le classement des utilisateurs qui présentent des caractéristiques faciles classer, on appelle ces caractéristiques des caricatures. Ces caricatures introduisent un biais qui son tour conduit des résultats qui donnent une caricaturization trop optimiste des capacités de déduction. Poursuivant notre recherche, nous avons introduit et présenté une méthode simple et efficace pour créer des ensembles de données non-caricaturistes. Notre travail suggre qu'en effet un tel biais existe et motive davantage notre introduction une telle méthode. En outre, notre recherche adresse un appel de mise en garde l'utilisation des ensembles de données axées sur la caricature dans la recherche de la déduction démographique.</description><description>The widespread adoption of social networking platforms has generated interest in studying groups of users. Interest in the composition of groups has led to the development of methods to infer demographic attributes of participants such as such as age, ethnicity, and political orientation. While all demographic inference methods report excellent performance, there is a concern that this is the product of the way the dataset was constructed and not just the methods accuracy. In our research we observed an overemphasis on classifying users that exhibit easy-to-classify traits ; we call such users caricatures. In this thesis, we establish the extent to which caricatures introduce a bias that leads to results that give an overoptimistic characterization of the inference engine's abilities. We further continued our research and introduced a simple and effective method to create non-caricature-based datasets. In this work we focus on political caricatures in Twitter, although we consider our results representa- tive of the effect of caricatures in Twitter demographic inference datasets, regardless of the attribute of interest. Therefore our research should serve as a warning call to researchers using caricature-based datasets to do demographic inference.</description><creator>Cohen, Raviv</creator><contributor>Derek Ruths (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Impact of caricature-based datasets on demographic inference</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801pk65j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9880vv315</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sj1395506</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Predicted future increases in atmospheric CO2 concentration and air temperature may significantly affect, timothy (Phleum pratense L.), a widely grown perennial forage grass across eastern Canada. A study was done to assess the impacts of predicted increases in CO2 concentration and temperature under contrasted N fertilization on timothy growth, photosynthetic rate, nutritive value, and root degradability as it relates to C sequestration potential. Response of timothy biomass, photosynthesis, and nonstructural carbohydrate and fibre concentrations to CO2 and temperature depended on soil N availability. Future timothy production will likely remain unchanged with potential increases in photosynthesis and the nonstructural carbohydrate concentration available for animal consumption. Future conditions may also reduce forage ruminant N supply without affecting either fibre concentration or digestibility. By decreasing root degradability, these conditions could improve the C sequestration potential of timothy.</description><description>Les changements prédits en termes de concentration en CO2 et de température pourraient affecter la croissance de la fléole (Phleum pratense L.), une espèce pérenne utilisée comme plante fourragère dans l'est du Canada. Une étude a été réalisée afin de mesurer l'impact de l'augmentation de concentration de CO2 et de la température, sous un régime contrasté de fertilisation azotée, sur la croissance, la photosynthèse, la valeur nutritive, et la capacité de séquestration du C en mesurant la dégradabilité des racines de la fléole des prés. Les réponses de la fléole au CO2 et à la température ont varié selon le niveau de fertilisation azotée. Sous les conditions climatiques futures, le rendement de la fléole serait peu modifié alors que la qualité nutritive pourrait augmenter en raison d'une concentration plus élevée en sucres solubles. Les futures conditions auront peu d'impact sur la concentration en fibres alors que l'azote de la plante pourrait diminuer. Les conditions futures pourraient améliorer la capacité de séquestration du C de la fléole en diminuant la dégradabilité racinaire.</description><creator>Piva, Angela</creator><contributor>Philippe Seguin (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Annick Bertrand (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Agriculture - Agronomy</subject><title>Effects of elevated carbon dioxide concentration and temperature under contrasted nitrogen fertilization on timothy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440x26x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sj1395506</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tx31qn230</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une augmentation des émissions de gaz à effet de serre a conduit à une augmentation des températures moyennes de l'air et des océans à l`échelle du globe.. La hausse des températures de surface de la mer peut provoquer des changements dans la répartition des espèces, en particulier les espèces proches de leurs limites de tolérance thermique. Ainsi, certaines espèces peuvent se déplacer vers le nord jusqu'à des latitudes plus élevées et des températures plus froides, tandis que d'autres espèces peuvent bénéficier du réchauffement de la surface de la mer. Cette thèse  examine les changements potentiels de l`aire de répartition des espèces commerciales marines dans  le nord-ouest de l'Atlantique. L'étude porte sur 33 espèces marines pêchées dans les eaux américaines et canadiennes et comprend les macroalgues (par exemple, le varech et les fucus); les mollusques et crustacés (cèst à dire les palourdes, les moules, les huîtres, les crabes, et les homards) et les poissons (morue, flétan, et le saumon). Une approche bioclimatique est utilisée pour déterminer les températures actuelles de surface de la mer correspondant à l`aire de répartition géographique de chaque espèce afin d'identifier ses limites thermiques.  Les répartitions futures se basent sur les projection de températures de surface de la mer obtenues avec des modèles de circulation générale atmosphère-ocean (Atmosphere Ocean General Circulation Models) et des modèles Earth System Models, préparées pour le prochain rapport IPCC fifth assessment par différentes agences (le Centre canadien de la modélisation et de l'analyse CanESM2, le Met Office Hadley Centre HadGEM2-ES, la NASA Goddard Institute for Space Studies GISS-E2-R, le Australian Commonwealth Scientific and Industrial Research Organization CSIRO-Mk3.6). Les résultats concertés des RCP 4.5 et RCP 8.5 sont utilisés pour prédire la répartition géographique potentielle de chaque espèce pour l'année ~ 2100. Les changements dans l`aire de répartition des espèces en réponse au changements climatiques a des implications majeures pour la gestion des ressources marines et la gouvernance puisquèlle fournit des informations essentielles à la création d`un cadre pour l'élaboration d'options d'adaptation.</description><description>An increase in greenhouse gas emissions has led to a rise in average global surface air and ocean temperatures. This rise in sea surface temperatures can cause changes in species' distributions, particularly those species close to their thermal tolerance limits. Thus, species may be retreating northward to higher latitudes and colder temperatures, while other species may benefit from sea surface warming. This thesis addresses the potential shifts in range of commercial marine species along the Northwest Atlantic. The study focuses on 33 marine species harvested in Canadian as well as US waters and includes macroalgae (e.g., kelp and rockweeds); shellfish (e.g., clams, mussels, oysters, crabs, and lobster); and finfish (e.g., cod, halibut, and salmon). A bioclimate envelope approach is used to determine the current sea surface temperatures associated with each species' geographical distribution and, ultimately, identify its thermal limits.  Future distributions are determined using sea surface temperatures projected by Atmosphere Ocean General Circulation Models and Earth System Models prepared for the upcoming IPCC fifth assessment report (the Canadian Centre for Climate Modelling and Analysis CanESM2, the Met Office Hadley Centre HadGEM2-ES, the NASA Goddard Institute for Space Studies GISS-E2-R, the Australian Commonwealth Scientific and Industrial Research Organization CSIRO-Mk3.6). The output from runs from both representative concentration pathways 4.5 and 8.5 are used to predict the potential geographic distribution of each species for the year ~2100.  The shift of species ranges in response to climatic change has major implications for the management of marine resources and governance providing valuable information to build a framework for developing adaptation options. </description><creator>Khan, Amina</creator><contributor>Gail L Chmura (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Elisabeth Levac (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - General</subject><title>Potential impacts of climate change on ranges of commercial marine species in the northwest Atlantic</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k0698c12w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tx31qn230</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9306t2792</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Au Canada les terres agricoles sont la source de près de 70% des émissions d'oxyde nitreux (N2O). Un puissant gaz à effet de serre, près de trois cent fois plus actif que le CO2, il appauvrit aussi la couche d'ozone. Après une pluie ou un dégel, la réaction de dénitrification qui a lieu en conditions anoxiques dans le sol, est responsable de la conversion des nitrates (NO3-), provenant d'apports en engrais, en gaz N2O. Quoique le mode d'action du biochar ne soit pas connu, son utilisation comme amendement du sol, par voie d'une modification des caractéristiques physiques, chimiques et biologiques du sol, semble permettre d'atténuer les émissions de N2O. La présente étude tentera d'établir si un sol enrichi de biochar présente un taux d'émissions de N2O provenant de dénitrification moins élevé qu'un sol sans amendement, et si l'effet d'une modification chimique du sol sur la dénitrification en est responsable. En laboratoire, sous des conditions contrôlées, la dénitrification dans le sol fut mesurée sous deux conditions.  Dans une première expérience la production réelle (N2O seulement) et potentielle (N2O + N2) de N2O fut évaluée après 6 h d'incubation dans un loam sableux (couche arable et sous-sol) avec une proportion de pores remplis d'eau (PPRE) de 80%, avec ou sans blocage par l'acétylène. L'amendement en biochar le plus élevé (30 g kg-1 sol) réduisit la production réelle et potentielle de N2O dans la couche arable de 80% et 88%, respectivement, par rapport à un sol sans amendement. L'ajout de NO_3^- ne renversa pas l'effet du biochar, indiquant que la réduction de la production en N2O par le biochar n'était pas lié à son adsorption d'azote inorganique. Dans une seconde expérience, l'humidité du sol fut ajustée à 90% PPRE et l'effet d'un ajout de biochar sur le taux de dénitrification de base (sans ajout de C ou N) et potentiel (ajouts de C et N) fut évalué pour une couche arable sablonneuse et une limoneuse. L'effet de l'ajout de biochar sur le pH du sol fut aussi évalué. L'ajout de biochar n'altéra pas le taux de dénitrification dans un sol sablonneux, déjà  défavorable à la dénitrification, mais augmenta à la fois le pH et le taux de dénitrification potentiel (P &lt; 0.0001) du sol limoneux. Notant que le pH du sol semble être un important facteur déterminant  le taux de dénitrification potentiel du sol limoneux, et il est suggéré que l'augmentation du pH du sol suivant un ajout de biochar pourrait diminuer le taux de production de N2O du sol arable.</description><description>In Canada, agricultural soils are the source of about 70% of the total emissions of nitrous oxide (N2O), a potent greenhouse gas (298 times CO2 equivalent) and ozone-depleting substance. The denitrification reaction that occurs in soils under anoxic conditions (e.g., after rainfall and snowmelt) is responsible for converting nitrate (NO3-) from fertilizer into N2O gas. Biochar is a soil amendment that is proposed to mitigate soil N2O emission by altering soil physical, chemical and biological properties, although the mechanism responsible for N2O reduction in biochar-amended soil is still not known. The aim of this study was to determine if biochar-amended soil resulted in lower soil N2O emissions from denitrification and whether changes in soil chemistry could explain the biochar effect on denitrification. Two experiments were conducted to measure denitrification in soils under controlled laboratory conditions. The first experiment with a sandy loam soil (topsoil and subsoil layers) evaluated actual (N2O only) and potential N2O (N2O + N2) production after 6 h of incubation, with or without acetylene blocking at 80% water filled pore space (WFPS). The highest biochar treatment (30 g kg-1 soil) reduced actual and potential N2O production in topsoil by 80% and 88%, respectively. A supplemental nitrate (NO3-) addition did not reverse the biochar-induced effect, indicating that the reduction in N2O production was not due to adsorption of inorganic N by biochar. In the next experiment, soil moisture was adjusted to 90% WFPS and the effect of biochar on basal (without supplemental C and N) and potential (with supplemental C and N) denitrification rates in the topsoil layer from sandy and loamy soils were determined.  The change in soil pH after the addition of biochar was measured. The results showed that sandy soil did not favor denitrification and the denitrification rate was not affected by the biochar amendment; however, the biochar amendment significantly (p&lt;0.0001) increased soil pH and increased the potential denitrification rate in the loamy soil. In conclusion, soil pH is a critical factor in controlling the potential denitrification rate in loamy soils, and the increase in soil pH following the addition of biochar to acidic soils could decrease N2O production from the topsoil layer.</description><creator>Deng, Hong Yuan</creator><contributor>Joann Karen Whalen (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Shiv Prasher (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Agriculture - Soil Science</subject><title>Effect of biochar amendment on soil nitrous oxide emission</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8336h506w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9306t2792</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cn69m743w</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Audio fingerprinting is a process that uses computers to analyse small clips of music recordings to answer a common question that people who listen to music often ask : "What is the name of that song I hear ?" Audio fingerprinting systems identify musical content in audio and search a reference database for recordings that contain the same musical features. These systems can find matching recordings even when the query has been recorded in a public space and contains added noise. Different audio fingerprinting algorithms are better at identifying different types of queries, for example, queries that are short, or have a large amount of noise present in the signal. There are few comprehensive comparisons of fingerprinting systems available in the literature that compare the retrieval accuracy offingerprinting systems with a wide range of querys.This thesis presents an overview of the historical developments in audio fingerprinting, including an analysis of three state-of-the-art audio fingerprinting algorithms. The thesis introduces factors that must be considered when performing a comparative evaluation of many fingerprinting algorithms, and presents a new evaluation framework that has been developed to address these factors. The thesis contributes the results of a large-scale comparison between three audio fingerprinting algorithms, with an analysis recommending which algorithms should be used to identify music queries recorded in different situations.</description><description>Le système d'empreinte audio est un procédé qui analyse de courts extraits de musique avec un ordinateur pour répondre à une question courante: « Quelle est le nom de cette chanson que j'écoute? ». Les systèmes d'empreintes audio identifient le contenu musical d'un enregistrement et cherchent des documents sonores possédant les même traits musicaux au sein d'une base de données de référence. Ces systèmes sont capables de fonctionner même si les requêtes qui leur sont transmises sont enregistrées dans un espace public, avec de nombreuses sources de bruit extérieur. Les différents algorithmes d'empreinte audio se distinguent par le type de requête qu'ils peuvent traiter: certains se concentrent sur des requêtes de courte durée, d'autres sont optimisés pour pouvoir être performant même dans des conditions de bruit très défavorables. Dans la littérature, il existe peu d'études comparatives poussées traitant spécifiquement des performances des systèmes de reconnaissance par empreinte audio dans un large éventail de cas.Cette thèse présente une vue d'ensemble de l'histoire du développement des systèmes d'empreinte audio. Cette thèse introduit en suite des facteurs qui doivent être pris en compte lors de l'évaluation comparative de plusieurs algorithmes pour la reconnaissance par empreinte audio. De plus, ce travail présente un nouveau cadre d'évaluation développé afin d'incorporer ces facteurs. Cette thèse combine les résultats d'une comparaison à grande échelle de trois algorithmes d'identification d'empreinte audio avec une analyse recommandant lequel de ces algorithmes est le plus efficace pour identifier la plus grande variété d'extraits audio.</description><creator>Porter, Alastair</creator><contributor>Ichiro Fujinaga (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Evaluating musical fingerprinting systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ws859k12v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cn69m743w</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3x816q95v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Missisquoi Bay (MB) is a temperate eutrophic freshwater ecosystem located in an agricultural watershed and it frequently experiences toxic Microcystis-dominated cyanobacterial blooms. Cyanobacterial population dynamics are influenced by a plethora of factors that may differ from system to system, requiring a site-specific assessment of bloom-promoting factors to design more effective bloom prevention or remediation strategies. This is the first biomonitoring study that combined data from high-throughput 16S rRNA gene amplicon sequencing, qPCR and environmental parameters from temporal and spatial samples to identify the main bloom-promoting factors. In addition, high-throughput amplicon sequencing of mitochondrial DNA genes was performed to qualitatively identify potential external sources of nutrients originating from animal excreta. Particular emphasis was placed on 1) determining whether there was a link between nutrients from external sources and cyanobacterial blooms and 2) analyzing in situ the effect of environmental factors (particularly nitrogen (N) and phosphorus (P) concentrations) on the dynamics of cyanobacterial community composition, abundance and toxicity.The concentrations of total P (TP) and total N (TN) in MB in 2009 correlated significantly with the abundance of total cyanobacterial cells, the Microcystis 16S rRNA and mcyD genes and intracellular microcystin. The results suggest that external sources of nutrients, such as surface runoff and animal excreta, played a significant role in the load of nutrients into the bay and thus in the proliferation of toxic cyanobacterial blooms. This was indicated by the detection of non-aquatic mitochondrial DNA hosts in the bay and the relationships between the pattern of surface runoff, nutrient concentrations, E. coli counts and total cyanobacterial abundance. Potential sources of nutrients from non-aquatic animal excreta in the system comprised rodents, birds, cattle and humans, indicating that efforts are required to control pollution from animal excreta in MB. During the growing season, the major cyanobacterial taxa were members of the orders Chroococcales and Nostocales. The genus Microcystis was identified as the main mcyD-carrier and main microcystin producer, hence the most problematic taxon in the cyanobacterial bloom. The correlations observed with environmental parameters suggest that increasing nutrient concentrations and TN:TP (mass) ratios approaching 11:1, coupled with an increase in temperature, promoted Microcystis-dominated toxic cyanobacterial blooms. Although the importance of nutrient ratios and absolute concentrations on cyanobacterial and Microcystis dynamics has been documented, this is the first time that an optimum TN:TP ratio for Microcystis dominance has been observed in the field. This observation provides further support to the theory that nutrient supply ratios are an important determinant of species composition in natural phytoplankton assemblages. Although the validity and prediction potential of this optimum ratio for Microcystis dominance has yet to be verified through longer-term studies, it may provide practical guidelines for nutrient management strategies to avoid the proliferation of this toxin producing cyanobacterial genus in MB. </description><description>La baie Missisquoi (BM) est un écosystème d'eau douce tempérée situé dans un bassin versant où les activités agricoles sont importantes. La baie est fréquemment exposée à la prolifération de Microcystis, des cyanobactéries qui ont un potentiel toxique. La dynamique des populations de cyanobactéries est influencée par une multitude de facteurs qui peuvent varier d'un site à l'autre. Une caractérisation spécifique des facteurs qui sont responsables des floraisons est donc nécessaire afin de développer des mesures préventives et des stratégies de remédiation efficaces. C'est la première fois qu'une étude de biosurveillance combine des données de séquençage d'amplicons  ARN ribosomal 16S à haut débit, la PCR en temps réel et des paramètres environnementaux d'échantillons qui ont été prélevés de façon spatio-temporelle pour identifier les facteurs qui causent les floraisons. De plus, le séquençage à haut débit d'amplicons ciblant l'ADN mitochondrial a été utilisé pour identifier qualitativement les sources potentielles de nutriments qui proviennent d'excréments d'origine animale. Une insistance a été accordée plus spécifiquement à 1) l'évaluation de l'existence d'un lien entre les nutriments provenant de sources externes et les périodes de floraison de cyanobactéries et 2) l'analyse in situ des impacts des facteurs environnementaux (particulièrement les concentrations d'azote (N) et de phosphore (P)) sur la structure des communautés de cyanobactéries, leur abondance et leur toxicité.Les concentrations de P et de N à la baie Missisquoi en 2009 étaient fortement corrélées avec l'abondance des cellules de cyanobactéries, des gènes de Microcystis (ARNr 16S et mcyD) ainsi qu'avec la concentration de microcystine intracellulaire. Les résultats suggèrent que les sources externes de nutriments telles que le ruissellement de surface et les excréments d'origine animale ont contribué de manière importante à la charge d'éléments nutritifs dans la baie et ainsi à la prolifération de cyanobactéries qui produisent des toxines. Ces conclusions ont été corroborées par la présence d'ADN mitochondrial d'hôtes non aquatiques et les liens entre les types de ruissellement de surface, les concentrations de nutriments, et les dénombrements de E.coli et de cyanobactéries. Les sources potentielles de nutriments provenant des excréments animaux dans la baie incluaient les rongeurs, les oiseaux, le bétail et les humains. Ces résultats indiquent que des efforts sont requis dans la baie Missisquoi pour contrôler la pollution provenant des excréments d'origine animale.Pendant la période de floraison, la communauté de cyanobactéries était principalement composée de Chroococcales et Nostocales. Les cyanobactéries du genre Microcystis étaient à la fois les principales porteuses du gène mcyD et les principales productrices de microcystine. Ce taxon a donc été le plus problématique pendant les fleurs d'eau. Les corrélations observées entre les facteurs environnementaux suggèrent que la dominance des Microcystis a été associée à l'augmentation des concentrations en nutriments, à un ratio TN:TP (masse) d'une valeur aux environs de 11:1, combinée à une hausse de température.Même si l'importance des concentrations et des ratios de nutriments sur la dynamique des cyanobactéries et des Microcystis a déjà été documentée, c'est la première fois qu'un ratio optimum pour le genre Microcystis est observé sur le terrain. Cette observation est en accord avec la théorie voulant que les ratios de nutriments soient importants pour déterminer la composition des espèces faisant partie de la communauté phytoplanctonique. La validité et le potentiel de prédiction de ce ratio optimum pour la dominance des Microcystis devraient être vérifiés à l'aide d'études à long terme, car il pourrait devenir un critère important pour développer des stratégies de gestion de nutriments qui permettraient d'éviter la prolifération de ce genre de cyanobactéries nocives.</description><creator>Muñoz Ramos, Valentina</creator><contributor>Charles William Greer (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Lyle Whyte (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>Relationship between toxic cyanobacterial blooms, physico-chemical factors and multiple source excreta contamination in affected watershed</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dv13zx690.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3x816q95v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nk322j134</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this research I examined the implementation of the problem-based learning (PBL) approach, an innovation implemented as a part of the science education reform that Quebec, Canada, underwent in the last ten years. Throughout my research, I explore various approaches that three high school science teachers take in implementing PBL into their own teaching of the science curriculum. This research is focused on three detailed case-study of these teachers which includes interviews, classroom observations, co-creation and implementation of PBL units, examination of their concerns about the reform using the Sages of concerns model, and reflective journals. Four main findings emerging from the research are: (1) Teachers teach through some aspects of PBL but are unaware of the explicit mandate preventing them from creating lessons in accordance with this mandate. (2) Teachers are experiencing disconnect between the mandated PBL approach to teaching and the content-based mandatory final examinations. (3) Teachers cite a lack of proper financial resources, insufficient time and training as external barriers to the effective implementation of PBL. (4) Teachers cite personal resistance, lack of knowledge, training, and fear of the innovation as internal barriers. The barriers that teachers encounter emerging in this research can help curriculum developers in Quebec to have a better understanding of how to structure future reforms to ensure they are understood by the teachers. Exams mandated in Quebec should be structured in a way, which is more reflective of the curriculum currently employed, ensuring teachers see the value of the curriculum in relation to how the students will be evaluated. </description><description>Dans cette recherche, j'introduis le concept d'apprentissage par la résolution de problèmes (ARP), une innovation appliquée comme faisant partie de la réforme en enseignement des sciences que le Québec, au Canada, a con¬nu au cours des dix dernières années. Au fil de ma recherche, j'explore diverses approches qu'ont utilisées trois enseignants des sciences au secondaire pour l'implémentation de l'ARP dans leur propre enseignement du programme de sciences.Cette recherche se concentre sur trois étude de cas détaillée de trois enseignants en sciences du secondaire, et comprend des entrevues, des observations faites en classe, la co-création et l'implémentation de modules d'ARP, des analyses Stages of Concern et un journal de bord contenant mes réflexions. Quatre découvertes principales ressortent de cette recherche : (1) Les enseignants intègrent certains aspects de l'ARP dans leur enseignement mais ne sont pas conscients du mandat explicite de cette approche, ce qui les empêche de créer des plans de cours conformes à ce mandat. (2) Les enseignants connaissent une certaine déconnection entre l'approche mandatée de l'ARP et les évaluations finales obligatoires de contenu. (3) Les enseignants mentionnent un manque de ressources financières convenables, de temps et de formation comme étant des obstacles externes à une implémentation efficace de l'ARP. (4) Une résistance personnelle au changement et une crainte face à cette nouvelle réforme incomprise sont mentionnées comme étant des obstacles internes. Les obstacles auxquels font face les enseignants qui sont ressortis de cette recherche aideront les concepteurs de programmes d'études du Québec à mieux bâtir de futures réformes, afin de s'assurer qu'elles soient bien comprises des enseignants. Les évaluations mandatées au Québec devraient être structurées de manière à mieux refléter le programme actuellement utilisé. Cela ferait en sorte que les enseignants saisissent la valeur du programme en relation avec la manière dont les élèves seront évalués. </description><creator>Godin, Jessica</creator><contributor>Anila Asghar (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Education - Curriculum and Instruction</subject><title>High school science teachers and their views on the problem-based learning approach: barriers to implementation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q811kp13n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322j134</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1831cp42k</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Patient geometry often changes during the course of radiation therapy due to factors such as weight loss, tumor and normal tissue growth or shrinkage, and intra-treatment position variations. It has been shown that these changes can cause the dose delivered to differ from the originally planned dose distribution. Often this will result in the need to create a modified treatment plan, a process known as adaptive radiation therapy. The aim of this thesis is to evaluate the dosimetric effects due to anatomical changes and positioning variations during intensity-modulated radiation therapy through two retrospective studies. MIM Software (Cleveland, OH), a commercially available deformable registration tool, is used for this work. In the first study, the daily dose for four breast cancer patients undergoing a volumetric modulated arc boost treatment to the tumor bed is calculated on pretreatment cone beam computed tomography images. Two treatment isocenters, corresponding to the initial patient set up position, and the shifted position based on pretreatment imaging, are used for dose verification. The results indicate that a planning target volume consisting of the tumor bed and a uniform margin expansion of 1 cm is adequate to account for positioning errors. In the second study, the daily dose is calculated on the pretreatment megavoltage computed tomography images for craniospinal irradiation and head and neck cancer patients undergoing helical tomotherapy. The dose for each treatment fraction is deformed and accumulated to the planning computed tomography image for comparison with the original plan. This study assesses the effects of anatomical changes on treatment delivery. The results indicate a slight decrease in target coverage and no significant increase in dose to critical structures.  </description><description>Souvent, au cours d'une procédure de radiothérapie, la géométrie du patient change en raison de facteurs tels que la perte de poids, la croissance ou le rétrécissement des tissus tumoral et normal, et les variations de position en cours de traitement. Il a été démontré que ces changements peuvent faire en sorte que la dose de radiation administrée  soit différente de la dose initialement planifiée. Souvent, cela se traduit par la nécessité de créer un plan de traitement alternatif, un processus appelé radiothérapie adaptative. L'objectif de cette thèse est d'évaluer les effets dosimétriques causés par des changements anatomiques ainsi que les variations de positionnement au cours de la procédure de radiothérapie avec modulation d'intensité  à travers deux études rétrospectives. MIM Software (Cleveland, OH), un outil d'enregistrement non-linéaire disponible sur le marché, est utilisé pour ce travail. Dans la première étude, la dose quotidienne de quatre patients atteints de cancer du sein qui subissent un traitement volumétrique modulée arc-boost dans le lit tumoral est calculée à partir des images prétraitement de tomodensitométrie à faisceau conique. Deux isocentres de traitement, correspondant à la position initiale du patient et à  la position ajustée à partir d'imagerie prétraitement, sont utilisés pour la vérification de la dose. Les résultats indiquent que le volume cible prévisionnel comprenant le lit tumoral et une augmentation de la marge uniforme de 1 cm sont suffisants pour tenir compte des erreurs de positionnement. Dans la deuxième étude, la dose quotidienne est calculée sur les images prétraitement de tomodensitométrie à mégavoltage pour l'irradiation craniospinale et aux patients atteints de  cancer de la tête et du cou qui obtiennent la tomothérapie hélicoïdale. La dose pour chaque fraction de traitement est déformée et accumulés sur le CT de planification pour être comparée avec le plan original. Cette étude évalue les effets des changements anatomiques sur l'administration du traitement. Les résultats indiquent une légère diminution de la couverture cible et aucune augmentation significative de la dose pour les structures critiques.</description><creator>Dyess, Amanda</creator><contributor>William A Parker (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Emily Sau Chee Poon (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Physics - Radiation </subject><title>Patient dose verification for image-guided radiation therapy using a deformable registration tool</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xj270.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1831cp42k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n296x265f</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Reactive oxygen species (ROS) play a central role in the pathogenesis of type 2 diabetes mellitus (T2DM) and contribute to the onset of many associated complications. Larix laricina is a native medicinal plant highly respected by the Cree elders and healers of James Bay, Québec, and has been used to treat diabetes related symptoms for generations. Previous studies have validated the strong anti-diabetic potential of L. laricina as well as its significant antioxidant activities and high polyphenol content. Here, we explore antioxidant activity as an underlying mechanism of anti-diabetic effects of L. laricina, hypothesizing that polyphenols represent the most active constituents, efficiently scavenging endogenous and deleterious ROS. This thesis investigated the antioxidant capacity and bioavailability of active constituents of L. laricina. Using Oxygen Radical Absorbance Capacity (ORAC) assay, the antioxidant potential of L. laricina extracts and isolated compounds were evaluated and major antioxidants were identified. Using the Caco-2 cell monolayer model of intestinal absorption and liquid chromatography – mass spectroscopy (ESI-LC-MS/MS) to detect and quantify metabolites, the permiability to active constituents were determined. The L. laricina crude extract possessed strong antioxidant potential in vitro (7.1 ± 0.3 Trolox equivalents (TE) μM /mg). Among the L. laricina 16 fractions, fraction 10 showed the highest antioxidant capacity (21.840 ± 1.679 μM TE/mg). Among the isolated pure compounds, the stilbene rhaponticin identified from fraction 10 showed the strongest antioxidant activity (24.620 ± 1.116 μM TE/mg). The subsequent Caco-2 transport study demonstrated that none of the identified compounds were detectable in basolateral samples after treatment with crude extract. In monolayers treated with fraction 10 (60% rhaponticin), however, small quantities of rhaponticin were detected in basolateral samples. The apparent permeability coefficients (Papp) of rhaponticin were 1.857 × 10-8 cm/sec (0 min – 60 min) and 1.455 × 10-9 cm/sec (60 min – 120 min). In the ORAC assay of basolateral samples, L. laricina crude extract and rhaponticin showed a trend for stronger antioxidant benefits compared with control.L. laricina possesses very significant antioxidant potential in vitro, specifically its most active constituent, rhaponticin. However, rhaponticin and other active constituents appear to possess low permeability in the Caco-2 cell monolayer model. More study is needed to elucidate the underlying mechanisms regulating the absorption of polyphenols including rhaponticin of L. laricina.</description><description>Les espèces réactives de l'oxygène (ROS) jouent un rôle central dans la pathogenèse de diabète de type 2 (DT2) et contribuent à l'apparition de nombreuses complications diabétiques. Une plante médicinale indigène au Canada, Larix laricina est hautement respecté par les aînés et guérisseurs Cris de la région baie James, au Québec, qui l'utilisent pour traiter les symptômes liés au diabète depuis des générations. Plusieurs études antérieures démontrent la potentiel antidiabétique de L. laricina ainsi que ses puissantes propriétés antioxydantes et une richesse en composés polyphénoliques. Ici, nous explorons les activités antioxydantes comme un mécanisme sous-jacent des effets anti-diabétiques de L. laricina en faisant l'hypothèse que les polyphénols représentent les éléments les plus actifs, balayagant ROS. Cette thèse porte sur la capacité antioxydante et la biodisponibilité des principes actifs de L. laricina.En utilisant l'analyse de capacité d'absorption des radicaux oxygénés (ORAC), le potentiel antioxydant des extraits et des composés isolés a été évalué et les antioxydants majeurs ont été identifiés. En servir des cultures monocouche de cellules Caco-2 comme modèle de l'absorption intestinale et la chromatographie liquide - spectrométrie de masse (ESI-LC-MS/MS) pour détecter et quantifier les métabolites, la perméabilité de constituants actifs ont été déterminés.L'extrait brut L. laricina possédait un potentiel antioxydant puissant in vitro (7.1 ± 0.3 équivalents Trolox (TE) μM /mg). On a ensuite poursuivi les actifs par la méthode dite de fractionnement guidé par épreuves les bioessais. Parmi les 16 fractions de l'extrait brut, la fraction 10 a montré la plus grande capacité antioxydante (21.8 ± 1.7 μM TE / mg). Parmi les composés isolés purs, la rhaponticin – un glycoside stilbène identifiés à partir de la fraction 10 – a montré l`activité antioxydante la plus forte (24.6 ± 1.1μM TE / mg). L'étude ultérieure de transport à travers les monocouches Caco-2 a démontré qu'aucun des composés identifiés ont été décelés dans les échantillons basolatérales après le traitement avec l'extrait brut. En monocouches traités par fraction 10 (60% rhaponticin), cependant, de petites quantités de rhaponticin ont été détectés dans des échantillons basolatéral. Les coefficients de perméabilité apparente (Papp) de rhaponticin étaient 1.86 × 10-8 cm / s (0 - 60 mn) et 1.46 × 10-9 cm / s (60 min - 120 min). Toutefois, les analyses ORAC avec les échantillons récoltées basolatérales indiquaient que l'activité antioxydantes ont augmenté avec le temps de manière légèrement et non-significativement plus accélérée si le côté apical a été traitée avec l'extrait brut ou rhaponticin par rapport au témoin.L. laricina possède un potentiel antioxydant très significative in vitro, en particulier sa composante la plus active, rhaponticin. Cependant, rhaponticin et d'autres constituants actifs semblent posséder une faible perméabilité dans le modèle Caco-2 monocouche cellulaire. Plus d'études sont nécessaires pour élucider les mécanismes sous-jacents régissant l'absorption des polyphénols dont rhaponticin de L. laricina.</description><creator>Yong, Yi</creator><contributor>Timothy A Johns (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Antioxidant capacity and bioavailabilty of active constituents of «Larix laricina», a medicinal plant used to treat Type 2 Diabetes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gm80j0009.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n296x265f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ff365852r</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>By deflecting photon trajectories, weak gravitational lensing shifts cosmic microwave background (CMB) anisotropies. The power spectrum of the lensing deflection field carries significant information about structure formation.The growth of structure in the universe is affected by neutrinos, confirmed to have a non-zero total mass by the latest neutrino flavor oscillation experiments. Using statistical estimators of the deflection field, we have evaluated through a Fisher forecast the capacity of present and near future CMB experiments SPT-SZ, SPTpol and Planck to constrain cosmological parameters and the total neutrino mass. We find that including lensing information in the forecast allows the SPT-SZ, SPTpol and Planck combined constraint to improve from 0.32 eV to 0.089 eV. The 1-sigma constraint on the sum of neutrino masses from Planck alone improves from 0.39 eV to 0.11 eV when including lensing. Furthermore, we conclude that a greater SPTpol survey area is favored in order to maximize the SPT-SZ, SPTpol and Planck combined constraint on the total neutrino mass. </description><description>En déviant la trajectoire des photons, l'effet de lentille gravitationnelle faible déplace les anisotropies du fond diffus cosmologique. Le spectre de puissance du champ de déviation due au lentillage recèle des informations significatives sur la formation de la structure dans l'univers et sur la signature des neutrinos, dont la masse totale est confirmée non-nulle par les récentes expériences de mesure des oscillations de saveur des neutrinos. En utilisant des estimateurs statistiques du champ de déviation, nous avons évalué par l'entremise d'une analyse de Fisher la capacité des expériences de mesure du fond diffus cosmologique SPT-SZ, SPTpol et Planck à contraindre certains paramètres cosmologiques dont la masse totale des neutrinos. Nous observons que l'inclusion d'informations sur l'effet de lentillage dans l'analyse de Fisher permet à la contrainte sur la masse totale des neutrinos de la combinaison SPT-SZ, SPTpol et Planck de descendre de 0.32 eV à 0.089 eV. Cette contrainte obtenue avec l'expérience Planck seulement est de 0.39 eV sans effet de lentillage et de 0.11 eV en incluant l'effet de lentillage. De plus, nous concluons qu'une aire balayée plus grande pour la mission SPTpol est favorisée pour maximiser la force de la contrainte sur la masse totale des neutrinos par la combinaison des missions SPT-SZ, SPTpol et Planck. </description><creator>Simard, Gabrielle</creator><contributor>Gilbert Holder (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Physics - Astronomy and Astrophysics  </subject><title>Constraining neutrino masses with gravitational lensing of the cosmic microwave background</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8p58ph34n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff365852r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6108vf82v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'utilisation d'une théorie pour extraire des paramètres depuis des données expérimentales nécessite une compréhension des variations statistiques. De plus, l'amélioration d'une technique expérimentale repose sur la compréhension des sources d'erreurs and d'un modèle précis de l'effet des paramètres expérimentaux sur le signal et le bruit. La fonction de corrélation intensité-intensité de deuxième ordre est une quantité de mesure standardisée pour les expériences de diffusion de lumière dynamique et de spectroscopie de corrélation de photons en rayons X (X-ray Photon Correlation Spectroscopy, XPCS). Dans cette thèse, nous comparons les variances mesurées de la fonction de corrélation à un modèle basé sur les statistiques de diffusion de lumière dynamique. Nous démontrons l'accord entre le modèle de diffusion de lumière dynamique et les données XPCS. Les expériences XPCS sont en général effectuées avec un faible flux de photons et sont utilisées pourétudier les constantes à long terme. Pour atteindre des statistiques susantes, de détecteurs à résolution spatiale sont utilisés. Nous montrons l'existence de corrélations entre pixels voisins. Ces corrélations révèlent d'importantes caractéristiques qui doivent tre inclues afin de tirer des conclusions précises des expériences XPCS.</description><description>The use of a theory to extract parameters from experimental data requires proper understanding of the statistical variation. Furthermore, the improvement of any experimental technique requires a sound understanding of the sources of error and an accurate model of how experimental parameters effect signal strength and noise. The second order intensity-intensity correlation function is the standard measured quantity in dynamic light scattering and x-ray photon correlation spectroscopy (XPCS) experiments. In this thesis we compare the measured variances of the correlation function to a model based on the statistics of dynamic light scattering. Agreement between the dynamic light scattering model and the x-ray photon correlation spectroscopy data is shown. XPCS experiments are typically conducted with low photon flux and are used to study long time constants. To achieve sufficient statistics area detectors are used. We show that there are appreciable correlations between near neighbour pixels. These correlations reveal important features that must be included to accurately draw conclusions from XPCS experiments.</description><creator>Carr, James</creator><contributor>Mark Sutton (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Physics - Solid State</subject><title>Error analysis of X-ray photon correlation spectroscopy measurements</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r494vp43r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6108vf82v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g158bm85x</identifier><datestamp>2020-03-21T19:23:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Deux obstacles majeurs limitent présentement la viabilité commerciale des piles à combustibles à membrane électrolyte polymérique (PEMFC), leurs prix et durée d'opération. La contribution la plus importante au coût élevé de ces systèmes est l'utilisation du platine (Pt) en tant que catalyseur, en particulier au niveau de la réaction de réduction de l'oxygène (ORR). Une activité de recherche intense à l'échelle internationale est en cours pour trouver une alternative de remplacement pour le platine; cette thèse s'inscrit dans cet effort. Certains matériaux tels les nanostructures à base de carbone fonctionalisées semblent prometteurs en tant que catalyseur pour la réaction ORR, en particulier de par leur bonne conductivité électrique et leur résistance à la dégradation en milieux acides ou alkalins.  Les sites catalytiques dans ces matériaux sont établis par une fonctionalization spécifique à l'azote sur laquelle une coordination d'atomes de fer est ajoutée, formant ainsi des sites catalytiques dispersés à l'échelle atomique.  Une poudre nanocrystalline a récemment été développée au Laboratoire de procédés plasmas (LPP) de l'Université McGill. Les particules formant cette poudre ont la forme de nanoflocons de graphene (NFG) formés par la superposition d'une dizaine de plans de graphène en moyenne, et ayant une extension spatiale de l'ordre de la centaine de nanomètres. Les bords de ces plans ont la réactivité et la structure nécessaire pour incorporer des fonctionalités à l'azote tout en maintenant la cristallinité des plans intacte. La grande cristallinité de ces matériaux leur donne une très bonne résistance à la corrosion et au milieux acide des PEMFC, et en font un candidat prometteur pour remplacer le platine.L'objectif de cette thèse et d'insérer une quantité important de fonctionalization à l'azote de forme pyridinique et quaternaire sur les bords des NFG afin de créer les sites catalytiques nécessaires pour la réaction ORR.  Un plasma thermique à couplage inductif (ICP) est utilisé pour la dissociation du méthane à haute température, suivi d'une nucléation homogène des NFG dans les zones de trempe rapide du jet de plasma. La fonctionalization à l'azote est effectuée dans une deuxième phase du traitement en modifiant les paramètres d'opération du plasma afin de mettre à profit les espèces exitées et dissociés d'un plasma d'azote.Une fonctionalization à l'azote jusqu'à 33.4 at.%Ntotal est obtenue dans ce projet, cette valeur étant 2.6 fois supérieure au meilleur résultat obtenu dans la littérature pour le graphène fonctionalizé à l'azote, et même 67% supérieure au meilleur matériau carboné avec fonctionalité azote. Les fonctionalités à l'azote pyridinique et quaternaire constituent respectivement 8.2 at.%Npyrid et 4.9 at.%Nquat. Ces résultats sont obtenus en maintenant la structure NFG intacte, en particulier en maintenant leur crystallinité et sans l'introduction de défauts de structure ou d'impuretés pouvant diminuer la performance du matériau au niveau des applications. Une déposition in situ des NFG à l'intérieur du réacteur de synthèse sur une membrane de carbone telle qu'utilisée dans les piles à combustible a également été démontrée. Un bon ancrage du dépôt de NFG est observé sur la membrane, et une croissance colonnaire avec porosité ouverte du film montre des épaisseurs du film de NFG de l'ordre du micromètre. Ces films montrent également les propriétés requises pour la RRO, soit la porosité, l'homogénéité sur une grande surface, un bon contact dans tout le réseau de particules pour le transport électrique, et l'accessibilité aux sites catalytiques. Les propriétés obtenues semblent en fait inégalée par les encres de particules catalytiques utilisées couramment pour la fabrication de la couche catalytique. Cette déposition in situ semble donc prometteuse et originale pour établir une nouvelle méthode de production de l'assemblage membrane-électrodes dans la fabrication des piles à combustibles du type PEM.</description><description>Two major obstacles currently limit the commercial viability of proton exchange membrane fuel cells (PEMFCs): cost and operating life.  The most important contribution to the high cost of these systems is the use of platinum (Pt) as a catalyst, especially on the cathode where the oxygen reduction reaction (ORR) takes place.  This thesis is part of the intensive international research efforts to find an alternative substitute for platinum.  Doped carbon nanomaterials have been identified as a potential replacement for platinum ORR-electrocatalyst due to their excellent electrical conductivity and chemical resistance in acidic and basic environments.  By doping the carbon nanomaterials with nitrogen, in the preferred pyridinic and quaternary forms, iron can be coordinated to complete the catalytic sites on an atomic scale.  Nanocrystalline powder has recently been developed in the Plasma Processing Laboratory (PPL) at McGill University. The particles constituting the powder, in the form of graphene nanoflakes (GNFs), are formed by the superposition of ten graphene layers on average and have a spatial extension on the order of hundreds of nanometers.  These planes have many terminating edges upon which nitrogen can be incorporated due to their high reactivity.  The crystallinity also leads to a highly stable material paving the way for a promising catalyst replacement in the PEMFC.The objective of this thesis is to take these crystalline GNFs and dope them with nitrogen in high quantities on the edges of the graphene planes in pyridinic and quaternary forms to create the catalytic sites necessary for ORR.  An inductively-coupled thermal plasma (ICP) is used to dissociate methane at very high temperatures, with homogeneous GNF nucleation commencing shortly after by way of rapid quenching. Nitrogen doping occurs in a second treatment phase by manipulating plasma conditions in order to create excited and dissociated nitrogen species that react at the edges of the GNFs.Nitrogen doping up to 33.4 at.%Ntotal has been demonstrated, which bests any other nitrogen-doped graphene by at least a factor of 2.6 and even the best nitrogen-doped carbonaceous material by 67%.  Pyridinic and quaternary nitrogen constitute 8.2 at.%Npyrid and 4.9 at.%Nquat, respectively.  This has been done whilst maintaining the crystalline structure and without introducing defects or impurities that would otherwise affect crystallinity and durability of these materials in future potential applications. Sequential in-situ GNF synthesis and deposition/dispersion onto a carbon cloth, which functions as the gas diffusion layer (GDL) in fuel cells, has also been demonstrated.  Solid anchoring of the deposited GNFs on the individual carbon fibers is observed, and columnar growth with open film porosity reveals GNF films of micrometer-scale thicknesses.  These films also exhibit desirable properties required for the ORR: porosity, homogeneity over a large area, good contact to the electrical transport throughout the network of particles and accessibility to the catalytic sites.  The obtained properties seem in fact unmatched by catalytic particle ink applications commonly used in the manufacture of the catalyst layer.  This in-situ work is promising and original, establishing a potential new method of producing membrane electrode assemblies (MEAs) in PEM fuel cell manufacturing.This new graphene nanomaterial could also pave the way for its potential use in supercapacitors, solar cells, biosensors, batteries, fuel storage, field-effect transistors, filtration and electrochemical devices, in addition to the fuel cell catalysis applications under study.</description><creator>Binny, Dustin</creator><contributor>Dimitrios Berk (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Jean-Luc Meunier (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Chemical</subject><title>Plasma functionalization of graphene nanoflakes for non-noble catalyst in fuel cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g158bm866.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g158bm85x</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):14475</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>