<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:17:36Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):7000" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2f75rb50f</identifier><datestamp>2020-03-21T14:41:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Comorbidités douloureux et non douloureux associés à la douleur TMD liés chez les adolescents de Montréal, CanadaKhan K1,2, Gornitsky M.1,2, Velly AM.1,2 Dental Department - Jewish General Hospital1, Faculty of Dentistry - McGill University2Objectif: L'objectif de cette étude est d'évaluer l'association entre comorbidités douloureuses (par exemple, des maux de tête, des douleurs au cou, maux de dos, douleurs gastro-intestinales) et les comorbidités non douloureux (c.-à-allergie, asthme) avec la douleur TMD liés chez les adolescents (14 à 17 ans). Méthodologie: Dans cette étude transversale, 313 étudiants (145 hommes et 168 femmes avec un âge moyen de 15,1 ans; âgés de 14 à 17 ans) ont été recrutés dans différentes écoles secondaires de Montréal, Canada. Un questionnaire auto-administré a été utilisé pour déterminer la présence ou l'absence de douleur TMD-connexes et d'autres plaintes de la douleur. Statistiques: Chi-carré et test t de Student ont été utilisés pour tester les différences statistiques entre les cas et les témoins. Pour calculer l'association entre comorbidités douloureux et non douloureux avec la douleur TMD-liés, une série de régression logistique multivariée brut et analyses ajustées pour l'âge et le sexe ont été menées. Odds ratio (OR) et les intervalles de confiance à 95% (IC) seront estimés dans les analyses de régression. Résultats: Nous avons trouvé un 23% (72/313) prévalence des sujets TMD douloureux dans notre population à l'étude, 28% des hommes (21/72) et 71% de femmes (51/72) avec un âge moyen de 15.1 0.8 mois. Des différences significatives dans la fréquence ont été observées chez les individus qui se sont plaints de maux de tête (62% des cas et 23% des contrôles) p &lt;0.0001, les maux de dos (86% des cas et 57% des contrôles) p &lt;0.0001, douleur au cou (70% des cas et 48% des contrôles) p = 0.001 et douleurs à l'estomac (77% des cas et 56% des contrôles) p = 0.0013. Les résultats de l'analyse brute montrent une forte association entre les cas TMD douloureuses avec des maux de tête (OR = 5.46), et les douleurs dorsales (OR = 4.74), mais après analyses multivariées ajustées pour l'âge et le sexe, seuls les maux de tête étaient fortement associés à douloureuse TMD, OR = 3.27 (95% CI : 1.72 – 6.23) avec p &lt;0.0001. Les filles avec douloureux TMD présenté une cote plus élevée de maux de tête (OR = 7.42, 95% CI : 3.35 – 16.46, p &lt;0.0001) et les maux de dos (OR = 2.95, 95% CI : 1.002 – 8.67, p = 0.0495), et les garçons avec douloureuse TMD présenté probabilité plus élevée de la douleur au cou (OR = 3.73, 95% CI: 1.001 – 12.05, p = 0.049). Conclusion: En résumé, nous avons constaté que douloureuse TMD est fréquente chez les adolescents et que les sujets atteints de cette maladie sont plus susceptibles de présenter des maux de tête, le cou et les maux de dos. Les femelles ont une plus grande probabilité d'exposition à ces comorbidités que chez les hommes. La détection et la gestion des douloureux TMD précoce est important et une approche multidisciplinaire est suggérée pour aider à soulager les diverses conditions qui accompagnent la douleur chronique chez les patients jeunes.</description><description>Painful and non-painful comorbid conditions associated with painful TMD in adolescents from Montreal, CanadaKhan K1,2, Gornitsky M.1,2, Velly AM.1,2 Dental Department - Jewish General Hospital1, Faculty of Dentistry - McGill University2 Objective: The aim of this study is to assess the association between painful comorbidities (i.e., headache, neck pain, back pain, gastrointestinal pain) and non-painful comorbidities (i.e., allergy, asthma) with painful TMD among adolescents (14 to 17 years old). Methodology: In this cross-sectional study, 313 students (145 males and 168 females with a mean age of 15.1 years; 14 to 17 years old) were recruited at randomly selected high schools in Montreal, Canada. A self-administered questionnaire was used to determine the presence of painful TMD and comorbidities. Statistics: Chi-square and student t-test were used to test the statistical differences between participants with and without painful TMD. To assess the association between painful and non-painful comorbidities with painful TMD, crude and multivariable logistic regression analyses adjusted for age and gender were conducted. Odds ratio (OR) and 95% confidence intervals (CI) were estimated in the regression analyses. Results: We found an 23% (72/313) prevalence of painful TMD subjects in our study population, 29% males (21/72) and 71% females (51/72) with a mean age of 15.1  0.8 months. Significant differences in frequency were noted among individuals that complained of headache (62% cases and 23% controls) p &lt; 0.0001, back pain (86% cases and 57% controls) p &lt; 0.0001, neck pain (70% cases and 48% controls) p = 0.001 and stomach pain (77% cases and 56% controls) p = 0.0013. Results from crude analysis show a strong association between painful TMD cases with headache (OR = 5.46), and back pain (OR = 4.74), but after multivariate analyses adjusted for age and gender, only headaches were strongly associated with painful TMD, OR = 3.27 (95% CI: 1.72 – 6.23) with a p &lt; 0.0001. Girls with painful TMD presented higher odds of headache (OR = 7.42, 95% CI: 3.35 – 16.46, p &lt;.0001) and back pain (OR = 2.95, 95% CI: 1.002-8.67, p = 0.0495), and boys with painful TMD presented higher likelihood of neck pain (OR = 3.73, 95% CI: 1.001-12.05, p = 0.049). Conclusion: In summary, we have found that painful TMD is common among adolescents and that subjects with this condition are more likely to present with headache, neck and back pain. Females had a greater likelihood of exposure to these comorbidities than males. Early detection and management of painful TMD is important and a multidisciplinary approach is suggested to help relieve the various conditions that accompany chronic pain in young patients.  </description><creator>Khan, Khurram</creator><contributor>Christophe Bedos (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Ana Miriam Velly (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Dentistry</subject><title>Painful and non-painful comorbid conditions associated with painful TMD in adolescents from Montreal, Canada</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s7526f86c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rb50f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h128nh39g</identifier><datestamp>2020-03-21T14:41:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La chaîne alpha du Nascent polypeptide Associated Complex, abrégée αNAC, joue un rôle important comme corégulateur transcriptionnel dans les os. Son activité est contrôlée par des modifications post-traductionnelles. Les modifications post-traductionnelles d'αNAC se sont avérées importantes pour le bon développement des os. Nous avons cherché à identifier d'autres kinases qui pourraient phosphoryler αNAC et réglementer sa localisation sous-cellulaire et son activité.Une analyse in silico prédit que P38α pourrait phosphoryler αNAC. Pour valider cette analyse, un test de phosphorylation in vitro utilisant des protéines recombinantes purifiées et de l'ATP marqué au 32P a été développé. Ce test a confirmé la phosphorylation de αNAC par P38α. Nous avons utilisé des mutants de délétion ou des mutations ciblées afin d'identifier le(s) site(s) phospho-accepteur(s). La région-cible a été cartographiée entre les résidus 88 et 129 ; il existe huit résidus phospho-accepteurs potentiels dans cette région. Nous avons généré des mutations spécifiques, seules ou en combinaison, et identifié les résidus thréonine 89 (T89) et sérine 114 (S114) comme sites phospho-accepteurs.Afin d'évaluer l'impact de la phosphorylation par P38α sur la localisation cellulaire d'αNAC, des cellules MC3T3-E1 ont été transfectées transitoirement avec un vecteur d'expression pour un mutant constitutivement actif de MKK6, une kinase activatrice en amont de P38. Dans les cellules transfectées par MKK6, αNAC subit une translocation vers le noyau. La localisation sous-cellulaire d'un mutant αNAC non phosphorylable (T89A/S114A) demeure cytosolique, tandis qu'un mutant phosphomimétique (T89D / S114D) s'accumule dans le noyau.Nous avons aussi effectué un essai de transfection transitoire avec gène rapporteur. Les cellules ostéoblastiques UMR-106 ont été transfectées avec un rapporteur dans laquelle le gène luciférase est sous le contrôle du promoteur proximal Ocn. Ce rapporteur a été co-transfecté avec αNAC de type sauvage ou mutant (T89A / S114A et T89D / S114D), en présence de son partenaire transcriptionel c-Jun. Les résultats ont montré une inhibition spécifique de la transcription du gène rapporteur en présence du double mutant T89D / S114D.Ces résultats montrent qu'αNAC est un substrat de la kinase P38α. La phosphorylation d' αNAC par P38α conduit à son accumulation au noyau afin d'inhiber la transcription de certains gènes-cibles. Des expériences futures examineront comment la phosphorylation d' αNAC par P38α affecte la différenciation et/ou la fonction ostéoblastique.</description><description>The alpha chain of the nascent polypeptide associated complex, abridged to αNAC, plays an important role as a transcriptional coregulator in bones. Its activity is controlled by post-translational modifications that lead to various specific outcomes. Post-translational modifications of αNAC have been shown to be important for proper bone development. We have looked for additional kinases that could phosphorylate αNAC to regulate its subcellular localization and activity.In silico analysis predicted that P38α could phosphorylate αNAC. To validate this analysis, a radioactive in vitro kinase assay was performed using purified P38α and recombinant αNAC protein. This confirmed phosphorylation of αNAC by P38α. The next step was to determine the phosphoacceptor site(s). Using site-specific or truncation mutants of the αNAC protein, we narrowed down the phosphorylation region between residues 88 and 129. There are eight probable sites in this region. We generated site-specific mutants for all eight probable sites and tested them in the in vitro kinase assay. The level of phosphorylation of the Threonine 89 (T89) or Serine 114 (S114) mutants was decreased when compared to wild-type αNAC. We thus generated the double mutant T89A/S114A which was not phosphorylated by the kinase. These data show that the phosphoacceptor sites for the P38α activity on the αNAC protein are T89 and S114.In order to assess the impact of the P38α-induced modification on the subcellular localization of αNAC, MC3T3-E1 cells were transiently transfected with constitutively active MKK6, an upstream activator of P38 kinases. In MKK6 transfected cells, αNAC translocated to the nucleus. The subcellular localization of the unphosphorylatable αNAC mutant T89A/S114A was cytosolic (even in the presence of MKK6), while a phosphomimetic mutant (T89D/S114D) accumulated in the nucleus. We performed reporter gene transient transfection assay. UMR-106 osteoblastic cells were transfected with a reporter in which the luciferase gene is under the control of the proximal Ocn promoter. This reporter was co-transfected with wild-type or mutant αNAC (T89A/S114A and T89D/S114D), together with its transcriptional partner c-Jun. The results showed a significant inhibition of transcription specific to the T89D/S114D αNAC double mutant.These results show that αNAC is a substrate of the P38α kinase. P38α-phosphorylated αNAC translocates to the nucleus of osteoblasts to repress transcription of target genes. Future experiments will address the impact of P38α-dependent post-translational modification of αNAC in osteoblast differentiation and function.</description><creator>Gerges, Amanda</creator><contributor>Rene St-Arnaud (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Human Genetics</subject><title>The αNAC transcriptional coregulator is a substrate of p38α MAP kinase</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p2676z431.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h128nh39g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n009w499v</identifier><datestamp>2020-03-21T14:41:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A large number of scientists, engineers, and researchers in fields as varied as physics, musicology, biology, and statistics use MATLAB daily as part of their work.  These users appreciate the conciseness and expressiveness of the MATLAB language, the impressive number of powerful matrix operations and visualization functions, the easy-to-use IDE, and its interactive environment. At the same time, the web platform keeps growing and innovating.  At the center of this evolution is the JavaScript language.  Though it was initially used only for simple tasks in web pages such as form validation, JavaScript is today the driving technology behind extremely powerful and complex applications such as Google Maps, the diagram tool draw.io, and the presentation tool Prezi. One very desirable property of web applications is their universality; whether it's the smart phone in our pocket, the laptop on our desk, or the powerful workstation in our lab, all these devices have a modern web browser that can execute an application on the web.  The advantage for end-users is that they can use their favorite tools from the device of their choice and wherever they are without fear of compatibility issues.  The developers of these applications also benefit by being able to deploy and update applications multiple times per day at a low cost. MatJuice is a tool to connect MATLAB users to the web: itautomatically translates MATLAB code into JavaScript.  Scientistsneed not spend time manually converting their applications toJavaScript, nor become experts in web technologies to publish thefruit of their labor on the web.  This thesis will present MatJuice, discuss the challenges of converting from one dynamic language toanother, how to handle the differences in semantics, and how to make the output code fast.</description><description>  Un grand nombre de scientifiques, ingénieurs et chercheurs dans des  domaines variés tels que la physique, la musicologie, la biologie et  les statistiques utilisent MATLAB dans le cadre de leur travail  quotidien.  Ces utilisateurs apprécient la concision et  l'expressivité du langage MATLAB, le nombre impressionnant  d'opérations matricielles et de fonctions de visualisation, la  facilité d'utilisation et l'interactivité de l'environnement de  travail.  En même temps, le web continue de grandir et d'innover.  Au centre  de cette fulgurante évolution, on trouve le langage JavaScript.  Bien qu'il était initialement utilisé pour des tâches simples telles  que la validation d'un formulaire, JavaScript est aujourd'hui la  technologie qui fait marcher des applications puissantes et  complexes telles que Google Maps, le dessinateur de diagrammes  draw.io et l'outil de présentation, Prezi.  Une qualité fort désirable des applications web est leur  universalité; qu'il s'agisse du téléphone intelligent dans notre  poche, du portable sur notre bureau ou encore de la puissante  station de travail dans notre laboratoire, toutes ces machines ont  accès à un fureteur moderne duquel on peut exécuter des applications  sur le web.  L'avantage pour les utilisateurs est qu'ils peuvent  utiliser leurs outils favoris à partir de l'appareil de leur choix  et où il le veulent sans crainte de problèmes de compatibilité.  Les développeurs de ces applications bénéficient aussi en étant  capable de déployer et de mettre à jour leurs applications plusieurs  fois par jour et à moindre coût.  MatJuice est un outil qui connecte les utilisateurs de MATLAB au  web: il permet la traduction automatique de code MATLAB en  JavaScript.  Les scientifiques n'ont ainsi pas à passer du temps  précieux à faire la conversion manuelle de leurs programmes vers  JavaScript, ni à devenir des experts en technologies web pour  publier le fruit de leur labeur sur le web.  Cette thèse présente  MatJuice, discute des défis de la conversion d'un langage dynamique  vers un autre, comment gérer les différentes sémantiques des deux  langages et comment rendre le code généré rapide.</description><creator>Foley-Bourgon, Vincent</creator><contributor>Laurie Hendren (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Computer Science</subject><title>Matjuice: a matlab to java script static compiler</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2v23vw666.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n009w499v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nz806264d</identifier><datestamp>2020-03-21T14:41:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Given their anti-proliferative and anti-inflammatory effects, glucocorticoids are frequently administered in high doses as therapy for a variety of ailments including cancer and autoimmune disorders. Unfortunately, the lifesaving benefits of glucocorticoid therapy are offset by grave side-effects that include the development of osteonecrosis of the femoral head (ONFH) in association with high-dose glucocorticoid administration. Studies into ONFH etiology implicate endothelial cell dysfunction leading to impaired haemostasis, vascular obstruction, and downstream ischemia in the observed tissue necrosis. Endothelial cells play a major role in orchestrating the various factors that regulate haemostasis, maintaining regular blood flow under normal physiological conditions and initiating clot formation only in response to vascular injury. Endothelial dysfunction results in a disruption of the balance of coagulatory (i-e, clotting) and fibrinolytic (i-e, clot lysing) factors produced by the endothelium, leading to an endothelial milieu that favours clot formation and stasis. We have previously shown that high-dose glucocorticoid treatment alters endothelial haemostatic gene expression. In a subsequent report, we identified alpha-2-macroglobulin (A2M), a broad-spectrum protease inhibitor, as the highest differentially up-regulated gene in microarrays of diseased rat femoral heads. A2M plays an important role in haemostasis by binding and inhibiting a large number of the proteases involved in both coagulation and fibrinolysis. Imbalances in A2M levels have been linked to various coagulopathies. More recently, it has been shown that once A2M is activated by protease binding, it is rapidly taken up by its ubiquitously expressed receptor, the low-weight lipoprotein-receptor related protein 1 (LRP1), triggering a wide range of signaling events that can further modulate endothelial function. Another haemostatic mediator that has been heavily implicated in ONFH development is anti-fibrinolytic protein plasminogen activator inhibitor (PAI-1). Several studies have reported elevated PAI-1 levels in patients with ONFH. Here, we explored the effect of high-dose glucocorticoid treatment on endothelial expression of haemostatic genes A2M and PAI-1, and investigated whether A2M signaling contributes to high-dose glucocorticoid induced endothelial dysfunction. Treatment of endothelial cells with 1mM dexamethasone, a synthetic glucocorticoid, up-regulated A2M gene expression. In an inflammatory setting, the dexamethasone-mediated increase in A2M expression was attenuated while an additive effect was noted for PAI-1 expression, which was elevated further upon stimulation of dexamethasone treated cells with the inflammatory mediator TNFα. This observed PAI-1 up-regulation translated into increased PAI-1 levels in the conditioned media.  The dexamethasone and TNFα mediated increase in PAI-1 expression was sustained in spite of A2M silencing, and treatment with activated A2M had no effect of PAI-1 expression. However, the important role A2M plays in haemostasis implies that elevated endothelial A2M gene expression is an important facet of high-dose glucocorticoid-induced endothelial dysfunction that requires further investigation.                                                   </description><description>En raison de leur effets anti-prolifératifs et anti-inflammatoires, les glucocorticoïdes sont fréquemment administrés à des doses élevées en tant que thérapie pour une variété de maladies telles que le cancer et les maladies auto-immunes. Malheureusement, leur utilisation est très souvent associée à des effets secondaires graves incluant le développement de l'ostéonécrose de la tête fémorale (ONTF). Les cellules endothéliales jouent un rôle primordial dans l'orchestration des différents facteurs qui régulent l'hémostase dans des conditions physiologiques ainsi que dans le déclenchement de la coagulation. Cette dernière se traduit par la formation de caillots sanguins en réponse à une lésion vasculaire. Toutefois, l'ONTF est caractérisée par un dysfonctionnement des cellules endothéliales conduisant à l'obstruction vasculaire et à l'ischémie en aval de la nécrose des tissus observés, résultant ainsi en la rupture de l'équilibre hémostatique, incluant la coagulation qui se définit comme étant la formation de caillots sanguins et la fibrinolyse qui n'est autre que la lyse du caillot sanguin. nous avons précédemment montré que le traitement aux glucocorticoïdes à haute dose modifie l'expression des gènes impliqués dans l'hémostase. Des travaux réalisés dans notre laboratoire ont précédemment démontré une augmentation de l'expression de l'alpha-2-macroglobuline (A2M), un inhibiteur de protéase, au niveau des têtes fémorales de rats affectés. L'A2M joue un rôle important dans l'hémostase par la régulation d'un grand nombre de protéases impliquées dans la coagulation ainsi que la fibrinolyse. Les déséquilibres dans les niveaux A2M ont été liés à diverses coagulopathies. Plus récemment, il a été démontré qu'une fois que l'A2M est activée suite à sa liaison à une protéase, cette dernière se lie rapidement par son récepteur ubiquitaire. Cette liaison avec son récepteur (LRP1), déclenche une vaste gamme d'événements de signalisation qui peut en outre moduler la fonction cellulaire. Des études ultérieures ont démontré des niveaux accrus d'inhibiteur de l'activateur du plasminogène  (PAI-1), un anti-fibrinolytique, chez des patients atteints d'une ONTF. Dans le présent rapport, nous avons exploré l'effet du traitement de glucocorticoïdes à haute dose sur l'expression des gènes de l'endothélium A2M et PAI-1, et cherché à savoir si la signalisation de l'A2M est impliquée dans le mécanisme de réponse à des fortes doses de glucocorticoïdes. Le traitement des cellules endothéliales à la dexaméthasone, un glucocorticoïde synthétique, conduit à une augmentation de l'expression de l'A2M. Dans un contexte inflammatoire, l'augmentation de l'expression de l'A2M médiée par la dexamethasone était atténuée tandis qu'un effet additif a été noté pour l'expression de PAI-1. En outre, lors de la stimulation des cellules à la dexaméthasone traitées avec le médiateur inflammatoire TNFa, l'augmentation de l'expression de PAl-1 s'est traduite par une augmentation des niveaux de PAI-1 dans le milieu de culture. L'augmentation de l'expression de PAI-1 induite par la dexamethasone et TNFa est soutenue malgré la suppression de l'A2M. De plus, le traitement avec l'A2M activée n'exerce aucun effet sur PAI-1. En résumé l'induction de l'expression de l'A2M suite au traitement à des doses élevées de dexamethasone représente une facette importante du mécanisme de réponse à  des doses élevées de dexamethasone, d'où la nécessité de faire des études plus poussées à ce sujet.                                                            </description><creator>Ramzi, Rafal</creator><contributor>Chantal Seguin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Medicine</subject><title>High dose glucocorticoid-induced endothelial dysfunction</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1v53k0688.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nz806264d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rf55zb453</identifier><datestamp>2020-03-21T14:41:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La navigation, la motilité et la migration cellulaire sont requis pour la vie, que ce soitpendant le développent de l'organisme, ou au travers du cycle de vie – par exemple pendant laréparation du tissue et la cicatrisation. Ce processus est régulé en assimilant continuellementplusieurs signaux extracellulaire. La navigation cellulaire de plusieurs types de cellules tel lesneutrophiles, les myoblastes et les neurones en développement est régulée par l'haptotaxieou les chimioattractants et les chimiorepellants se presentent sur les surfaces. Les signauxmécaniques, comme la rigidité du substrat, peuvent aussi régulé la motilité cellulaire pardurotaxie. Il est donc possible que la rigidité du substrat ait un impacte sur la migrationcellulaire guidé par haptotaxie. Le processus de haptotaxie a été démontré sur des 'digitalnanodot gradients' (DNGs) de protéines chimioattractantes, mais ces manipulations ontseulement été faites sur des surfaces dures. Il n'y a pas de méthode existante pour produiredes motifs de protéines à l'échelle nanométrique sur des substrats mous et collants. Nousprésentons une nouvelle technique pour créer des DNGs sur des surfaces molles (E &lt; 10kPa).DNGs de netrin-1 (un signal de guidage des axones connu) ont été crée sur du Sylgard 527,un poly(diméthylsiloxane) (PDMS) avec un coefficient d'élasticité très petit. La surfacesans motif a été remplie avec une surface référence de 75% glycol polyéthylénique grefféavec de la polylysine et 25% de poly-D-lysine, pour contrôler l'affinité des cellules pour lasurface de référence et améliorer la sensibilité de la cellule au gradient sur la surface. Lesmyoblastes C2C12 ont été mis en culture sur les substrats avec les motifs et la position descellules a été mesurée dans le temps. La distribution des cellules a été déplacée de façonsignificative vers la plus haute concentration de netrin-1 sur 18 h, signifiant une reṕonsehaptotactique au gradient imprimé sur le substrat mou. Imagerie en temps réel des cellulessur des gradients sinusoı̈dales a souligné les cellules qui migrent et naviguant au 'inching'. Cetravail est la première fois que des motifs de protéines a l'échelle nanométrique a été imprimépar un processus de 'lift-off nanocontact printing' sur des substrats avec une rigidité &lt; 10kPa. C'est aussi la première étude qui démontre l'haptotaxie sur un substrat mou. Cettetechnique expérimentale pourra être utilisée pour l'étude de l'haptotaxie sur des surfaces avec différentes rigidités, fournissant un nouvel aperçu sur comment les cellules assimilentplusieurs signaux environnementaux pour décider leur navigation.</description><description>Cellular navigation, migration, and motility are vital requirements for life, whether it beduring the development of an organism, or throughout the life cycle – for example duringtissue maintenance and wound healing. This process is regulated by continuous integrationof multiple extracellular cues. Surface bound chemical cues regulate cell navigation in manycells including neutrophils, myoblasts, and developing neurons through a process known ashaptotaxis. Mechanical cues, in the form of substrate stiffness, can also regulate cell motility,for example through a process known as durotaxis. Based on these observations, alterationsin substrate stiffness may have an impact on guided cellular migration via haptotaxis. Haptotaxis has been demonstrated on digital nanodot gradients (DNGs) of protein guidancecues, but to date these experiments have only been performed on hard surfaces. At presentthere is no existing technique to create protein patterns with nanometer scale features on softand tacky substrates. Here we present a novel technique for patterning digital nanodot gradients (DNGs) on soft substrates (E &lt; 10 kPa). DNGs of netrin-1 (a known axon guidancecue) were patterned on Sylgard 527, a very low modulus poly(dimethylsiloxane) (PDMS).The un-patterned surface was backfilled with a reference surface of 75% poly-ethylene glycolgrafted with poly-lysine and 25% poly-D-lysine, to tune the reference cell-surface affinityand enhance the cell sensitivity to the patterned gradient. C2C12 myoblasts were culturedon the patterned substrates, and cell positions were recorded over time. Cell distributionswere observed to significantly shift towards higher density areas of netrin-1 over a time period of 18 h, signifying a haptotactic response to the patterned gradients on soft substrates.Live imaging of cells on sinusoidal gradients highlighted cells migrating and navigating by'inching'. This work represents the first time that protein patterns with feature sizes inthe nanometer range have been successfully patterned via lift-off nanocontact printing onsubstrates with stiffnesses &lt; 10 kPa. As well, this is the first study which demonstrates ahaptotaxis migration assay on a soft substrate. This experimental technique may be usedin future projects to study haptotaxis on surfaces of varying rigidities, providing additionalinsight into how cells integrate multiple environmental signals to make navigational choices.</description><creator>MacNearney, Donald</creator><contributor>David Juncker (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Biomedical Engineering</subject><title>Nanocontact printing on soft substrates: haptotaxis on netrin-1 digital nanodot gradients</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pz50gz86x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rf55zb453</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1c18dj22d</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The objective of this study was to isolate native nicotinic acetylcholine receptors from the adult form of a parasitic trematode, Schistosoma mansoni, identify their oligomeric composition and attempt to reconstruct receptors in a heterologous expression model in order to better understand their role in the cholinergic system of the worm.Using an affinity purification method that exploits binding of α-bungarotoxin to nicotinic acetylcholine receptors, we analyzed column-bound proteins by Mass Spectrometry (MS) and Western blotting. Although, some protein binding was non-specific, MS analyses revealed 3 nicotinic acetylcholine receptor subunits found in 3 independent purifications. Particularly one of them (smp_142690) was consistently found in all three samples sent for MS. The other two (smp_176310 and smp_031680) were identified in two out of three samples. We attempted to immunoprecipitate some of the previously identified receptor subunits by polyclonal antibody against smp_176310 α-subunit. Western blot analyses showed bands of appropriate size when probed with antibodies against smp_176310 and smp_142690, suggesting that they could be interacting.Two of the identified subunits (176 and 142) were codon-optimized for mammalian cell culture and reconstituted in a heterologous expression system (HEK 293) to be functionally analyzed by a fluorescence-based assay (Premo Halide Sensor, Invitrogen), where yellow fluorescent protein (YFP) can act as an intracellular sensor to monitor anionic flux through the membrane. Successful protein expression in transfected cells was monitored using immunofluorescence technique, with polyclonal antibodies against smp_176310 and smp_142690 subunits. Confocal microscopy of transfected cells showed abundance of protein near plasma membrane. Selection for stable transfection with either one of two subunits proved to be difficult, as expression levels slowly decreased over the following weeks, potentially indicating cytotoxic properties of our receptors. Unfortunately, initial functional studies proved unsuccessful, as we failed to detect any channel activity. Suspecting that low protein expression and failed membrane targeting could be the cause, we will attempt to further optimise the procedure.Nearly half of all anthelmintic drugs act by targeting the worm's cholinergic system. Additional research in structural and functional composition of those receptors would greatly aid in future drug development for Schistosomiasis.</description><description>L'objectif de cette étude était d'isoler les récepteurs nicotinique d'acétylcholine originaire des vers parasites trématodes Schistosoma mansoni adultes, identifier leur composition oligomèrique et tenter de les reconstruire dans un modèle d'expression hétérologique afin de mieux comprendre leurs rôles dans le système cholinergique du ver.En utilisant une méthode de purification par affinité qui exploite la liaison entre les récepteurs nicotinique d'acétylcholine et l'α-bungarotoxine, nous avons réussi à analyser les protéines recueillies par colonne et nous les avons analysés par spectrométrie de masse (SM) et transfert de Western. Bien que quelques protéines se soient liées non spécifiquement, les analyses de SM ont démontré 3 sous-unités faisant partie de la famille des récepteurs d'acétylcholine nicotiniques dans 3 purifications indépendantes. L'une de ces sous-unités en particulier (smp_142690) a été trouvée dans toutes les purifications. Les deux autres sous-unités ont été retrouvées dans 2 des 3 purifications. Nous avons aussi réussi à immunoprecipiter certains des sous-unités précédentes avec des anticorps polyclonaux contre smp_176310 α. Les analyses par transfert de Western démontrent des bandes de tailles appropriées lorsqu'elles furent interrogées avec des anticorps contre smp_176310 et smp_142690, ce qui suggèrerait que ces deux-ci pourraient interagir ensembles. Deux des sous-unités identifiées (176 et 142) furent optimisées par codons pour les cellules mammaires et reconstituées dans un système d'expression hétérologue (HEK 293) pour être fonctionnellement analysées par essais basés sur la fluorescence (Premo Halide Sensor, Invitrogen), où la protéine fluorescente jaune (PFJ) agit comme sonde intracellulaire pour surveiller le flux anionique à travers la membrane. Les transfections réussites dans ces cellules ont été observées en utilisant une approche immunofluorescente avec des anticorps polyclonaux contre les sous-unités smp_176310 et smp_142690. Par la microscopie confocale nous avons observé une abondance de ces protéines au niveau de la membrane plasmique des cellules transfectées. Malheureusement, la sélection des cellules transfectées s'est avéré être très difficile, indiqué par une diminution des niveaux d'expression sur une courte période, démontrant ainsi peut-être des propriétés cytotoxiques des récepteurs. Ainsi, la détection d'activité fut sans succès. Nous soupçonnons que la faible expression des protéines ou l'incapacité de la cellule à cibler la protéine à la membrane correctement pourraient être en cause. Une optimization serait nécessaire.Presque la moitié de toutes les drogues anthelminthiques agissent sur le système cholinergique du ver. Il faudrait étudier davantage les structures et compositions de ces récepteurs pour développer des nouveaux traitements dans l'avenir contre la schistosomiase.</description><creator>Ivanov, Nikita</creator><contributor>Ribeiro, A. Paula (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Parasitology</subject><title>Functional and structural analyses of «Schistosoma mansoni» nicotinic acetylcholine receptors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6m311s04x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1c18dj22d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x920g0294</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Wheat (Triticum spp.) is the third most produced cereal crop, being planted on more than one sixth of global cultivated farmlands, and providing 40% of world grain production. Numerous biotic and abiotic challenges can limit its production. Mycorrhizal-colonization of roots is a promising approach for mitigating stresses, has been studied in different plants (ex. rice, pepper, citrus, etc.) and has proven to be beneficial in aspects such as: increasing water absorption, enhancing mineral uptake and improving abiotic stress tolerance. Studies on this mutualistic relationship have been limited in wheat and information regarding alternation of antioxidant capacity of various wheat grain under mycorrhizal colonization is scarce.This project investigated the influence of four mycorrhizal strains colonization on four different spring wheat genotypes under three salt treatments. In the first study, changes in root morphology and plant biomass were measured and analyzed to identify the best performing mycorrhiza strains and wheat genotypes. In the second study, grains of those mycorrhizal-colonized wheat varieties were collected to investigate 2,2-diphenyl-1-picrylhydrazyl (DPPH) scavenging capacity and total phenolic content (TPC). The third study identified stable transposon mutants in wheat, which could be further used to study mycorrhizal wheat interaction related genes.  Results of the first greenhouse experiment demonstrated that wheat inoculated by arbuscular mycorrhizal strains Funneliformis mosseae and Rhizophagus irregularis mitigated yield losses caused by increased salinity stresses and strengthened root systems in comparison to non-inoculated plants. The wheat variety FL62R1 had the best performance in most variables tested. Salinity stress had significant negative effect mainly on root surface area and root dry weight in all wheat-mycorrhizal combinations. Results from a modified greenhouse trial of this stress experiment were consistent with the first study, showing R. irregularis colonization in plant roots seemed to help wheat develop stronger root systems. Enhanced root length, root total volume, fresh and dry root weight and root to shoot ratio were all demonstrated in inoculated plants relative to controls. Analysis results of grain antioxidant capacity clarified that 13NQW1265, the purple wheat strain, possessed the strongest antioxidant activity among the four selected wheat genotypes, representing as getting the highest value in the DPPH assay and containing maximum TPC in grains. A comparison between grain TPC in mycorrhizal inoculated and non-inoculated wheat (control) demonstrated that inoculation of the commercial strain Myke (Rhizophagus irregularis) negatively decreased grain TPC in FL62R1 wheat but TPC were significantly improved in wheat 13NQW1265 with its roots colonized by Funneliformis mosseae. Moreover, a significantly positive correlation was uncovered between these two indexes of antioxidant capacity, DPPH scavenging capacity and TPC.In the third study, 32 out of 48 Ac/Ds T1 transgenic wheat plants were identified to contain both Ac and Ds constructs and Ds transposition occurred in four putative plants. These 4 lines would be valuable in further research to understand wheat-mycorrhizal interaction. </description><description>Le blé arrive au troisième rang des cultures céréalières dans le monde, couvre le sixième des terres cultivées et constitue 40% de la production de grains et ce même si de nombreux embûches biotiques et abiotiques limitent sa production. L'impact des symbioses mycorhiziennes sur la tolérance aux stress a été étudié sur plusieurs plantes (ex. riz, poivron, agrumes etc.) et les bénéfices associés à de meilleurs régimes hydriques, une absorption accrue de minéraux et une tolérance aux stress abiotiques. Ce mutualisme a été étudiée chez le blé toutefois peu de travaux traitent de l'impact des mycorhizes sur la composition en antioxydants des grains de blé. Ce projet traite de l'impact de quatre souches mycorhiziennes sur quatre génotypes de blé soumis à trois traitements de salinité. L'analyse de la morphologie racinaire et de la biomasse ont d'abord permis de sélectionner la souche fongique et le génotype les plus performants; la mesure des phénols totaux (TPC, DPPH (2,2-diphenyl-1-picrylhydrazyl) a ensuite permis d'évaluer la capacité des grains à piéger les radicaux libres. L'identification d'un transposon mutagène du blé susceptible d'éclairer sur les relations mycorhiziennes inter géniques chez le blé a été entreprise. L'inoculation mycorhizienne du blé avec les souches Funneliformis mosseae et Rhizoglomus irregulare atténuent l'effet nocif de la salinité sur la biomasse des plantes colonisées et renforce leur système racinaire. La variété de blé FL62R1 présente les meilleures performances. Le stress salin affecte négativement la surface totale des racines et leur biomasse sèche. La répétition des essais a confirmé ces résultats et indiqué un impact significatif de R. irregulare sur la longueur et le volume racinaire, biomasse fraîche et sèche des racines et le rapport racine et tige.  Le génotype de blé pourpre 13NQW1265 a révélé une activité antioxydant supérieure à celle des trois autres génotypes avec le meilleur taux de DPPH et de plusieurs TPC dans les grains. La comparaison entre blés mycorhizés et témoins non mycorhizés révèle un effet négatif de l'inoculant commercial Myke (R. irregulare) sur le taux de TPC chez le génotype FL62R1 mais à l'inverse, une augmentation du taux de TPC lorsqu'inoculé avec F. mosseae. De plus, une corrélation positive significative existe entre la capacité de piégeage et les TPC.Enfin, 32 des 48 Ac/Ds T1 plantes transgéniques étudiées contiennent les éléments Ac et Ds et la transposition de l'élément Ds advient chez quatre d'entre elles. Ces quatre lignées pourront servir ultérieurement à la compréhension des interactions blé-mycorhizes. </description><creator>Yi, Daishu</creator><contributor>Jaswinder Singh (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Plant Science</subject><title>Mycorrhizal colonization in wheat: phenotypic and genotypic analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5d86p3010.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g0294</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j098zd86g</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Wheat (Triticum aestivum L.) is the most important cereal food crop cultivated around the world. Fusarium head blight (FHB) caused by Fusarium graminearum is one of the most destructive diseases of wheat. Apart from causing huge yield losses, FHB is also known to contaminate grains with mycotoxins that are harmful to human and animal health. Several quantitative trait loci (QTL) have been identified for FHB resistance in wheat, but the mechanisms of resistance and candidate genes underlying them are still unknown. Therefore, in the present study an integrated metabolomics and genomics approach was used to identify the candidate genes and mechanisms of resistance in near-isogenic lines (NILs) of QTL-2DL. The high fold-change in abundance, resistance related (RR) metabolites, identified in rachis samples of NIL-R following pathogen inoculation were, p-coumaroylagmatine, p-coumaroylputrescine, and phosphatidic acids. The candidate gene, p-coumaroylagmatine transferase (TaACT) is associated with the biosynthesis of p-coumaroylagmatine and p-coumaroylputrescine. The diacylglycerol kinase (TaDGK) and glycerol kinase (TaGLI1) are involved in the production of phosphatidic acids. The dissection of QTL based on flanking marker sequencing led to the identification of the transcription factor TaWRKY70 within the QTL-2DL region. In-silico and manual analysis of promoter sequences of TaACT, TaDGK and TaGLI1 showed the presence of WRKY binding sites, and luciferase assay proved their physical interaction in-vivo. Further, functional validation of TaWRKY70 based on virus-induced gene silencing (VIGS) in NIL-R not only confirmed an increase in fungal biomass, but also a decrease in the expression of the downstream resistance genes TaACT, TaDGK and TaGLI1. This was associated with a decrease in abundance of RR metabolites biosynthesized by them, confirming the plausible FHB resistance mechanisms in rachis governed by this QTL. Similarly, in spikelet samples of NIL-R, we found high abundances of phenylpropanoids, glycerophospholipids and fatty acids. These are known to be involved in cutin and suberin biosynthesis. The genes involved in their biosynthetic pathways (TaGPAT3, TaCER5 and TaPAL) were also found in the QTL-2DL region. Transcript abundance of genes in spikelets based on qRT-PCR showed higher expression in the NIL-R compared to NIL-S, confirming the potential role of QTL-2DL in spikelet resistance. However, these genes also have to be functionally validated for further use in breeding. Among the several FHB resistance QTL identified in wheat, this is the first study to identify functional genes from the QTL and their resistance functions.</description><description>Le blé (Triticum aestivum L.) est la plus importante culture céréalière du monde. La fusariose (Fusarium head blight ou FHB) causée par Fusarium graminearum est l'une des maladies les plus destructrices du blé. Outre les énormes pertes de rendement qu'elle engendre, la fusariose est également connue pour contaminer les grains avec des mycotoxines nocives pour la santé des humains et des animaux. Plusieurs QTL ont été identifiés pour la résistance à la fusariose chez le blé, mais les mécanismes de résistance et gènes sous-jacents restaient jusqu'alors inconnus. Par conséquent, la présente étude démontre une approche intégrée de métabolomique et de génomique ayant pour but d'identifier les gènes et les mécanismes de résistance de la fusariose dans les lignes quasi-isogéniques (NILS) de QTL-2DL. Les métabolites liées à la résistance (RR), soit les p-coumaroylagmatine, p-coumaroylputrescine, et acides phosphatidiques, ont montré des changements d'abondance de forte amplitude dans des échantillons de rachis de NIL-R suivant l'inoculation du pathogène. Un gène candidat, codant pour la p-coumaroylagmatine transférase (TaACT) est associé à la biosynthèse de la p-coumaroylagmatine et le p-coumaroylputrescine. La kinase du diacylglycérol (TaDGK) et celle du glycérol (TaGLI1) sont impliquées dans la production d'acides phosphatidiques. La dissection par séquençage des QTL sur la base adjacente du marqueur a conduit à l'identification de TaWRKY70, un facteur de transcription dans la région QTL-2DL. Des analyses in-silico et manuelle des séquences de promoteur de TaACT, TaDGK et TaGLI1 ont montré la présence de sites de liaison WRKY. Leur interaction physique in vivo a aussi été demontrée lors d'un test de luciférase. En outre, la validation fonctionnelle de TaWRKY70 par une technique de silençage de gène induit par virus (VIGS) dans NIL-R, a non seulement confirmé une augmentation de la biomasse fongique, mais aussi une diminution de l'expression des gènes de résistance en aval: TaACT, et TaDGK TaGLI1; ceci a aussi été associé à une diminution des métabolites RR biosynthétisés par ces derniers, ce qui confirme que des mécanismes de résistance à la fusariose sont régies par ce QTL. De même, dans les épillets de NIL-R, nous avons mesuré un taux élevé de phénylpropanoïdes, de glycérophospholipides et d'acides gras. Ceux-ci sont connus pour leur implication dans la biosynthèse de la cutine et de la subérine. Les gènes responsables de leur biosynthèse (TaGPAT3, TaCER5 et TaPAL) ont également été identifiés dans la région de QTL-2DL. L'abondance des transcrits de gènes mesuré par qRT-PCR a montré une expression plus élevée dans NIL-R par rapport à NIL-S, ce qui confirme le rôle potentiel de QTL-2DL dans la résistance de l'épillet. Cependant, la fonction de ces gènes doit être validée au cours d'études fonctionnelles avant d'être utilisés lors de croisements. Parmi les nombreux QTL de résistance de la fusariose identifiés dans le blé, cette étude est la première à identifier les gènes fonctionnels du QTL et révéler leur fonction.  </description><creator>Kage, Udaykumar</creator><contributor>Kushalappa Ajjamada (Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Plant Science</subject><title>Candidate gene identification from the wheat QTL-2DL for resistance against fusarium head blight based on metabolo-genomics approach</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c534fr51v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j098zd86g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:05741v29x</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La maladie idiopathique de Parkinson (PD) est une maladie du mouvement d'étiologie inconnue caractérisée par la perte accélérée des neurones dopaminergiques (DA) et de l'accumulation de la protéine alpha-synucléine dans la pars compacta de la substance noire (SN) et le striatum (STM) du cerveau. Au cours des dernières années, le laboratoire de Dr. Hyman Schipper a conçu un modèle parkinsonien de souris GFAP.HMOX18.5-19m, où l'hème oxygénase-1 (HO-1) gliale, une protéine de stress induite dans le PD SN, est surexprimée dans les astrocytes. Ce modèle récapitule de nombreux aspects neurochimiques, neuropathologiques et comportementaux de la maladie de Parkinson. L'objectif de ma thèse était de caractériser les souris GFAP.HMOX18.5-19m en utilisant un criblage génétique large pour identifier des gènes clés impliqués dans la pathogenèse de la maladie de Parkinson. Les micro ARN (miARN), ARN messagers (ARNm) et les niveaux d'expression de protéines cibles ont été analysés à la fois in vivo et in vitro. Nos résultats montrent que la transcription de certains miARN et ARNm qui est perturbée chez des sujets parkinsoniens humains est également perturbée dans les tissus neuraux des souris GFAP.HMOX18.5-19m. En particulier, la transcription et/ou l'expression de plusieurs gènes ou protéines impliqués dans le système DA est significativement diminuée dans le SN et le STM des souris transgénique comparés aux souris contrôles, y compris-le transporteur de la DA, la tyrosine hydroxylase, Nurr1, Pitx3 et LMX1B, tandis que certains miARN ciblant ces gènes sont significativement surexprimés. L'ARNm et la protéine alpha-synucléine qui est impliquée dans la formation des corps de Lewy chez les sujets PD sont aussi accrus dans les deux régions du cerveau des souris transgéniques, tandis que plusieurs miARN ciblant l'alpha-synucléine sont réduits. Les gènes impliqués dans d'autres voies connues ou soupçonnées de jouer un rôle dans la pathologie PD sont aussi plus transcrits chez les animaux transgéniques, en particulier ceux impliqués dans le stress oxydatif, l'apoptose, l'autophagie et la mitophagie, la biogenèse mitochondriale et la régulation de reelin. Un grand nombre de ces découvertes observations ont été confirmées dans les neurones en co-culture avec des astrocytes transgéniques par rapport aux contrôles. En résumé, la surexpression de HMOX1 gliale chez la souris entre 8.5 et 19 mois d'âge favorise plusieurs caractéristiques comportementales, neurochimiques, neuropathologiques et régulatrice de la maladie de Parkinson. L'interruption de l'hyperactivité de HO-1 gliale par des moyens pharmacologiques ou autres pourrait avoir un effet de neuroprotection dans PD et d'autres troubles neurodégénératifs liés au vieillissement.</description><description>Idiopathic Parkinson's disease (PD) is a movement disorder of unknown etiology characterized by the accelerated loss of dopaminergic (DA) neurons and accumulation of alpha-synuclein in the pars compacta of the substantia nigra (SN) and striatum (STM) brain regions. In recent years, Dr. Hyman Schipper's laboratory has engineered a novel parkinsonian GFAP.HMOX18.5-19m mouse model, in which glial heme oxygenase-1 (HO-1), a stress protein induced in the PD SN, is overexpressed in the astroglial compartment. This model recapitulates many neurochemical, neuropathological and behavioural features of the disease. The objective of the current study was to further characterize the GFAP.HMOX1 mice through a broad genetic screen, evaluating key genes involved in various pathways that have been implicated in PD pathogenesis. MicroRNA (miRNA), messenger RNA (mRNA) and protein expression levels were analyzed both in vivo and in vitro. GFAP.HMOX1 neural tissues exhibited altered patterns of miRNA and target mRNA expression akin to those observed in human PD subjects. Several genes involved in the DA system were significantly downregulated, including dopamine transporter (DAT), tyrosine hydroxylase (TH), Nurr1, Pitx3 and LMX1B, at the mRNA and/or protein level in transgenic (TG) SN and STM compared to wild-type (WT) controls, while select miRNAs targeting these genes were significantly upregulated. Alpha-synuclein, involved in the formation of Lewy bodies in PD subjects, was significantly upregulated at both the mRNA and protein level in both brain regions, while several miRNAs targeting alpha-synuclein were significantly downregulated. Genes involved in other pathways known or suspected to play a role in PD pathology, such as oxidative stress, apoptosis, autophagy and mitophagy, mitochondrial biogenesis and reelin regulation were significantly elevated at the mRNA and/or protein level in the experimental samples compared to WT preparations. Many of these whole-brain findings were recapitulated in neurons co-cultured with TG astrocytes compared to WT controls. Overexpression of astrocytic HMOX1 in mice between 8.5 and 19 months of age promotes several behavioural, neurochemical, neuropathological and regulatory features of idiopathic PD. Curtailment of glial HO-1 hyperactivity by pharmacological or other means may afford neuroprotection in PD and other aging-related neurodegenerative disorders. </description><creator>Cressatti, Marisa</creator><contributor>Hyman M Schipper (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Neuroscience</subject><title>The GFAP.HMOX1 mouse model of Parkinson disease - microRNA, mRNA and protein expression profiles</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53wz399.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/05741v29x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v405sd10h</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dental caries are highly prevalent among Canadian children. Limited evidence supports the effectiveness of school-based oral health promotion programs for dental caries reduction; we found one such study from Canada and none from Quebec. Objectives: 1) To identify distinct types of school environments among schools situated in the Montreal Census Metropolitan Area of the province of Quebec, drawing from a number of factors related to the provision of school-based oral health promotion programs, engagement in oral health promotion activities, and the social and built environment of the school neighbourhood; 2) To estimate the relation between types of oral health promoting school environments and dental caries incidence among 8-10-year-old children over a 2-year period. Methods: We used data from the baseline and 1st follow-up visits of the QUebec Adipose Lifestyle Investigation in Youth (QUALITY) cohort, which were completed in 2008 and 2011, respectively. This ongoing prospective study on the natural history of metabolic risk in children included 630 children and their families, living in three major urban centres in the province of Quebec. We used a school-based sampling strategy to recruit the participants. We also acquired data from a complimentary study added to the QUALITY cohort in 2008 (School Study), which provided data on schools located in Greater Montreal attended by cohort children. Structured questionnaires administered to school principals and parents were used to collect data on school environment and socio-demographic factors. In addition, we used 2006 Canadian Census data from a geographic information system to determine the school socio-economic status (SES) and an exhaustive list of businesses to classify the surrounding food environment. The outcome was 2-year dental caries incidence based on dental clinical exams and summarized by the Decayed, Missing-Surfaces (DMF-S) index.Among the 506 children attending schools in Greater Montreal, complete data were available for 330 children attending 200 schools. We used principal component and cluster analyses to classify school environment, and generalised estimating equations to model the association between school environment and dental caries incidence. Results: We identified three distinct types of school environments. Type 1 included schools with strong healthy eating policies, weak dental care programs, located in neighbourhoods with high SES and favourable surrounding food environments. Type 2 comprised schools with strong healthy eating policies and strong dental care programs, located in neighborhoods with low SES and unfavourable surrounding food environments. Type 3 included schools with weak healthy eating policies and average dental care programs, located in neighbourhoods with average SES and unfavourable surrounding food environments.Adjusting for age, sex, parental income and baseline DMF-S, children attending Types 1 and 2 schools had 21% (IRR: 0.79, 95% CI: 0.68 - 0.90) and 6% (IRR: 0.94, 95% CI: 0.83 - 1.07) reduced 2-year incidence of dental caries, respectively, compared to those attending Type 3 schools. Conclusion: A comprehensive approach to oral health promotion in schools targeting common risk factors (e.g., an unhealthy diet), and allowing the participation of prominent stakeholders (e.g., parents, teachers, school principals and communities) can have a positive effect on children's dental caries status. Neighbourhood SES and the food environment around the school seem to be important factors influencing the dental caries status of schoolchildren. This study adds to the evidence base showing the important role of school environments in oral health promotion and provides Quebec policy makers with directions for preventive action.</description><description>Objectifs : 1) Identifier des types distincts d'environnements scolaires parmi les écoles situées dans la Région métropolitaine de recensement de Montréal de la province de Québec, à partir d'un certain nombre de facteurs reliés à la prestation de programmes de promotion de la santé buccodentaire en milieu scolaire, la participation à des activités de promotion de la santé buccodentaire, et l'environnement social et bâti du quartier de l'école; 2) Estimer la relation entre des types d'environnements scolaires favorisant la santé buccodentaire et l'incidence de la carie dentaire chez des enfants de 8-10 ans sur une période de 2 ans. Méthodes: Nous avons utilisé des données des visites de référence et de premier suivi de la cohorte QUebec Adipose Lifestyle Investigation in Youth (QUALITY) qui ont été complétées en 2008 et 2011, respectivement. Cette étude prospective en cours sur l'histoire naturelle du risque métabolique chez les enfants inclut 630 enfants et leurs familles, vivant dans trois grands centres urbains dans la province de Québec. Nous avons utilisé une stratégie d'échantillonnage basée sur l'école pour recruter les participants. Nous avons également acquis des données d'une étude complémentaire ajoutée à la cohorte QUALITY en 2008 (School Study), qui a fourni des données sur les écoles situées dans le Grand Montréal fréquentées par des enfants de la cohorte. Des questionnaires structurés administrés aux directeurs d'école et aux parents ont été utilisés pour recueillir des données sur l'environnement scolaire et des facteurs socio-démographiques. De plus, nous avons utilisé des données du Recensement canadien de 2006 provenant d'un système d'information géographique afin de déterminer le statut socio-économique (SSE) de l'école et une liste exhaustive d'entreprises afin de classifier l'environnement alimentaire autour de l'école. La variable dépendante était l'incidence de la carie dentaire sur une période de deux ans basée sur des examens dentaires cliniques et résumée par l'indice de Faces (ou surfaces) de dents Cariées, Absentes ou Obturées (CAOF). Parmi les 506 enfants fréquentant des écoles dans le Grand Montréal, des données complètes étaient disponibles pour 330 enfants fréquentant 200 écoles. Nous avons utilisé des analyses en composantes principales et de groupement (cluster) pour classifier l'environnement scolaire, et des équations d'estimation généralisées pour modéliser l'association entre l'environnement scolaire et l'incidence de la carie dentaire. Résultats: En ajustant pour l'âge, le sexe, le revenu parental et le CAOF lors de la visite de référence, les enfants fréquentant les écoles de type 1 (des écoles ayant des politiques d'alimentation saine fortes et des programmes de soins dentaires faibles, situées dans des quartiers avec un SSE élevé et des environnements alimentaires autour des écoles favorables) et type 2 (des écoles ayant des politiques d'alimentation saine fortes et des programmes de soins dentaires forts, situées dans des quartiers avec un SSE faible et des environnements alimentaires défavorables) avaient une incidence de carie dentaire sur deux ans réduite de 21% (RTI: 0,79; IC à 95%: 0,68 - 0,90) et de 6% (RTI: 0,94; IC à 95%: 0,83 - 1,07), respectivement, comparativement à ceux fréquentant les écoles de type 3 (des écoles ayant des politiques d'alimentation saine faibles et des programmes de soins dentaires dans la moyenne, situées dans des quartiers avec un SSE moyen et des environnements alimentaires autour des écoles défavorables). Conclusion: Une approche globale de promotion de la santé buccodentaire dans les écoles ciblant des facteurs de risque communs (ex. : une alimentation malsaine), et permettant la participation d'acteurs-clé peut avoir un impact positif sur le statut de carie dentaire des enfants. Le SSE du quartier et l'environnement alimentaire autour de l'école semblent être des facteurs importants influant sur le statut de carie dentaire des élèves.</description><creator>Edasseri, Anu</creator><contributor>Belinda Farias Nicolau (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Dentistry</subject><title>Oral health promoting school environments typology and dental caries status in Quebec children</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fj236486m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v405sd10h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gt54kq75j</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Mycobacterium tuberculosis (Mtb) remains one of the most successful human pathogens. Approximately two million people die of TB annually and eight to ten million new cases of active TB are documented each year. The only available vaccine against TB is Bacillus Calmette-Guerin (BCG). Despite that the efficacy of BCG varies considerably in protecting adults from pulmonary TB, BCG offers protection in children. Previous studies have shown that BCG is missing the most dominant T cell antigens of Mtb (e.g. ESAT-6, CFP-10) and that there is no direct link between BCG-specific T cells and protection against TB. Furthermore, multiple clinical trials using T cell-targeted vaccine approaches have failed to provide protection against Mtb infection. Therefore, the potential mechanism of protection offered by BCG vaccination is still unknown. The importance of innate immune mechanisms is reflected by its remarkable diversity at almost every level of the evolutionary tree of life. Macrophages are a particularly ancient cellular compartment of innate immunity and the dominant cell type in which Mtb infects and replicates. We have recently shown that the fates of pulmonary macrophages are critical in both innate and adaptive immunity to Mtb infection. Thus, the success of Mtb in establishing chronic infection is dictated by pulmonary macrophages. Given the fact that bone marrow-derived monocytes are the main source of pulmonary macrophages during inflammatory settings and a recent study demonstrated that Mtb accesses the bone marrow and infect stromal stem cells, we speculate that Mtb hijacks the control center of hematopoiesis as a mechanism of long-term survival. Indeed, hematopoietic stem cells (HSCs) reside in a unique niche of the BM and are essential in host defense by rapidly replenishing both innate and adaptive immune cells following infection. Although we know a great deal about the pulmonary immune responses to Mtb, our understanding of immunity to Mtb in the bone marrow is extremely limited. In the current study, we aim to define the cellular signatures involved in HSC activation/function during infection with avirulent (BCG) or virulent strains of Mtb (H37Rv) with the ultimate goal of developing a roadmap of protective versus detrimental immunity to this devastating pathogen.</description><description>Mycobacterium tuberculosis (Mtb) demeure l'un des agents pathogènes les plus menaçant pour la santé humaine. Chaque année, il est estimé que deux millions de personnes meurent de la tuberculose et il est rapporté huit à dix millions de nouveaux cas de tuberculose active. Actuellement, le bacille de Calmette-Guérin (BCG) est le seul vaccin disponible contre la tuberculose. Alors que son efficacité dans la prévention de la tuberculose pulmonaire chez l'adulte reste très variable, la vaccination par le BCG confère une protection chez les enfants. De précédents travaux suggèrent que cette variabilité peut s'expliquer par le fait que le BCG manque les principaux antigènes des lymphocytes T de Mtb (i.e. ESAT-6, CFP-10). De plus, d'autres études ont montré qu'il n'y avait aucun lien direct entre les lymphocytes T spécifiques induits par le BCG et la protection contre la tuberculose. Enfin, plusieurs essais cliniques de vaccins ciblant les lymphocytes T se sont révélés inefficaces dans la protection contre l'infection par Mtb. Par conséquent, les mécanismes potentiels de protection conférés par la vaccination par le BCG restent encore inconnus.Présente à presque tous les niveaux de l'arbre de l'évolution, l'immunité innée constitue un mécanisme de défense critique contre les maladies infectieuses. Mtb est capable d'infecter et de se répliquer dans les macrophages, un des plus anciens types cellulaires impliqué dans l'immunité innée. Nous avons récemment montré que dans les infections par Mtb, le sort des macrophages pulmonaires représentait une étape critique pour l'établissement des réponses immunitaires innée et adaptative et des infections chroniques par Mtb. Au cours des maladies inflammatoires, les macrophages pulmonaires ont pour principale origine les monocytes issus de la moelle osseuse (MO). Une récente étude a démontré que Mtb pouvait accéder à la MO et infecter les cellules souches stromales. En se basant sur ces résultats, nous avons émis l'hypothèse que Mtb était capable de détourner l'hématopoïèse comme un mécanisme de la survie à long terme. Les cellules souches hématopoïétiques (CSH) localisées dans la MO sont essentielles pour les défenses de l'hôte en reconstituant rapidement les cellules immunitaires innées et adaptatives lors d'une infection. Contrairement à la réponse immunitaire pulmonaire qui est largement étudiée, notre compréhension de l'immunité contre Mtb dans la MO est extrêmement limitée. Dans cette étude, nous cherchons à définir les signatures cellulaires impliquées dans l'activation et la fonction des CSH lors d'infections par des souches avirulentes (BCG) ou virulentes de Mtb (H37Rv), avec pour but ultime la description des mécanismes immunitaires protecteurs ou préjudiciables en réponse à ce pathogène dévastateur.</description><creator>Dunn, Jonathan</creator><contributor>Maziar Divangahi (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Microbiology &amp; Immunology</subject><title>Harnessing the power of stem cells in vaccine against «Mycobacterium tuberculosis»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1c18dj23p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gt54kq75j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fx719p898</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La fragilisation par l'hydrogène (FPH) demeure un problème grave malgré de recherches approfondies depuis des décennies dans diverses industries comme l'aérospatiale et la fixation. La FPH cause la dégradation de la performance mécaniques d'un certain nombre de métaux et d'alliages utilisés de nos jours. Parmi eux, les aciers à haute résistance en raison de leurs applications répandues sont très à risque de défaillance par FPH. Par conséquent, cette thèse traite des questions fondamentales qui influent sur la sensibilité de trois qualités différentes d'aciers à haute résistance conçus pour des applications de fixation. Cet ouvrage comprend l'étude des propriétés mécaniques aussi bien en présence et en absence d'hydrogène, la caractérisation microstructurale et la quantifications d'hydrogène. La méthodologie des essais mécanique est inspirée par la norme ASTM F1624, donc en traction par pallier, pour trouver le seuil de fragilisation de l'hydrogène des matériaux. Cette méthode permet de quantifier la sensibilité de ces nuances d'acier à la FPH. Le processus de caractérisation microstructurale rejoint la microscopie électronique à balayage (MEB), la diffraction électronique rétrodiffusée (EBSD) et la microscopie électronique à transmission (MET) pour identifier et quantifier les états de piégeage dans la microstructure de l'hydrogène. La caractérisation de la microstructure fournit également des informations utiles sur l'évolution de la structure locale, en présence d'hydrogène et de contraintes. Une relation structure-propriété a été mis au point pour ces matériaux. De plus, la cartographie par MEB des faciès de ruptures permet d'identifier les mécanismes de rupture liés à la FPH. Enfin, la quantification directe d'hydrogène par désorption thermique fournit autres preuves sur les faits mentionnés ci-dessus. En résumé, cet ouvrage décrit une approche qui combine diverses techniques de recherche pour étudier la sensibilité des nuances d'aciers à haute résistance et de les classer en fonction de leurs performances sous l'influence de l'hydrogène</description><description>Hydrogen embrittlement (HE) is identified as a serious problem even after decades of extensive research, in various industries starting from aerospace to fastener. HE is primarily responsible for the degradation of mechanical performances of a number of metals and alloys that are used nowadays. Among them, high strength steels owing to their widespread applications also suffer from HE failures to a great deal. Hence, this thesis focuses on fundamental issues influencing the susceptibility of three different grades of high strength steels designed for fastener applications.The present work includes investigation of mechanical properties both in presence and absence of hydrogen, microstructural characterisations and direct hydrogen quantification. The mechanical property test methodology is a modification of the ASTM F1624 standard test method to determine hydrogen embrittlement threshold in steels, which facilitates a unique approach to investigate the HE susceptibility of these steel grades. The microstructural characterisation process involves scanning electron microscopy (SEM), electron backscattered diffraction (EBSD) and transmission electron microscopy (TEM) to identify the potential hydrogen trap states in microstructure, both qualitatively and quantitatively. Microstructural characterisation also provides useful information to predict local microstructural evolution in the presence of hydrogen and stress. Altogether, a structure-property relationship has been developed for these materials employing a comprehensive investigation process. In addition to it, fracture surface mapping using SEM indicates the mechanisms of failure associated with HE process in these materials. And finally, direct hydrogen quantification methodology using thermal desorption spectroscopy (TDS) provides further experimental evidence to the above-mentioned facts. Thus, in this work a combined approach involving various research techniques and knowledge has been utilised to investigate the susceptibility of the steel grades and rank them according to their performances under the influence of hydrogen.</description><creator>Das, Tuhin</creator><contributor>Stephen Yue (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Hydrogen embrittlement (HE) susceptibility of high strength tempered martensite steels</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4b29b8760.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fx719p898</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wm117r58j</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Currently, almost 33 percent of the population of sub-Saharan Africa (SSA) are undernourished and is the only region of the world where hunger is projected to worsen over the next two decades.  According to the World Food Program, over 2 million people were most vulnerable of becoming food insecure throughout Ghana in 2012. The issues of food security in northern Ghana has gained a top priority in many areas of policy making. However, the prevalence of food inadequacy as a result of insufficient resources to access food among individual household has led to increasing food insecurity in the country. By using the sixth round of Ghana Living Standard Survey (GLSS) data conducted from 2012/2013, the study aimed at analysing food security status across farming households in Eastern region and compare it to the Northern region of Ghana. The food security index generated from Cost-of-Calorie method was adopted and the recommended daily requirement was used to determine the household food security status. The factors influencing household food security status was then examined using logistic regression model. The analysis indicates that almost half of the sampled farming households in Eastern region (42.7%) and Northern region (46.0%) were food insecure. The depth of food insecurity indicates that farming households in Eastern region consumed 34% less than their daily calorie requirement while farming households in Northern region consumed 40% less than the requirement. The logistic result shows that monthly household income, off-farm activities and total quantity of own farm production positively and significantly influenced households' food security in Eastern region. It was revealed that household size negatively and significantly affected food security in Eastern region. Further, monthly household income, total quantity of own farm production and dependency ratio positively and significantly affected households' food security in Northern region. The factors that were negatively and significantly affecting household food security in Northern region included the size of households and the number of years spent in education. Policies which targeted to increase income of farmers through the provision of other activities aside farming, to help boost total yields of farming households, and intensive family planning awareness raising programs have key roles to play in these areas in order to improve households' food security in Ghana. The study recommends special training that relate to agriculture so that farmers can utilize whatever knowledge or skills acquired in their production activities to achieve food security in the future.</description><description>Actuellement, 31 pourcent de la population de l'Afrique sub-saharienne est sous nourrie et cette région est la seule au monde où la famine est prévue s'aggraver au cours des deux prochaines décennies. Selon le World Food Program, plus de 2 millions d'individus étaient enclins à souffrir d'une insécurité alimentaire au Ghana en 2012. Le problème de sécurité alimentaire au nord du Ghana a gagné une priorité dans l'élaboration des politiques publiques. Cependant, la prévalence d'inadéquation alimentaire comme un résultat d'une insuffisance des ressources pour accéder à la nourriture dans les ménages individuels a conduit à situation d'insécurité alimentaire au niveau du pays. Nous utilisons la sixième vague du Ghana Living Standard Survey (GLSS) réalisé en 2012/2013 afin d'analyser le statut de sécurité alimentaire dans les ménages agricoles à l'Est du pays en le comparant aux régions du Nord. L'indice de sécurité alimentaire est calculé sur la base du coût de la calorie, et nous utilisons la consommation journalière recommandée afin de déterminer le statut de sécurité alimentaire du ménage. Ensuite, nous utilisons un modèle de régression logistique pour étudier le statut de sécurité alimentaire du ménage. L'analyse indique qu'approximativement la moitié des ménages agricoles dans les régions de l'Est (42,7%) et celles du Nord (46%) souffraient d'une insécurité alimentaire. La profondeur de l'insécurité alimentaire indique que les ménages agricoles au nord du pays consomment 34% en dessous des recommandations données pour une consommation journalière de calories tandis que les ménages agricoles du Nord en consomment 40% en dessous. Les résultats montrent que la sécurité alimentaire des ménages résidant à l'Est est positivement et significativement influencée par le revenu mensuel de ces ménages, leurs activités à l'extérieur de la ferme ainsi que la quantité totale de leur propre production agricole. A l'inverse, la taille du ménage affecte négativement et significativement la sécurité alimentaire dans ces régions. En outre, le revenu mensuel du ménage mensuel, la quantité totale de sa propre production agricole et le ratio de dépendance impactent positivement et significativement la sécurité alimentaire des ménages dans les régions du Nord. Les facteurs qui influent négativement et significativement la sécurité alimentaire des ménages dans les régions du Nord comprennent la taille du ménage et le nombre d'années d'éducation. Les politiques dont le but est d'augmenter le revenu des agriculteurs à travers la pratique d'autres activités à part l'agriculture et les programmes de planification familiale peuvent jouer un rôle majeur dans l'amélioration de la sécurité alimentaire au Ghana.</description><creator>Djangmah, Gabriella Mamley</creator><contributor>Paul Thomassin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Agricultural Economics</subject><title>Comparative analysis of food security status of farming households in eastern and northern regions of Ghana</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bc386n13j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wm117r58j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Agricultural Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qf85nd80t</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Crop insurance is designed for managing crop production risks through the compensation of farmers in the event of a hazard or crop failure. The continued dependence on rain fed production by farmers increases their vulnerability to risk leading to variability of production and income. Since crop insurance is a risk management tool with the potential of dealing with risk more efficiently, the study uses a dichotomous contingent valuation method to elicit the willingness to pay for crop insurance among cereal farmers in the Eastern region of Ghana. A sequential decision was considered. An initial decision regarding the willingness to purchase and a subsequent decision on the willingness to pay amount conditional on a positive initial decision was determined. The study employed descriptive statistical techniques to analyse primary data obtained from 208 sampled farmers in the region. Out of the sampled farmers, 52.9% expressed interest in crop insurance. The Probit model was used to estimate the mean willingness to pay (WTP) for crop insurance. The results revealed that farmers were willing to pay approximately GHc 69.6 per cropping season. The demand for insurance was found to be negatively correlated with the premium amounts suggesting that it is a normal good. A Heckman two stage approach was employed to estimate the factors influencing the WTP for crop insurance. The empirical results of the Probit model revealed that marital status, education, crop type, access to extension service, borrowing, savings and awareness of crop insurance influenced farmers willingness to purchase insurance. Farmers WTP amount estimated with the interval regression model was shown to be influenced by key variables such as age, marital status, education, crop type, farm size, farm experience, income, weather variation, borrowing, savings and access to extension agents. The study recommends that with adequate and detailed information and affordable premiums, farmers will be willing to purchase insurance. Innovative insurance products and the appropriate distribution channels are also recommended to incite demand for crop insurance. </description><description>L'assurance-récolte est conçu pour la gestion des risques de production des cultures grâce à la compensation des agriculteurs en cas d'un danger ou d'une mauvaise récolte. La dépendance continuelle sur la production pluviale par les agriculteurs augmente leur vulnérabilité au risque conduisant à la variabilité de la production et des revenus. Depuis l'assurance-récolte est un outil de gestion des risques avec le potentiel de traiter plus efficacement les risques, l'étude a utilisé  un méthode d'évaluation contingente dichotomique pour susciter la volonté de payer pour l'assurance-récolte parmi les agriculteurs céréales dans la région Orientale du Ghana. Une décision séquentielle a été considérée. Une décision initiale concernant la volonté d'acheter et une décision ultérieure sur la volonté de payer le montant conditionnel sur une décision initiale positive a été déterminée.   L'étude a utilisé des techniques statistiques descriptives pour analyser les données primaires obtenues à partir de 208 agriculteurs échantillonnées dans la région. À partir des agriculteurs échantillonnés, 52,9% ont exprimé leur intérêt dans l'assurance-récolte. Le modèle Probit a été utilisé pour estimer la volonté moyenne de payer (VDP) pour l'assurance-récolte. Les résultats ont révélé qu'en moyenne les agriculteurs sont prêts à payer 69,6 GHc par campagne agricoles.  La demande pour l'assurance a été constaté d'être une corrélation négative avec les montants des primes suggérant qu'il est un bien normal. Une Heckman two-step approach  a été utilisé pour estimer les facteurs qui influence la VDP pour l'assurance-récolte. Les résultats empiriques du modèle Probit ont relevé que  l'état matrimonial, l'éducation, le type de culture, l'accès aux services de vulgarisation, l'emprunt, l'épargne et la connaissance de l'assurance-récolte influençaient la volonté des agriculteurs d'acheter une assurance.  Le montant estimé par les agriculteurs VDP avec le modèle de régression par intervalles a été montré pour être influencé par des variables clés comme l'âge, l'état matrimonial, l'éducation, le type de culture, la taille de la récolte, l'expérience agricole, le revenu, la variation de la météo, l'emprunt, l'épargne, et l'accès aux agents de vulgarisation. L'étude recommande qu'avec des informations adéquates et détaillées, et avec les primes faits abordables, les agriculteurs seront prêts à acheter une assurance.  Les produits d'assurance novateurs et les canaux de distribution appropriés sont recommandés d'inciter à la demande pour l'assurance-récolte. </description><creator>Ellis, Emmanuella</creator><contributor>Paul Thomassin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Agricultural Economics</subject><title>Farmers willingness to pay for crop insurance: evidence from Eastern Ghana</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dj52w7296.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qf85nd80t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Agricultural Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7p88ck174</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte: La cervicalgie est commune chez l'adulte et constitue une cause importante d'incapacité physique. Des lignes directrices ont récemment été développée sur la gestion des cervicalgies non spécifiques dans le but d'améliorer la qualité de la prestation des soins chiropratiques. L'une des principales recommandations de pratique est l'emploie de soins multimodaux chez ces patients. Le but de cette étude pilote était de déterminer la faisabilité de mettre en œuvre une intervention d'application des connaissances multi-facettes visant à encourager l'utilisation de soins multimodaux par les chiropraticiens qui prennent en charge des patients avec cervicalgie non spécifique. Méthodologie: Cette étude pilote était un essai comparatif à répartition aléatoire par grappes avec mesures de faisabilité. Des chiropraticiens en pratique privée au Canada ont été sollicités pour participer à l'étude. Les chiropraticiens consentant ont été randomisés pour recevoir, soit une intervention éducationnelle théorique dans le groupe expérimental, soit simplement une copie imprimée des lignes directrices dans le groupe contrôle. Chaque chiropraticien devait recruter cinq patients avec cervicalgie. Les principales mesures de faisabilité, tant pour les chiropraticiens que pour les patients, incluaient les taux de : 1) recrutement; 2) rétention; et 3) conformité à l'intervention. Les résultats secondaires incluaient : les mesures  des construits étaient le niveau de connaissances et l'efficacité personnelle face aux soins multimodaux. Les mesures cliniques comportaient l'intensité de la douleur et l'incapacité liée à la cervicalgie des patients. Résultats: En raison du lent processus de recrutement, 400 chiropraticiens ont reçu une invitation à participer par la poste. Au total, 47 chiropraticiens ont été assignés de façon aléatoire au groupe d'intervention ou au groupe contrôle selon une séquence d'attribution au hasard. Quinze se sont retirés de l'étude, laissant un total de 32 participants. Dans le groupe d'intervention, 11 chiropraticiens ont complété les webinaires et le module d'apprentissage en ligne, deux les ont complétés partiellement et trois ne se sont pas inscrits. Au total, nine chiropraticiens ont recruté 29 patients (n=11, groupe d'intervention; n=18 groupe contrôle). Soixante-trois pourcent (n=7) des patients du groupe d'intervention et 56% du groupe contrôle (n=10) ont complété toutes les mesures de base et le suivi à trois mois, ont pris part aux visites de suivi, et ont fait les exercices prescrits à la maison. Plus de la moitié des chiropraticiens (54%, n= 6) du groupe d'intervention se sont dits familiers avec la ligne directrice et avec le BAP, comparativement à 71.1% (n=5) dans le groupe contrôle. Le sentiment de confiance relativement à l'implantation du BAP était inférieur dans le groupe d'intervention (27.3%, n=3). De ceux qui ont complété l'étude, 17 patients ont retourné les mesures cliniques à trois mois ainsi que les questionnaires de fin d'étude (n=7; groupe d'intervention et n=10; groupe contrôle). Les patients du groupe d'intervention ont rapporté une diminution significative de la douleur (P = 0.027) et une réduction de la sévérité de l'incapacité (p= 0.033) à trois mois. Conclusion: Dans cet essai pilote comparatif à répartition aléatoire par grappes, le recrutement des patients, la rétention et la conformité à l'intervention des chiropraticiens et des patients ont présenté des défis importants. Afin de surmonter ces défis, une évaluation minutieuse des obstacles potentiels, des résultats et des solutions à envisager doivent être considérés avant d'entreprendre une étude plus vaste.</description><description>Background: Neck pain in adults is common and a leading cause of physical disability. Recently, a guideline was developed for the management of non-specific neck pain (NSNP) with the aim of improving the quality of the delivery of chiropractic care. One key guideline recommendation is to undertake multimodal care for patients with NSNP. The aim of this pilot study was to determine the feasibility of implementing a multifaceted knowledge translation intervention by promoting the use of multimodal care by chiropractors managing patients with NSNP. Methods: The design was a cluster randomized controlled pilot and feasibility trial. Chiropractors in private practice in Canada were approached to participate in the study. Consenting chiropractors were randomized to receive either a theory-based educational intervention in the experimental group or simply a printed copy of the guideline in the control group. Each chiropractor was asked to recruit five neck pain patients. Primary feasibility outcomes for both chiropractors and patients included were rates of: 1) recruitment, 2) retention, and 3) adherence to the intervention. Secondary outcomes included were scores of behavioural constructs (level of knowledge and self-efficacy) for recommended multimodal care. Clinical outcomes were pain intensity and neck pain-specific disability. Results: Due to slow recruitment, a total of 400 chiropractors received a postal mailed invitation to participate. In total, 47 chiropractors were randomized to the intervention or the control group according to the random sequence allocation. Fifteen withdrew from the study, leaving a total of 32 participants. Eleven chiropractors in the intervention group completed the webinars and e-learning modules, two partially completed them and three did not register. Overall, nine chiropractors recruited a total of 29 patients (n=11, intervention group; n=18 control group). Sixty-three percent (n=7) of patients in the intervention group and 56% (n=10) in the control group completed all the outcome measures at baseline and at 3-month follow-up and attended follow-up visits and performed home exercises. Over half (54%, n=6) of chiropractors in the intervention group reported being familiar with the guideline and the BAP compared with 71.1% (n=5) in the control group. Confidence in implementing BAP was lower in the intervention group (27.3%, n=3). Of those who completed the trial, 17 patients completed all the 3-month follow-up outcome measures and the end of study questionnaires (n=7; intervention group and n=10; control group). Patients in the intervention group reported significant reduction in pain (P= 0.027) and reduction in disability scores severity (P= 0.033) from baseline to 3-month follow-up. Conclusion: In this pilot cluster randomized controlled trial, patient recruitment, retention and adherence of both chiropractors and patients were challenging. To overcome these challenges, a thorough evaluation of potential barriers, outcomes and possible solutions must be considered prior to embarking in a larger trial. </description><creator>Dhopte, Prakash</creator><contributor>André Bussières (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Physical &amp; Occupational Therapy</subject><title>Chiropractors can do: testing the feasibility of intervening to optimize chiropractic care for adults with neck pain disorders: a pilot cluster randomized controlled trial</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xk81jp15k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88ck174</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bk128d68d</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Critical voices in academia and policy circles have increasingly drawn attention to the agency of refugees in displacement situations, questioning the prevalent image of refugees as silent, powerless subjects. Drawing on insights from Giddens' structuration theory, this thesis explores the concept of refugee agency and argues that it is shaped by structural conditions and vice versa. It contends that what makes the agency of refugees distinctive are the particular structures they encounter, including, but not limited to, the refugee camp, the special legal status of refugeehood, and the refugee's damaged relationship with his/her country of origin. To enable a more systematic analysis, a typology with four types of refugee agency is developed: bypassing, rejection, manipulation and assimilation. These theoretical conceptualizations are then applied to the case of the post-1993 Burundian refugees in Tanzania using ethnographic work and archival material from the UNHCR Archives.</description><description>Des analyses critiques provenant des milieux académique et politique ont de plus en plus attiré l'attention quant au rôle des réfugiés. Elles interrogent leur image habituelle  comme étant des sujets silencieux et dénués de pouvoir. En s'appuyant sur les idées que développe Giddens dans sa théorie de la structuration, ce mémoire explore le concept d'action des réfugiés. Il affirme que celle-ci est essentiellement formée par des conditions structurelles et vice-versa. Ce qui rend l'action des réfugiés si particulière sont les structures spécifiques qu'ils rencontrent, y compris, mais sans s'y restreindre, le camp de réfugiés, le statut légal spécifique de la condition de réfugié et la relation brisée du réfugié avec son pays d'origine. Pour permettre une analyse plus systématique, ce memoire développe une typologie composée de quatre types d'actions de réfugiés : le contournement, le refus, la manipulation et l'assimilation. Ces conceptualisations théoriques sont ensuite appliquées au cas des réfugiés burundais en Tanzanie, après 1993, en utilisant des travaux ethnographiques et des documents d'archives provenant de l'HCR.</description><creator>Oskay, Ecem</creator><contributor>Megan Bradley (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Political Science</subject><title>The refugee as an agent: insights from structuration theory</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8623j157d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bk128d68d</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c821gn63w</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Arctic is widely acknowledged as a global hotspot of climate change impacts. The implications of these changes are particularly pronounced for the Indigenous populations living in arctic regions, whose close association with and dependence on the land, sea, ice, and natural resources increases their sensitivity to climate-related risks. The past decade has seen the rapid expansion of research assessing these risks, which has increased our understanding of how climate change interacts with non-climatic drivers of vulnerability and resilience to affect human society. However, our understanding of the dynamic nature of vulnerability and its determinants over time remains incomplete: while scholarship has developed a baseline and generalized understanding of the human dimensions of climate change, little is known of the long-term dynamics in the context of continuing environmental, economic and societal change. This thesis contributes to the development of a dynamic understanding of the processes and conditions that influence climate change vulnerability over time by conducting a decadal restudy of Ford et al (2006) in Ikpiarjuk (Arctic Bay), Nunavut. Using a research methodology consistent with the first study, and focusing on risks associated with subsistence harvesting activities, participant observation and semi-structured interviews were conducted in 2015 with 40 participants. Comparing this data to the original data collected in 2004, the thesis finds changes in the biophysical environment have continued and accelerated in many instances over the last decade. Within this context, socio-economic conditions have shaped how the community is experiencing climate change, both exacerbating and abating associated risks. It is found that the increased availability and accessibility of new technologies (predominantly Internet connection and GPS devices) is driving adaptive capacity in the community. In the same way, previous vulnerability assessments have suggested that changes to traditional sharing networks may hinder a community's adaptive capacity. Here, these changes are found to be evolving in ways that facilitate adaptation to both environmental and economic stress.</description><description>L'Arctique est largement reconnu comme un des endroits mondiaux le plus touché par l'impact du changement climatique. Les implications de ce changement sont particulièrement  importantes pour les populations autochtones qui habitent dans les regions arctiques, puisque leur association et leur dépendance à la terre, la mer, la glace et les ressources naturelles, les rendent plus sensibles aux risques liés au changement climatique. Au cours de la dernière décennie, on a vu l'expansion rapide de la recherche qui évalue les risques,  ce qui a augmenté notre vision de l'interaction du changement climatique avec les moteurs non-climatiques de la vulnérabilité et la résistance,  et l'effet de ceci sur la société humaine.  Cependant notre compréhension de la nature dynamique de la vulnérabilité, et ces facteurs déterminants au fil du temps, reste incomplète : bien que l'érudition ait développé un point de comparaison et une compréhension générale des aspects humains du changement climatique, on en sait peu des dynamiques à long terme dans le contexte du changement environnemental, économique et sociétal continu. Cette thèse contribue au développement d'une compréhension dynamique des processus et des conditions qui influencent la vulnérabilité liée au changement climatique au fil du temps,  en menant une étude décennale pour réétudier le travail de Ford et al (2006) à, Nunavut. En utilisant une méthodologie de recherche conformée à la première étude,  et en concentrant sur les risques associés aux activités à la récolte de subsistance, l'observation de participants et les interviews semi- structurés étaient achevés en 2015 avec 40 participants. En comparant les données avec les données originales de 2004 cette thèse conclut que les  changements dans l'environnement biophysique ont  continué et ont accéléré à beaucoup d'égards au fil de la dernière décennie. Dans ce contexte les conditions socio-économiques ont influencé la façon dans laquelle la communauté vit le changement climatique en aggravant et en diminuant les risques.  Cette thèse  trouve que la disponibilité et l'accessibilité des nouvelles technologies (en particulier la connexion Internet et les appareils GPS) pousse la capacité d'adaptation de la communauté. De la même manière les évaluations précédentes de vulnérabilité ont suggéré que les changements aux réseaux de partage traditionnels peuvent empêcher la capacité d'adaptation d'une communauté. Dans cette thèse on trouve que ces changements évoluent de manière à faciliter l'adaptation au stress écologique et économique.</description><creator>Archer, Lewis</creator><contributor>James Ford (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Geography</subject><title>A decadal reanalysis of climate vulnerability in the Canadian Arctic: the case of Arctic Bay</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8623j158p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c821gn63w</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n583xx66k</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La compréhension des fondements génétiques de trait complexes est un objectif important pour plusieurs chercheurs. Les progrès technologiques dans la production de données à partir de plusieurs niveaux de systèmes biologiques, telles que les séquences d'ADN, les niveaux d'expression d'ARN, les modèles de méthylation ou tout autre marqueur épigénétique, protéomique et métabolomique, ont stimulé la recherche translationnelle en bioinformatique depuis la dernière décennie en produisant une quantité croissante de données (Ritchie et al., (2015)). Dans le domaine de la neuroscience, les données moléculaires et cellulaires sont jumelées avec des données d'imagerie du cerveau mesurant l'information structurelle et fonctionnelle durant les activités mentales et comportementales.Pusqu'il est maintenant pratique courante en recherche biomédicale de faire plusieurs analyses sur un même échantillon de patients, les méthodes pour l'analyse intégrative de deux ou plusieurs jeux de données multidimensionnels deviendront de plus en plus importantes (Witten et al., (2009)). Dans ce mémoire, notre travail est motivé par une unité de recherche sur la progression de la maladie d'Alzheimer, Alzheimer's Disease Neuroimaging Initiative (ADNI), qui regroupe des données sur l'imagerie du cerveau, sur la génétique et sur les phénotypes. Une stratégie d'intégration des données devra être implémentée pour analyser ces données conjointement. Le cadre que nous proposons permet d'identifier les sous-groupes de charactéristiques dans l'ADNI qui agissent potentiellement à travers les mêmes voies biologiques menant au phénotype d'intérêt. Autrement dit, notre objectif est de prédire conjointement des phénotypes qui présentent le plus d'information partagée parmi les jeux de données. Les méthodes que nous proposons sont basées sur une stratégie de réduction des données telle que les composantes de différents jeux de données sont corrélées entre elles. Dans le but d'atteindre notre objectif, nous proposons d'évaluer neuf cadres statistiques par des études de simulations comprenant plusieurs scénarios. Puis, le meilleur cadre statistique (choisi) est évalué plus en détails à l'aide d'une seconde étude de simulation. Nous démontrons aussi la performance du cadre statistique choisi sur les données de l'ADNI. Nous comparons également nos résultats à une technique appelée Regularized Generalized Canonical Correlation Analysis (Tenenhaus et al., (2011), Tenenhaus et al., (2014)).</description><description>Understanding the genetic basis of complex traits has been an ongoing quest for many researchers. Technological advances in data generation from multiple levels of biological systems, including DNA sequence data, RNA expression levels, methylation patterns, other epigenetic markers, proteomics, and metabolomics have driven the eld of translational bioinformatics for the past decade, producing ever-increasing amounts of data (Ritchie et al., (2015)). In the field of neuroscience, molecular and cellular data are also coupled with brain imaging data, which measures structural andfunctional information during mental and behavioral activity. As it becomes more commonplace for biomedical researchers to perform multiple assays on the same set of patient samples, methods for the integrative analysis of two or more high-dimensional data sets will become increasingly important (Witten et al., (2009)). In this thesis, our work is motivated by the Alzheimer's Disease Neuroimaging Initiative (ADNI), which combines information from brain imaging, genetics, and phenotypic data. A data integration strategy will need to be implemented to analyze all these data sets jointly. The framework we propose focuses on identifying the subsets of features in ADNI that possibly act through the same biological pathways leading to the phenotype of interest. In other words, our objective is to predict phenotypesjointly with the most highly shared information among the data sets. The methods we propose are based on a component-based data reduction strategy, such that components from different data sets are maximally correlated with each other. In order to achieve our objective, we rst propose nine statistical frameworks that are evaluated trough simulations under several scenarios. The framework with the best performance, according to this set of simulation is then evaluated in greater details in a second set of well-defined simulations. We also demonstrate the performance of the selected framework on the ADNI data. We also compare our results with a technique called Regularized Generalized Canonical Correlation Analysis (RGCCA) (Tenenhaus et al., (2011), Tenenhaus et al., (2014)).</description><creator>Dehghan, Golsa</creator><contributor>Heungsun Hwang (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Aurelie Labbe (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Epidemiology and Biostatistics</subject><title>A component-based model for prediction and data integration</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831cn499.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n583xx66k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rr172074g</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Mon projet de recherche vise à repenser la théorie moderne d'adaptation en considérant le phénomène de conversion. Je soutiens que le concept de conversion peut être utilisé comme méthodologie critique pour mieux comprendre la relation entre le texte d'origine et ses versions ré-imaginées. Il y a plusieurs types de réécritures, et celles qui ramènent à la surface des idées latentes présentes dans le texte d'origine, qui altèrent leurs sources profondément et permanemment, peuvent plus justement être appelées conversions qu'adaptations. Je compte expliquer avec précision pourquoi l'utilisation du mot «conversion» est plus juste pour la classification et l'analyse critique de certains types de ré-imaginations et réécritures littéraires.  Je vais utiliser la relation entre la pièce The Taming of the Shrew et The Tamer Tamed comme étude de cas pour démontrer précisément comment une pièce de théâtre pourrait en convertir une autre, et ainsi comment la conversion peut fonctionner à titre de méthodologie littéraire. Je vais comparer cette méthode de conversion à celle d'adaptation en analysant la relation entre The Taming of the Shrew et le film 10 Things I Hate About You de 1999, ainsi que la relation entre Taming et ses adaptations au 18ième siècle, à la version cette pièce par John Lacy, Sauny the Scot or The Taming of the Shrew, ainsi qu'à Catharine and Petruchio par David Garrick. En ce faisant, je vais démontrer les similarités et différences importantes entre les méthodes d'analyse de conversion et d'adaptation. C'est ainsi que je compte établir la valeur de la conversion comme stratégie nous permettant de plus justement comprendre la relation entre différents types de textes littéraires. L'adaptation et la conversion ont toutes deux des qualités importantes, mais les différences entre ces deux méthodes sont aussi considérables qu'elles sont subtiles, car elles prennent racine dans les connotations religieuses de la conversion et des connotations pseudo-scientifiques du terme adaptation. L'adaptation peut évoquer une mesure d'objectivité, ce qui peut être attribué à son association aux sciences dites dures. Cette objectivité assumée, bien sûr, n'est pas toujours proprement réalisée, mais sa connotation affecte néanmoins les discours au sujet de l'adaptation. Les sciences sont souvent interpellées pour évoquer le moment présent ou encore pointer vers le futur, tandis que dans la société occidentale, la religion est souvent associée au passé.  Ces connotations de l'adaptation rendent le terme plus approprié pour des textes tels que 10 Things, qui adapte Taming pour souligner un milieu social particulier aux États-Unis en 1999. Également, Sauny et Catharine and Petruchio nous informent au sujet du culte de Shakespeare ainsi que des pratiques et audiences théâtrales à l'époque de Restauration monarchique,  sans pour autant changer notre interprétation de la pièce d'origine. La pièce de Fletcher, par contre, altère fondamentalement le texte de Shakespeare, et la considérer comme texte converti plutôt qu'adapté la recentre comme texte indélébile et investi dans l'histoire littéraire dont il tire son inspiration. </description><description>My research undertakes the rethinking of the modern theory of adaptation in terms of the phenomenon of conversion. I argue that the idea of conversion can be used as a critical methodology for understanding the relationship between source texts and rewritings of those texts. There are various kinds of rewritings; those that bring to the surface latent ideas in their source texts, that change their sources internally and lastingly, are better described as conversions than as adaptations. I explain precisely why using the word 'conversion' is a more fitting term for classifying and understanding certain kinds of rewritings. I use the relationship between Shakespeare's The Taming of the Shrew and Fletcher's The Tamer Tamed as a case study to show exactly how a play can convert another play and thus how conversion can operate as a literary methodology. I will compare this method of conversion to that of adaptation by analyzing the relationship between Taming and the Gil Junger's 1999 film, 10 Things I Hate About You as well as the relationship between Taming and its eighteenth-century adaptations, John Lacy's The Taming of the Shrew, Sauny the Scot and David Garrick's Catharine and Petruchio. By doing so, I will demonstrate the ways in which 'conversion' and 'adaptation' share some similarities yet are significantly different. I will thus establish the value of conversion as a way of understanding the relationship among certain kinds of literary texts. Both adaptations and conversions are valuable, but they are distinct, and the differences between these two kinds of texts are significant and are rooted in the religious connotation of the term conversion and the pseudo-scientific connotation of the term adaptation. Adaptation's connotation seems to suggest some level of objectivity, most likely due to its association with the hard sciences. This assumed objectivity, of course, is not accurate, but that is the connotation the word 'adaptation' carries with it. Science is often invoked to imply the present moment or to gesture towards futurity; whereas, in the western world, religion is often associated with the past. Adaptation's connotation makes it more fitting for texts such as 10 Things, which adapts Taming in order to demonstrate the social milieu of 1999 America. Similarly, Sauny and Catharine and Petruchio tell us about Restoration theatre practices, audiences, and bardolatry rather than changing the way in which we understand Taming. Tamer, though, fundamentally alters Shakespeare's text, and calling it a converting text rather than an adaptation lends Fletcher's play the sense of durability and historical embeddedness that it has earned.</description><creator>Crosby, Ellen</creator><contributor>Paul Edward Yachnin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>English</subject><title>The turning of the shrew: conversion as a literary methodology</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d504rn86m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rr172074g</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gb19f8657</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La phase d'élongation de l'ARNpolII est une étape cruciale de la régulation de la transcription de l'ARNm. La défectuosité de facteurs transcriptionnels régulant l'élongation affecte la synthèse de l'ARNm et cause fréquemment une augmentation des transcrits antisens aberrants. Le rôle important des facteurs transcriptionnels régulant l'élongation est de supprimer la transcription AS. P-TEFb est une kinase cycline-dépendante hautement conservée et, en association avec la cycline T, ce facteur devient un régulateur-clé de l'élongation ainsi que d'autres processus co-transcriptionnels tels que le coiffage de l'ARNm et les modifications post-traductionnelles des histones. L'activité défectueuse de P-TEFb a été associée à de nombreuses maladies (leucémie, le SIDA et l'hypertrophie cardiaque). La monoubiquitylation de l'histone H2B (H2Bub1) est une modification hautement conservée qui est reliée à la transcription active et qui est dépendante de l'activité de P-TEFb. La défectuosité de H2Bub1 est associée à plusieurs types de cancers incluant la leucémie et le cancer du sein. Ces relations entre l'élongation lors de la transcription et les maladies démontrent l'importance de comprendre les mécanismes par lesquels les facteurs transcriptionnels régulent l'élongation. Notre laboratoire a démontré précédemment en utilisant comme modèle la levure Schizosaccharomyces pombe que le facteur P-TEFb est nécessaire pour H2Bub1 et que cette modification affecte négativement P-TEFb. En collaboration avec d'autres laboratoires, nous avons étudié les effets de Cdk9 (kinase qui fait partie de P-TEFb) et de l'expression génique de H2Bub1 en utilisant la technologie de séquençage ARN. Lorsque P-TEFb est inhibé chimiquement et lors de l'ablation génétique de H2Bub1, nous avons découvert une augmentation des transcrits AS. Nous avons aussi découvert un rôle potentiel de H2Bub1 dans la régulation des gènes subtélomériques.Cette étude caractérise la relation entre P-TEFb and H2Bub1 dans la régulation de l'expression génique.  Par l'utilisation de la technique de transcription inverse sur un brin spécifique de l'ARN, nous avons démontré que la synergie est indépendante de Spt5 phosphorylé (cible de Cdk9), suggérant l'implication d'une cible différente de Cdk9. La méthylation de H3K4 par H2Bub1 ne semble pas impliquée dans la synergie AS donc la régulation AS semble être un évènement unique relié à H2Bub1. La découverte de la synergie AS entre l'enzyme Brl2 (ligase E3 ubiquitine) et Cdk9 supporte le résultat précédent. Contrairement à ce qui a été découvert chez la levure Saccharomyces cerevisiae, la stabilité du complexe d'ubiquitylation Rhp6/Brl2 n'est pas compromise lorsque nous avons effectué l'ablation génétique du site d'ubiquitylation, ce qui suggère que la synergie n'a pas d'effet sur la stabilité du complexe. En utilisant la technique d'immunoprécipitation de la chromatine, nous avons découvert une augmentation de l'acétylation des histones dans les gènes qui ont une augmentation de la transcription AS. Mes données démontrent que cette augmentation serait causée par le fonctionnement du complexe Clr6-II en aval de H2Bub1 et Cdk9. Nous avons aussi démontré que l'ablation de H2Bub1 réprime les gènes subtélomériques indépendants de l'activité de Cdk9. Contrairement à ce que nous observons lors de la régulation AS, le complexe Clr6-II et H2Bub1 semblent avoir des rôles opposés dans la régulation des gènes subtélomériques.En résumé, cette étude a permis de découvrir un nouveau rôle de P-TEFb et H2Bub1 au niveau de la prévention des transcrits AS aberrants qui implique le complexe Clr6-II. Certaines évidences suggèrent que H2Bub1 pourrait avoir différents rôles dans la régulation de la transcription génique selon son positionnement sur la chromatine. Cette découverte peut avoir des répercussions afin de comprendre les maladies qui sont associées à des défauts transcriptionnels.</description><description>The elongation phase of RNA polymerase II transcription is a critical point of regulation in the creation of mRNA transcripts. Defects in transcription elongation factors not only impair mRNA synthesis, but frequently cause an increase in aberrant antisense (AS) transcripts. Thus a key role for transcription elongation factors is to suppress antisense transcription. The Positive transcription factor b (P-TEFb) is a highly conserved cyclin-dependent kinase and along with its associated cyclin T, is a key regulator of transcription elongation as well as other co-transcriptional processes such as mRNA capping, and post-translational histone modifications. Aberrant P-TEFb activity has been linked to many diseases such as leukemia, HIV infection, and cardiac hypertrophy. Monoubiquitylation of histone H2B (H2Bub1) is a highly conserved histone modification that is correlated with active transcription and that is highly dependent on P-TEFb activity. Defects in H2Bub1 have been linked to several cancers including leukemia and breast cancer. Given the connections between transcription elongation and human diseases it is important to understand the mechanisms through which elongation factors regulate transcription.Using the fission yeast Schizosaccharomyces pombe (S.pombe) as a model, our lab has previously demonstrated that although P-TEFb is needed for H2Bub1, H2Bub1 may oppose P-TEFb in a negative feedback loop. We along with collaborators used RNA-Seq to explore more in depth the effects of Cdk9 (kinase component of P-TEFb) and H2Bub1 on gene expression. Surprisingly, this uncovered a synergistic increase in AS transcripts upon chemical inhibition of P-TEFb and genetic ablation of H2Bub1. We also found a potentially unique role for H2Bub1 in regulating subtelomeric genes. Here I characterize in detail the relationship between P-TEFb and H2Bub1 in regulating gene expression. Using strand specific reverse transcription, I showed that the synergy is independent of Spt5 phosphorylation, a well known target of Cdk9, suggesting a potential involvement of a different Cdk9 target. H3K4 methylation, a direct downstream consequence of H2Bub1, is not involved in the AS synergy suggesting AS regulation is a unique feature of H2Bub1. This is further supported by the finding that deletion of the ubiquitin E3 ligase Brl2 shows similar antisense synergy with Cdk9. Contrary to what has been found in S.cerevisiae, the stability of Rhp6/Brl2 ubiquitylation complex is not compromised when I genetically ablated the ubiquitylation site, suggesting that synergy does not involve effects on stability of this complex. By using chromatin immunoprecipitation, I revealed an increase in histone acetylation in genes that show increased AS transcription. My data argue that this is due to function of the Clr6 histone deacetylase complex II (Clr6-II) downstream of H2Bub1 and Cdk9. I also showed that loss of H2Bub1 represses subtelomeric genes independent of Cdk9 activity. Contrary to what we see in AS regulation, the Clr6-II complex and H2Bub1 seem to have opposing roles in the regulation of subtelomeric genes. In conclusion, my analysis has uncovered a novel role of P-TEFb and H2Bub1 in preventing aberrant AS transcripts that involves the HDAC Clr6-II as well as evidence suggesting that H2Bub1 may play differential roles in regulating gene transcription depending on its location on chromatin. This data could have important implications for better understanding diseases associated with transcription defects such as the cancers mentioned previously. </description><creator>Pinto, Daniel</creator><contributor>Jason Tanny (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Pharmacology &amp; Therapeutics</subject><title>Characterization of novel roles of Cdk9 and H2Bub1 in the regulation of antisense transcription</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6d5700200.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gb19f8657</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wd376016x</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>When Emily Dickinson died in 1886, she left behind thousands of unpublished poems, some of which were bound up in forty small booklets that have come to be known as "fascicles." Over time and due to decades of publishing strife, these fascicles were split and their poems studied apart from one another. It would not be until Ralph Franklin's 1981, The Manuscript Books of Emily Dickinson, that a wide audience would finally be able to revisit Dickinson's poems in these arrangements. Since then, several scholars such as Eleanor Elson Heginbotham have looked to uncover thematics, narratives, and discourses that arise from these poems being placed in their originally-intended sequences. Recently, digital humanities scholars have been using the computer science method of "topic modeling" to trace hidden semantic structures within thousands of texts. This method produces a set of topics – lists of words regularly employed together in a corpus – as well as probabilistic weights for each of those topics. However, the outputs of topic modeling are at times unclear and are frequently misunderstood, as they stand separate from the texts it models. To facilitate the connection of topic models to their texts, and to help uncover these hidden, semantic structures in Emily Dickinson's fascicles, I have designed a highly interactive, computer data visualization called "Topic Words in Context" or "TWiC." TWiC allows users to move between the big data scales of a topic model to its very words via a set of hierarchical, organizable panels. It employs geometric abstractions, colors, and cross-panel highlighting to give users insight into the multiple relations between words, texts, groups of texts, and their original publication arrangements. Within this writing I describe the fascicle history, topic modeling, previous visualizations of it, and TWiC. I then compare a topic model's breakdown of several poems in Dickinson's 21st fascicle with Heginbotham's discussion of them.</description><description>Au moment de la mort d'Emily Dickinson en 1886, plus de mille poèmes inédits ont été retrouvés, certains d'entre eux reliés en quarante petits carnets mieux connus sous le nom de « recueils ». Avec le temps et suite à plusieurs décennies de conflits avec des maisons d'éditions, ces recueils ont été divisés et leurs poèmes publiés séparément, hors de leur contexte original. Ce n'est qu'en 1981, à la publication du « Manuscript Books of Emily Dickinson » par Ralph Franklin que le grand public a finalement eu l'opportunité de découvrir les poèmes de Dickinson dans ces agencements. Depuis, ces poèmes ont été étudiés, notamment par Eleanor Elson Heginbotham afin de révéler les thématiques, les descriptions et le discours qui émergent de leur positionnement prévu à l'origine. Récemment, des chercheurs en humanités numériques out eus recours à la méthode de sciences informatiques appelée « modèle de sujet » (topic modeling) afin de retracer des structures sémantiques dissimulées parmi des milliers de textes. Cette méthode génère une série de sujets – liste de mots régulièrement groupés dans une même phrase – ainsi qu'une importance probabiliste pour chacun de ces sujets. Toutefois, les résultats obtenus par la méthode de modèle de sujet sont parfois vagues ou fréquemment incompris puisqu'ils sont positionnés hors du texte qu'ils analysent. Dans le but de faciliter la relation entre le modèle à sujet et les textes d'origine, et de faire émerger les structures sémantiques cachées dans les recueils d'Emily Dickinson, j'ai conçu un outil hautement interactif permettant la visualisation de données informatiques appelé « mots-sujets en contexte » (Topic Words in Context ou TWiC). TWiC permet aux utilisateurs de naviguer à partir de l'échelle de mégadonnées jusqu'à chacun des mots du texte par un ensemble de fenêtres hiérarchiques et mobiles. Par le biais d'abstractions géométriques, de couleurs et de surbrillance simultanées dans plusieurs fenêtres, cet outil donne aux utilisateurs un aperçu des relations multiples entre les mots, les textes, les groupes de textes et leur positionnement prévu à l'origine. Dans ce document, je décris l'histoire des recueils, les modèles de sujets et leurs visualisations précédentes, puis TWiC. Je compare ensuite les résultats du modèle de sujet de plusieurs poèmes dans le 21e recueil de Dickinson avec l'analyse d'Heginbotham en lien avec ceux-ci.</description><creator>Armoza, Jonathan</creator><contributor>Peter Gibian (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>English</subject><title>Topic words in context-Dickinson, the fascicle, and the topic model</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8s45qc37h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wd376016x</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pk02cd54t</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Résume: Le But : Cette étude a examiné la communauté microbienne endophytique du chanvre industriel (Cannabis sativa L) pour la présence de champignons et de bactéries qui possèdent des qualités de promotion de la croissance végétale (PCV) et antifongique. Méthodes et Résultats : Les plantes de chanvre ont poussé au champ durant l'été 2013 et les feuilles, les pétioles et les grains des cultivars Anka, CRS-1 et Yvonne ont été évalués. Des bactéries de dix-huit genres parmi cent trente-sept isolats et des champignons de treize genres parmi cinquante-trois isolats ont été découverts. Presque tous les champignons isolés (96 %) sont membres d'Ascomycota et tous sont membres de dikarya. Les isolats de bactéries le plus fréquemment isolés sont des Pseudomonadaceae (34 %), et des Enterobacteriaceae (26 %). Les feuilles étaient plus colonisées par les champignons (68 % de champignons) ; alors que les bactéries étaient majoritaires dans les pétioles (67 %). Des tests biochimiques et moléculaires ont été utilisés pour caractériser et déterminer si les isolats obtenus peuvent servir d'inoculant chez leur hôte. Les champignons ont été évalués pour leurs activités enzymatiques et la présence des bactéries endohyphael (BEH). Six champignons ont donnés une indication préliminaire positive et possèdent un potentiel certain. Les isolats de bactéries BTC8-1, BTG8-5 et BT14-4 sont tous membres du genre Pseudomonas et ont bien performés lors des examens PCV. Dix champignons différents dont les pathogènes connues du chanvre industriel : Botrytis cinerea et Sclerotinia sclerotiorum ont été utilisés pour déterminer le potentiel antifongique des bactéries isolées. Trois des quatre isolats bactériens ont inhibé au moins un des dix champignons de façon significative. Les études in planta ont confirmé que des isolats avaient le potentiel de recoloniser des plants de tomates en conditions stériles. Par contre, ces isolats sont restés epiphytiques et non pas endophytiques lorsqu'appliqués sur des plants de chanvre cultivé dans des serres. Conclusions : Des champignons et les bactéries endophytiques ont été découverts dans les tissus du chanvre industriel. Une partie de ces champignons possède des BEH et les isolats de bactéries possèdent des caractères PCV et antifongiques, mais il a été difficile de réintroduire ces endophytes dans leur milieu naturel. Cette étude est la première qui examine la communauté endophytique du chanvre industriel cultivé dans le nord-est de l'Amérique. </description><description>Abstract: Aim: To Identify, and characterize the cultivable endophytic microbiome of Cannabis sativa L. for Plant Growth Promoting (PGP) and Biological Control Agent (BCA) potential. Methods and Results: One hundred thirty-seven bacterial and 53 fungal isolates were identified from the leaves, petioles and seeds of three field grown cultivars of hemp in the summer of 2013; Anka, CRS-1 and Yvonne. Eighteen bacterial, and thirteen fungal genera were recovered. Almost all fungal isolates (96 %) were members of the Ascomycota and all were dikarya. The most commonly identified bacterial isolates were Pseudomonadaceae (34 %), and Enterobacteriaceae (26 %). Leaves were heavily colonized by fungi (70 % of all isolates) and petioles were more often colonized by bacteria (67 %). Fungi were characterized for enzymatic activities and the presence of Endohyphael bacteria (EHB). Six of these fungi gave early indication of EHB infection. Biochemical and molecular assays were applied to characterize and screen bacterial isolates for top performing isolates for possible use as a bacterial inoculant. Four bacteria were selected for additional study based upon a promising suite of PGP attributes. Strains BTC6-3, BTC8-1, BTG8-5 and BT14-4 are all members of the Pseudomonas genus and showed good results in expanded PGP tests. Direct fungal growth inhibition was performed against 10 different fungi including important hemp pathogens Botrytis cinerea and Sclerotinia sclerotiorum. Three of four endophytic isolates were able to significantly reduce growth against some of the fungi used including B. cinerea and S. sclerotiorum. In planta testing confirmed competency in endophytic re-colonization under sterile growth chamber conditions using a Tomato host system, but demonstrated only epiphytic infection in greenhouse trials with the native host. Conclusions: Genera from both fungal and bacterial endophytes were widespread, and diverse. Some fungi appear to possess EHB; select bacterial isolates possess known PGP and BCA characteristics and were shown to be able to re-colonize a dicot species. This study is the first description of endophytes in industrial hemp grown in NE North America.</description><creator>Scott, Maryanne</creator><contributor>Jean-Benoit Charron (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Suha Jabaji (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Plant Science</subject><title>The isolation &amp; characterization of endophytic microorganisms from the industrial hemp plant «cannabis sativa L.»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gh93h216r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pk02cd54t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1j92g994w</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The need for a player to hide from opponents is an important part of many strategy and stealth games.  Effective approaches to hiding for non-player character's (NPCs), however, are relatively rare, with most games either simply attributing player stealth to NPC companions, irrespective of their actual behaviour, or making use of highly scripted behaviours. In this thesis we examine algorithmic approaches to hiding in a game context. We explore several computationally simple strategies for ensuring an NPC can remain hidden with respect to a moving observer on a defined path. We evaluate these strategies with respect to an upper-bound on how successful an NPC can be in hiding. This allows us to determine relative quality of hiding heuristics, and can also be used to answer several interesting questions, such as how many NPCs can be hidden, the effective area hidden using a strategy, and for finding the good hiding spots in the game level.  Our evaluation is performed using multiple game levels, including simple theoretical geometries used to illustrate the inherent difficulty of hiding, as well as levels inspired from commercial games of various genres.  We also consider additional important factors, such as different speeds of NPCs and variation in observer paths.Our work suggests that simple cost-effective strategies are feasible for use in game levels to deliver a more natural NPC hiding behavior. Both complex and simpler heuristics for hiding perform similarly well, although the effectiveness of a strategy strongly depends on the structure of the game level, speed of the NPCs and the predefined path chosen for analysis.</description><description>Le besoin d'un joueur de se cacher des ennemis est une part importante de plusieurs jeux de stratégie et de jeux d'infiltration. Les approches efficaces de dissimulation pour les Personnages Non-Joueurs (PNJ) sont relativement rares, la majorité des jeux n'accordant la capacité de dissumulation qu'aux PNJ ayant un rôle de compagnon, sans regard à leur comportement réel, ou font l'usage de comportements fortement scénarisés.Dans cette thèse nous examinons des approches algorithmiques quant à la furtivité dans le contexte du jeu. Nous explorons de nombreuses stratégies informatiquement simples qui assurent qu'un PNJ puisse se dissimuler d'un observateur en mouvement sur un chemin défini. Nous évaluons ces stratégies en relation avec le résultat optimal du potentiel succès d'un PNJ à se cacher. Cela nous permet de déterminer la qualité relative d'heuristiques ayant trait à la capacité de se dissimuler, et peut aussi être utilisé pour répondre à plusieurs questions intéressantes, telles que combien de PNJ peuvent se cacher, la zone d'efficacité d'une cachette selon une stratégie et pour trouver les bonnes cachettes dans un niveau de jeu. Nous performons notre évaluation en utilisant de nombreux niveaux de jeu, en plus d'utiliser des niveaux inspirés de jeux commerciaux de genres divers. Nous considérons des facteurs additionnels, tels que les différentes vitesses des PNJ et la variation des chemins d'observateur.Notre travail suggère que des stratégies rentables économes peuvent être utilisées dans des niveaux de jeu pour accomplir une furtivité plus naturelle dans le comportement des PNJ. Les heuristiques complexes tout comme les plus simples performent similairement bien, malgré que l'efficacité d'une stratégie dépende fortement de la structure du niveau du jeu, de la vitesse des PNJ et du chemin prédéterminé pour l'analyse.</description><creator>Singh, Navjot</creator><contributor>Clark Verbrugge (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Computer Science</subject><title>Analysing simple heuristic hiding strategies for non-player characters in games</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rf55zb46c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1j92g994w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k643b368t</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, je cherche à expliquer et contextualiser le mouvement du Matérialisme Nouveau dans le domaine des études religieuses. Je soutiens que le Matérialisme Nouveau est profondément influencé par les critiques de Steven Katz et Wayne Proudfoot des méthodologies fondées sur l'expérience directe, amenant le Matérialisme Nouveau à chercher à surmonter le protectionnisme soutenu par de telles méthodes. De plus, je contextualise davantage cette discussion sur le fond d'une relation antagoniste entre la théologie et les études religieuses. Suite aux travaux des chercheurs comme Donald Wiebe, je montre comment le Matérialisme Nouveau se présente comme un correctif à l'empiètement du confessionnalisme dans le domaine des études religieuses. Enfin, j'évalue les forces et les problèmes possibles de l'adhésion à un programme Matérialiste Nouveau strict. Le Matérialisme Nouveau apporte une influence positive dans ce domaine en ouvrant des voies productives de la recherche. Toutefois, si ce n'est pas réglementé, le Matérialisme Nouveau court le risque d'appauvrir les études religieuses en substituant une forme de protectionnisme par une autre.</description><description>In this thesis I seek to explain and contextualize the movement of New Materialism within the field of religious studies. I argue that New Materialism is deeply influenced by Steven Katz's and Wayne Proudfoot's critiques of methodologies premised on unmediated experience, leading New Materialism to strive to overcome the protectionism supported by such methodologies. I further contextualize this discussion against the background of an antagonistic relationship between theology and religious studies. Following the work of scholars as Donald Wiebe, I show how New Materialism presents itself as a corrective to the encroachment of confessionalism into the field of religious studies. Finally, I assess the strengths and possible problems of adherence to a strict New Materialist program. New Materialism brings a positive influence to the field as it opens productive avenues of research. However, if left unchecked, New Materialism runs the risk of impoverishing religious studies by substituting one form of protectionism for another.</description><creator>Prus, Wawrzyniec</creator><contributor>Jim Kanaris (Internal/Supervisor)</contributor><date>2016</date><subject>Religious Studies</subject><title>Materializing religion: the new materialism in religious studies</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/41687k867.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k643b368t</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pg15bh70z</identifier><datestamp>2020-03-21T14:42:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Join indices have been proposed as an efficient way of addressing the high resource costs associated with join computation, ever since the inception of relational database management systems (RDBMS). Although there are plenty of implementations of join indices in row-based RDBMS that have demonstrated significant performance benefits, not much research has been done in terms of their performance benefits in column-based and/or distributed DBMS. In this thesis, we propose a join index implementation for a commercial distributed columnar database, Informatica IDV, and show that it provides significant performance benefits compared to the current join processing in Informatica. We present a join index architecture that is scalable and easy to integrate with the partitioned and columnar architecture of Informatica IDV. We then measure the performance for queries of the TPC-H benchmark considering many different parameters such as database size, number of partitions, query selectivity, and number of joining tables. The performance results from our tests show that our join index implementation offers significant performance improvements compared to standard join processing in terms of query execution times, as well as resource consumption.</description><description>Avec l'émergence des systèmes de gestion de bases de données relationnelles (SGBDR), les index de jointure ont été proposés en tant que techniques efficaces permettant de réduire les coûts élevés en ressources lors des calculs de jointures. Bien qu'il y ait déjà plusieurs implémentations d'index de jointure dans les systèmes SGBDR orientés-rangées qui ont fait preuve de gains de performance significatifs, peu de recherche a été effectuée en ce qui a trait à la performance des index de jointure au sein de systèmes SGBDR orientés-colonnes et/ou distribués. Dans cette thèse, nous proposons une implémentation d'index de jointure pour une base de données distribuée orientée-colonnes, Informatica IDV, et nous démontrons qu'elle mène à des gains de performance significatifs en comparaison au mécanisme actuel de traitement des jointures dans Informatica. Nous présentons ici une architecture d'index de jointure qui est extensible et facilement intégrable au sein de l'architecture partitionnée, orientée-colonne, du système Informatica IDV. Nous mesurons ensuite la performance de requêtes provenant du banc d'essai TPCH, en prenant en compte différents paramètres tels que la taille de la base de données, le nombre de partitions, la sélectivité des requêtes et le nombre de tables de jointure. Les résultats obtenus de nos tests démontrent que notre implémentation du mécanisme d'index de jointure amène à des gains significatifs de performance par rapport à l'approche standard de traitement des jointures et ce, autant en termes de temps d'exécution des requêtes qu'en termes de consommation des ressources.</description><creator>D'silva, Joseph</creator><contributor>Bettina Kemme (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Computer Science</subject><title>Join index implementation in a distributed partitioned columnar relational database management system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qn59q687h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pg15bh70z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):7025</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>