<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T01:16:53Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):19475" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:br86b747k</identifier><datestamp>2020-03-21T21:17:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La division cellulaire est le processus par lequel une cellule se divise en deux cellules filles.  Chacune de ces cellules filles doivent hériter d'une copie complète du génome.  Sinon, cela mène à la mort cellulaire ou au cancer.  Ainsi, il n'est pas surprenant que la vie a fait évoluer des mécanismes pour s'assurer que la division cellulaire est dénuée d'erreurs.  Ces mécanismes, appelés « points de contrôle », empêchent la division cellulaire de se produire si des erreurs apparaissent ou si chaque cellule fille n'a pas hérité d'une copie complète du génome. Une molécule exerçant un rôle majeur dans la régulation du point de contrôle du cycle cellulaire est appelée Aurora-B. Son rôle est en quelque sorte analogue à celui d'un officier de police – Aurora-B arrête la division cellulaire dès que des erreurs surviennent et les corrige avant de permettre à la division cellulaire de continuer.  Malheureusement, si Aurora-B devient défectueux ou sujet à des erreurs, l'officier de police est hors-service, alors un plus grand nombre d'erreurs peuvent survenir pendant la division cellulaire.  Pour cette raison, Aurora-B est fréquemment identifié comme étant aberrant dans les cellules tumorales. Conséquemment, Aurora-B a récemment émergé en tant que cible principale pour une vaste gamme de nouveaux médicaments anti-cancer. Afin de diviser le génome correctement, la cellule construit un échafaudage mécanique spécial, qui rappelle les échafaudages retrouvés dans les chantiers de construction, qu'on appelle le fuseau mitotique. Les morceaux constituant cet échafaudage sont appelés microtubules. Les microtubules sont aussi une cible de certaines thérapies anti-cancer. Aurora-B interagit avec ces microtubules afin d'exécuter son rôle correctement. Malgré le caractère significatif de cette interaction, elle demeure nébuleuse en bonne partie.  Nous fournissons donc ici des preuves expérimentales de l'importance de ces interactions dans la zone médiane du fuseau pendant l'anaphase. En utilisant des essais kinase in vitro, nous montrons que les microtubules séquestrent l'activité d'Aurora-B afin d'assurer l'efficacité avec laquelle les substrats associés aux microtubules sont phosphorylés dans la zone médiane du fuseau. Ainsi, cela permet une progression sans entrave de l'anaphase et la fin de la cytocinèse.</description><description>Cell division is the process by which a single cell divides into two daughter cells. Each of these two daughter cells must inherit one complete copy of the genome. If not, cancer or cell-death occurs. Not surprisingly, then, life has evolved mechanisms for ensuring that cell division is error-free. The mechanisms, broadly termed "checkpoints," prevent cell division from occurring if mistakes arise or if each daughter cell were not to inherit one copy of the genome. A major molecule involved in regulating the cell division checkpoint is called Aurora-B. Aurora-B can be thought of as a police officer--Aurora-B stops the cell division process whenever mistakes arise and corrects them before allowing cell division to continue. Unfortunately, if Aurora-B itself becomes faulty or error-prone, the police officer is off-duty, and a greater number of errors occur during cell division. For this reason, Aurora-B is commonly found to be aberrant in tumor cells. Consequently, Aurora-B has recently emerged as a main target for a vast range of novel anti-cancer drugs. In order to divide the genome properly, the cell builds a special mechanical scaffold, reminiscent of the scaffolds at construction sites, called the mitotic spindle. The building blocks of this scaffold are called microtubules. Microtubules are also a target of anti-cancer therapies. Aurora-B interacts with these microtubules in order to perform its role properly. Although significant, this interaction remains elusive for the most part. Here we provide experimental evidence for the importance of these interactions at the spindle midzone during anaphase. Using in vitro kinase assays we show that microtubules sequester Aurora-B's activity to ensure the efficiency with which crucial microtubule-associated substrates are phosphorylated at the spindle midzone. Thus, allowing the unhindered progression of anaphase and the completion of cytokinesis.</description><creator>Noujaim, Michael</creator><contributor>Gary Brouhard (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>The role of microtubules in Aurora-B's kinase activity</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kw52jc83z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/br86b747k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mk61rn28z</identifier><datestamp>2020-03-21T21:17:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The influence of second language (L2) acquisition on the organization of the brain has been examined behaviourally, functionally, and anatomically, and while there appear to be age-related effects on native-like attainment of an L2, studies have not yet been well controlled for age of acquisition (AOA) and proficiency when comparing bilingual and monolingual individuals. Capitalizing on the unique linguistic environment of Montreal, Quebec, this study compares simultaneous bilinguals, a group of individuals who have acquired two languages from birth, to monolinguals, a group of individuals who have acquired only one language from birth. This provides the opportunity to examine the effects of bilingualism on the brain, without the factor of AOA. Detailed behavioural measures, combined with functional and anatomical magnetic resonance imaging (MRI), were obtained to examine the differences bilinguals and monolinguals display in native language proficiency, cerebral activation during sentence reading, and white and gray matter density (GMD) in a voxel-based morphometry (VBM) analysis. Simultaneous bilingual and monolingual individuals demonstrated equivalent behavioural and functional patterns in their respective native languages and very few differences in the VBM analysis. A region of interest in left Heschl's gyrus emerged where GMD was greater in bilinguals than monolinguals, and further research is needed to understand the role of this region in early phonetic discrimination. This study adds insights about how early language experience may help shape brain function and structure.</description><description>L'influence de l'acquisition d'une seconde langue (L2) sur l'organisation cérébrale a été examinée avec des mesures comportementales, fonctionnelles, et anatomiques.  Ces études ont démontré qu'il existe des effets reliés à l'âge d'apprentissage (AOA) sur la réalisation d'une compétence maternelle dans une L2, mais celles-ci n'ont pas encore été bien contrôlées pour l'AOA et la compétence lorsqu'une comparaison des individus bilingues et monolingues. L'étude suivante tire profit de l'environnement linguistique unique que présente la ville de Montréal, en comparant un groupe d'individus bilingues simultanés, c'est-à-dire qui ont acquis deux langues dès la naissance, à un groupe d'individus monolingues, qui ont acquis seulement une langue dès la naissance. Cette comparaison nous offre l'opportunité d'examiner les effets du bilinguisme sur l'organisation cérébrale, sans le facteur de l'AOA. Des mesures comportementales détaillées, ainsi que des scans d'imagerie par résonance magnétique (IRM) fonctionnels et anatomiques, ont été obtenus pour examiner la compétence des bilingues et des monolingues, l'activité cérébrale pendant qu'ils lisaient des phrases dans leurs langues maternelles, et les concentrations de matière blanche et grise dans une analyse de morphométrie voxel-à-voxel (VBM). Les bilingues simultanés et les monolingues ont démontré des réponses équivalentes pour les mesures comportementales et l'activation fonctionnelle dans leurs langues maternelles respectives, et l'analyse VBM a démontré peu de différences.  Le gyrus de Heschl dans l'hémisphère gauche s'est présenté comme étant une région d'intérêt où la concentration de matière grise est plus grande chez les bilingues comparativement aux monolingues. Des recherches supplémentaires sont nécessaires afin de mieux comprendre le rôle de cette région cérébrale dans la discrimination phonétique d'une langue pendant la petite enfance. Cette étude vise à contribuer à la recherche existante en offrant un autre point de vue sur la façon dont l'expérience de la langue, acquise dès un jeune âge, influence la fonction et la structure cérébrale.</description><creator>Soles, Jennifer</creator><contributor>Denise Klein-Broomberg (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience</subject><title>Bilingualism: Experience-dependent functional and structural characteristics of the adult brain</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vq27zs45d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mk61rn28z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xw42nc91d</identifier><datestamp>2020-03-21T21:17:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Vascular endothelial growth factor (VEGF) and angiopoietin 1 (Ang-1) are critical regulators of angiogenesis. Additionally, both have been found to participate in inflammatory processes: VEGF as a pro-inflammatory and Ang-1 as an anti-inflammatory mediator. Nur77 is a member of a family of orphan receptors (NR4A) that includes Nurr1 and Nor1 and plays a role in regulating vascular inflammation; however, this has yet to be fully understood. The aim of this study was to evaluate whether Nur77 expression in endothelial cells (ECs) serves as a negative feedback mechanism designed to inhibit NFkappaB induction, dampen VEGF-induced E-selectin and VCAM1 expression and enhanced leukocyte adhesion to ECs, and mediate the suppression of EC activation induced by Ang-1 treatment.Treatment of human umbilical vein endothelial cells (HUVECs) with either VEGF or Ang-1 significantly and transiently induced Nur77 expression and enhanced PKD-dependent HDAC7 phosphorylation and mobilization from the nucleus to the cytosol. HUVECs transduced with adenoviruses expressing mutated HDAC7 or a dominant-negative PKD1 inhibited VEGF-, but not Ang-1-, induced Nur77 expression. Inhibition of PI3K and ERK1/2 resulted in the suppression of Ang-1-induced Nur77 expression whereas the inhibition of JNK resulted in significantly greater induction of Nur77 by Ang-1. NFκB binding activity and gel shift assays revealed that Nur77 inhibits VEGF-induced NFκB activity. Overexpression of Nur77 showed titre-dependent upregulation of IκBα mRNA and protein expressions that was not evident in HUVECs transduced with viruses expressing a dominant-negative form of Nur77 (Ad-dnNur77). Functionally, Nur77 was found to suppress VEGF-induced mRNA and protein expressions of the adhesion molecules E-selectin and VCAM1. Importantly, the role of Nur77 in cytokine-induced leukocyte adhesion to ECs was examined. Adherence of U937 cells to HUVECs activated by VEGF was suppressed by overexpressing Nur77 whereas the loss of Nur77 by siRNA interference resulted in augmentation of adhesion. Interestingly, Ang1 was able to dampen VEGF-induced monocyte adhesion to HUVEC monolayers. I conclude that Nur77 plays an important role in providing a negative feedback mechanism designed to attenuate VEGF-induced pro-inflammatory responses through selective inhibition of NFκB activation. Furthermore, Nur77, in part, may be vital to the Ang-1 anti-inflammatory response.</description><description>Les facteurs de croissance endothélials vasculaires (VEGF) et l'angiopoïétine 1 (Ang-1) sont de régulateurs essentiels de l'angiogénèse. En outre, tous les deux ont été découverts pour leur participation dans le processus d'inflammation: VEGF comme pro-infammatoire et Ang-1 comme médiateur anti-inflammatoire. Nur77 est un membre de la famille des récepteurs orphelins (NR4A) qui comprend Nurr1 and Nor1 et jouent un rôle dans la régulation de l'inflammation vasculaire; toutefois cela n'est pas encore totalement compris. Le but de cette étude était d'évaluer si l'expression de Nur77 dans les cellules endothéliales (ECs) sert de mécanisme de rétroaction négatif conçu pour inhiber l'induction de NFκB en réduisant l'expression de la E-selectin et de VCAM1 induite par VEGF, ainsi que l'adhésion des leucocytes aux ECs, et pour agir en médiateur de la suppression de l'activation des ECs induite par le traitement avec Ang-1. Le traitement des cellules endothéliales humaines de la veine ombilicale (HUVECs) soit avec VEGF ou Ang-1 induit de façon significative et transitoire l'expression de Nur77 et augmente la Phosphorylation de HDAC7 PKD dépendante et la mobilisation du noyau vers le cytosol. Les HUVECs transduits avec les adénovirus exprimant HDAC7 muté ou un dominant négatif PKD1 inhibent VEGF, mais pas l'expression de Nur77 induit par Ang-1. L'inhibition de la PI3K et de ERK1/2 aboutit à la suppression de l'expression de Nur77 induit par Ang-1 alors que l'inhibition de JNK résulte de façon significative en une plus grande induction de Nur77 par Ang-1. L'essai d'activité de liaison de NFκB ainsi que celui du gel de retardation révèlent que Nur77 inhibe l'activité de NFκB induit par VEGF. La surexpression de Nur77 a montré une sur-régulation dépendante de la titration de l'ARNm et de l'expression protéique de IκBα, pas évidente avec les HUVECs transduites avec les virus exprimant la forme dominante négative de Nur77 (Ad-dnNur77). J'ai trouvé que Nur77 réprimait l'ARNm et l'expression protéique de E-selectin and VCAM1 induit par VEGF. De façon importante, le rôle de Nur77 dans l'adhésion des leucocytes aux ECs induits par les cytokines a été examiné. L'adhérence des cellules U937 aux HUVECs activées par VEGF était réprimée par la surexpression de Nur77 alors que la perte de Nur77 par l'ARNsi d'interférence résulte dans une augmentation de l'adhésion. De manière intéressante, Ang-1 était capable d'amortir l'adhésion aux monocouches de HUVECs induite par VEGF. Je conclus que Nur77 joue un rôle important en fournissant un mécanisme de rétroaction négatif conçu pour atténuer la réponse pro-infammatoire induite par VEGF à travers l'inhibition sélective de l'activation de NFκB. Par ailleurs Nur77 en partie, peut être vital pour les réponses anti-inflammatoires d'Ang-1.</description><creator>Ismail, Hodan</creator><contributor>Sabah N A Hussain (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Vascular endothelial growth factor and angiopoietin-1 regulate leukocyte adhesion to endothelial cells through the nuclear receptor Nur77</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1v53k2133.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xw42nc91d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dr26z210f</identifier><datestamp>2020-03-21T21:17:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In a context of extreme poverty and food insecurity, 213 pregnant women belonging to the Ngäbe-Buglé indigenous community in rural Panama were assessed for respiratory, oral, skin, urogenital infections and intestinal parasites, and for iron, folic acid, vitamin B12, A and D deficiencies in a cross sectional study. Fetal wellbeing was assessed through simple measurements available in the field (fundal height -FH, fetal cardiac rate -FCR and fetal movements -FM as perceived by the mothers). Infections and micronutrient deficiencies were extremely prevalent, with all mothers affected by at least one condition and most affected by several.  Inflammation indicated by high levels of C-reactive protein (CRP) was found in 16.5% of the mothers. CRP was significantly higher in women with oral infection and/or respiratory infections alone or in combination with genital infection or hookworm infection.  CRP was significantly lower in women with lower levels of iron and vitamin B12, in women with vitamin D levels above 75 nmol/L and vitamin A levels above 20 μg/dL. Intra-uterine growth retardation was found in 7% of the fetuses, 27% of fetuses were categorized as large for gestational age, but the majority was found as adequate for gestational age (66%). Fetal cardiac rate and fetal movements were within normal limits. Indicators of infections, micronutrient deficiencies, and maternal inflammation were associated in a complex manner with our simple measures of fetal wellbeing.  FH was negatively associated with higher percent of monocytes accompanied by higher mean corpuscular volume in the second trimester, and with vitamin D in the third trimester, while controlling for gestational age, maternal body mass index and wood smoke exposure.  Indicators of infection also entered regression models for FCR and FM, indicating early fetal responses to mild-moderate extra-uterine maternal infections.</description><description>Une étude transversale ayant pour but d'évaluer l'état immunitaire et la présence d'infections respiratoires, orales, cutanées, urinaires et parasitaires, ainsi que l'état nutritionnel, notamment les déficiences en vitamines B12, A, D, en fer et folate. Cette étude fut menée auprès de 213 femmes enceintes de la communauté rurale du Ngäbe-Buglé au Panama vivant  dans l'extrême pauvreté et l'insécurité alimentaire. L'état de santé du fœtus a été évalué usant des mesures disponibles lors des visites prénatales, incluant la hauteur utérine (HU), la fréquence cardiaque fœtale (FCF) et les mouvements fœtaux (MF) tel qu'estimés par la mère. La présence d'inflammation, signalée par une augmentation de la protéine-C réactive (PCR), fut observée chez 16.5% des mères. De plus, la PCR était significativement plus élevée chez les mères souffrant d'infections orales et/ou respiratoires, soit séparément, soit accompagnées d'infections génitales ou d'anchylostomes. Chez les femmes ayant une concentration plasmique abaissée en fer ou vitamine B12, en vitamine A au-dessus 20 μg/dL ou en vitamine D au-dessus de 75 nmol/L, la PCR était significativement inférieure.  Un retard de croissance intra-utérin fut décelé chez 7% des fœtus, 27% naquirent gros pour leur âge gestationnel et 66% naquirent avec d'un poids normal. La FCF et les MF se révélèrent être dans les limites normales. Les marqueurs d'infections, de déficiences en micronutriments et d'inflammation maternelle étaient associés de façon complexe aux mesures de bien être fœtal.  Après avoir contrôlé pour l'âge gestationnel, l'indice de masse corporelle de la mère et l'exposition à fumée de bois, nous avons observe que l'HU est négativement associée au pourcentage de monocytes et au volume corpusculaire moyen d'hémoglobine lors du deuxième trimestre, ainsi qu'a fœtus la vitamine D lors du troisième trimestre. Les marqueurs d'infection  furent évalues usant des modèles de régression multiples pour la FCF et les MF, et ceux-ci indiquèrent une réponse fœtale précoce face aux infections maternelles extra-utérines légères a modérées.</description><creator>Gonzalez, Doris</creator><contributor>Kristine G Koski (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Marilyn Scott (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - General</subject><title>Combined impact of infections and nutritional deficiencies on maternal health and fetal parameters in a rural community in Panama</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0v838454g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dr26z210f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hq37vs590</identifier><datestamp>2020-03-21T21:17:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The increase in efficiency of furnace and refinery components in petroleum industries has been the target of many studies. However, the repair technology for damaged pieces is still to be developed. During prolonged service, a degradation of developed coatings occurs as a result of the harsh environment. Therefore, a repair technology, which can extend the life of the coatings, is now under consideration. In this work, electrospark deposition (ESD) has been investigated to understand the solidification behavior and its possibility to repair damaged MCrAlY coatings.      Ni-based alloys with different compositions were deposited on Ni substrate using ESD to understand crystal structure of the solidified deposit and the effect of the dissimilar weld composition on dilution. The electrode samples were prepared by spark plasma sintering (SPS). Firstly, different coatings with single and bi-phase microstructure were deposited on pure Ni substrate. Secondly, NiCoCrAlY and CoNiCrAlY were deposited on the damaged spot of the oxidized NiCoCrAlY and CoNiCrAlY respectively. A fine microstructure of metastable phases obtained from each deposit. Also, it was found that an epitaxial growth of NiCoCrAlY and CoNiCrAlY were obtained on the damaged spots. In addition, α-Al2O3 was obtained on the surface of the deposit after 24hr oxidation at 1000C.</description><description>L'augmentation de l'efficacité des fours et des composantes de raffinage dans l'industrie du pétrole a été le sujet de nombreuses études. Cependant, la technologie de réparation des pièces endommagées reste toujours à développer. Durant un service prolongé, une dégradation des revêtements développés se produit en raison de l'environnement hostile. Par conséquent, une technologie de réparation qui peut prolonger la vie des revêtements est actuellement à l'étude. Dans ce travail, le dépôt électro-étincelle (ESD) a été étudié pour comprendre le comportement de la solidification ainsi que son potentiel pour la réparation des revêtements MCrAlY.  Différentes alliages à base de nickel ont été déposés sur des substrats de nickel via ESD afin de comprendre la structure cristalline du dépôt solidifié et l'effet du changement de composition de la soudure sur la dilution. Les échantillons d'électrodes ont été préparés par frittage flash (SPS). Tout d'abord, différents revêtements avec une microstructure monophasée et biphasée ont été déposés sur un substrat de nickel pur. Deuxièmement, du NiCoCrAlY et du CoNiCrAlY ont été déposés à l'endroit endommagé sur les oxides de NiCoCrAlY et de CoNiCrAlY respectivement. Une fine microstructure de phases métastables a été obtenue à partir de chaque dépôt. Également, il a été constaté qu'une croissance épitaxiale de NiCoCrAlY et de CoNiCrAlY a été obtenue sur les surfaces endommagées et une couche de α-Al2O3 a été obtenue sur la surface du dépôt après une oxydation de 24 heures à 1000C.</description><creator>Farhat, Rabab</creator><contributor>Mathieu Brochu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Repair of damaged MCrAIY coatings targeting petroleum industry applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bk128g05j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vs590</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4t64gs293</identifier><datestamp>2020-03-21T21:17:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Fatty acid binding proteins (FABPs) are a family of proteins involved in the transport of a wide variety of  hydrophobic molecules within the cytosol of cells. Tissues with high levels of fatty acid (FA) metabolism such as adipocytes, intestine and liver have a correspondingly high levels of FABPs  which correlate to the rate of cellular FA uptake and utilization. Moreover, many of the 11 FABP family members are mainly expressed in a tissue specific manner. For example, FABP6 is predominantly expressed in adult animals in the ileum where it is involved in intracellular transport of bile acids, however it has also been identified in the steroid hormone producing cells of the ovary and adrenal glands in mammals and zebrafish where it may participate in steroid metabolism.  Since very few studies have been conducted in aves, the objective of the present study was to determine the tissue and cell specific distribution of FABP6 transcripts and protein through the use of PCR, sequence verification, immunoblotting, and immunohistochemical staining approaches in both female and male chickens and turkey embryos.   The purpose of this study is to compose a comparative analysis between FABP6 gene expression in mammals and poultry, and identify the similarities between bile acid and steroid hormone metabolism that may further identify the role of this protein in cellular physiology. Unlike mammals, FABP6 was not restricted to the distal region of the small intestine, but rather distributed across the intestine with a significant abundance in the ileum in the embryo, broilers, and layers.  This was confirmed by immunohistochemical images that have a high reactivity of FABP6 in the epithelium of the ileum, with lower quantities found in the duodenum. This study is the first to identify the presence of FABP6 mRNA and protein in the testis, supporting the proposed overlapping function of FABP6 in bile acid and steroid hormone metabolism.  Furthermore, FABP6 was examined in various stages of follicular development, being identified in all phases of follicular development, with the greatest abundance in the small yellow follicles.  In mammals, FABP6 was identified strictly in the progesterone producing cells of the luteum; while in chickens FABP6 is found in both the granulosa and theca cells that are not limited to progesterone production.</description><description>Les protéines de liaison des acides gras (FAPBs) sont une famille de protéines impliquées dans le transport d'une grande variété de molécules hydrophobes dans le cytosol des cellules. Les tissus avec des niveaux élevés d'acides gras (AG) du métabolisme tels que les adipocytes, l'intestin et le foie ont un niveau élevé de FABPs qui sont en corrélation avec le taux important  d'absorption cellulaire et d'utilisation de FA. De plus, plusieurs des 11 membres de la famille FABP sont principalement exprimés dans un tissu spécifique. Par exemple, FABP6 est principalement exprimé chez les animaux adultes au niveau de  l'iléon, où il est impliqué dans le transport intracellulaire des acides biliaires, mais il a également été identifié dans les cellules de l'ovaire et des glandes surrénales chez les mammifères et chez les poissons zèbres où il peut participer dans le métabolisme des stéroïdes. Étant donné le petit nombre d'études qui ont été menées chez Aves, l'objectif de la présente étude était de déterminer le tissu et la distribution de cellules spécifiques des transcrits de FABP6 et des protéines grâce à l'utilisation de la PCR, de la vérification séquentielle, de l'immunoblot et des approches à la fois dans la coloration immunohistochimique dans des embryons féminins et masculins de poulets et de dindes. Le but de cette étude est de composer une analyse comparative entre l'expression des gènes FABP6 chez les mammifères et chez la volaille, et d'identifier les similitudes entre les acides biliaires et le métabolisme des hormones stéroïdiennes qui peuvent également préciser le rôle de cette protéine dans la physiologie cellulaire. Contrairement aux mammifères, FABP6 n'était pas limitée à la région distale de l'intestin grêle, mais plutôt répartis dans l'intestin avec une abondance significative dans l'iléon dans l'embryon, les poulets de chair, et les couches. Cela a été confirmé par des images immunohistochimiques qui ont une forte réactivité de FABP6 dans l'épithélium de l'iléon, avec des quantités plus faibles dans le duodénum. Cette étude est la première à identifier la présence d'ARNm de FABP6 ainsi que celle de la protéine dans le testicule, en soutenant la fonction proposée dans le chevauchement des acides biliaires FABP6 et du métabolisme des hormones stéroïdes. Par ailleurs, FABP6 a été examiné à divers stades de développement folliculaire et a été identifié dans toutes les phases du développement folliculaire, avec la plus grande abondance dans les petits follicules jaunes. Chez les mammifères, FABP6 a été strictement identifié dans les cellules du corps jaune produisant la progestérone, tandis que chez les poulets, FABP6 se trouve dans les cellules de la granulosa et de la thèque qui ne sont pas limités à la production de progestérone.</description><creator>McQuaid, Rosanne</creator><contributor>David Zadworny (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Agriculture - Animal Culture and Nutrition</subject><title>Characterization of the Ileal lipid binding protein (FABP6) in tissues involved in bile acid and steroid metabolism in poultry</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801pm27b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4t64gs293</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Animal Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v118rj45k</identifier><datestamp>2020-03-21T21:17:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte: Le magnésium (Mg) est connu pour exercer diverses mesures pour soutenir la fonction cardiométabolique. Bien que le diabète de type 2 (T2DM) est la cause la plus courante de l'épuisement de Mg, des lacunes dans la recherche existent concernant l'influence potentielle de diabète gestationnel sur le statut de Mg ultérieur ou les associations Mg-glycémiques des mères touchées ou de leur progéniture. De plus, si le diabète est un modificateur avec un effet des associations entre Mg et les bouts cardiovasculaires, tels que d'arrhythmias, est inconnue. La détermination du statut de Mg pose plein de défis, et aucun test simple, rapide et précis a émergé. Le plasma Mg (pMg) et le sérum Mg (sMg) restent les biomarqueurs utilisés le plus souvent; peu est connu au sujet de Mg érythrocytaire (rMg) et les résultats cardiométaboliques.Objectivifs : Les objectif de ce thèse était: 1.) De déterminer si l'histoire de diabète gestationnel influence les concentrations de Mg ou les associations entre les variables Mg et de la glycémie chez les mères et leurs enfants de 15 années post-partum (cohorte de Montréal), 2.) Etudier les associations entre le sMg, rMg et des profils de risque cardiovasculaires chez les adultes concernant deux études transversales et distincts sur le plan ethnique (Cris, Inuits) et évaluer l'utilité de rMg en tant qu'associé de risque cardiovasculaire; et 3.) Pour estimer le risque d'une arythmie, extrasystoles ventriculaires, à travers le gradient de concentration de sMg et d'évaluer l'effet potentiel de modification selon le statut du T2DM (population Crie).Méthodes: L'analyse des données secondaires a été réalisée sur des données recueillies auprès de trois études diverses: 1.) Grossesses diabétiques: Suivi longitudinal de la mère-enfants paires 2.) Nituuchischaayihtitaau Aschii: Une étude multi-communautaire et longitudinal sur l'environnement et la santé dans Iiyiyiu Aschii 3.) Songage sur la santé des Inuits: Quanuippitaa? Comment sommes-nous? Les associations entre les biomarqueurs et de paramètres de Mg ont été considérés dans la linéaire multivariée et la régression logistique. Résultats : L'histoire du diabète gestationnel de 15 ans avant a été associée à du pMg réduit de mères (p = 0,002) et le pMg élevée chez leur progéniture adolescente (p = 0,002). Les associations entre le statut de Mg et de certaines variables glycémique ont été plus prononcés chez les mères et leur progéniture avec l'histoire de diabète gestationnel. Chez les adultes Crie sans T2DM, le taux de sMg était inversement associé à une glycémie à jeûne (p = 0,001), en plus des variables cardiovasculaires telles que l'hsCRP (p = 0,038) et la carotide intima-média d'épaisseur (p = 0,044). rMg était significativement associé à l'adiposité chez les Cris et les Inuits (p &lt;0,001), mais aucune association entre le rMg et le glucose du jeûne, d'insuline, de hsCRP, la pression sanguine, ni carotidienne épaisseur intima-média ont été observées. Chez les Cris, la hypomagnésémie (sMg &lt;0.70mmol/L) était associée à une prévalence accrue des extrasystoles ventriculaires prématurés (p &lt;0,05). Le diabète de type 2 était un modificateur d'effet de l'association entre le sMg et le risque de cette arythmie (p &lt;0,05). Conclusions: Le diabète gestationnel peuvent influencer le pMg et des associations avec les variables des résultats de la glycémie chez les mères touchées et leur progéniture. Contrairement au sMg ou au pMg, il n'existe aucune preuve actuelle que le rMg totale est associée à un profil de risque cardiovasculaire favorable ou ajoute une valeur à l'évaluation du risque cardiométabolique. Prévalence d'une arythmie associée à un risque élevé de mortalité est plus fréquente chez les adultes Cris avec l'hypomagnésémie et T2DM. D'autres investigations évaluent l'utilité potentielle et la valeur prédictive de Mg extracellulaire (pMg et sMg) comme marqueurs du risque cardiométabolique sont appropriées.</description><description>Background: Magnesium (Mg) is known to exert diverse actions on cardiometabolic function; suboptimal Mg intake and status may contribute significantly to adverse metabolic and cardiovascular health. While type 2 diabetes mellitus (T2DM) is the most common cause of Mg depletion, research gaps exist regarding the potential influence of transient states of impaired glycemia, such as gestational diabetes, on Mg biomarkers in affected mothers or their offspring. Further, whether or not diabetes is an important effect modifier of associations between Mg biomarkers and cardiovascular endpoints, such as arrhythmias, is unknown. The determination of Mg status is riddled with challenges, however, and no simple, rapid and accurate test has emerged. Plasma (pMg) and serum Mg (sMg) are the most commonly used biomarkers; comparatively little is known about erythrocyte Mg (rMg) and cardiometabolic outcomes.Objectives: The main objectives of this thesis were: 1.) to determine if gestational diabetes history prospectively influences Mg concentrations or associations between Mg and glycemic variables in mothers and offspring 15-years post-partum (Montreal cohort) 2.) to examine associations between sMg, rMg and cardiovascular risk profiles in adults from two ethnically distinct, cross-sectional studies (Cree, Inuit) and evaluate the utility of rMg as a cardiovascular risk associate; and 3.) to estimate the risk of an arrhythmia associated with mortality, ventricular premature beats, across the sMg concentration gradient, and assess potential effect modification by T2DM status (Cree).Methods: Secondary data analysis was conducted on data collected from three diverse studies: 1.) Diabetic Pregnancies: Longitudinal follow-up of mother-offspring pairs (multiethnic Montreal cohort) 2.) Nituuchischaayihtitaau Aschii: A multi-community environment &amp; health longitudinal study in Iiyiyiu Aschii (Cree survey) 3.) International Polar Year (IPY) Inuit Health Survey (Inuit survey). Associations between Mg biomarkers and endpoints were examined in multivariate linear and logistic regression models.Results: Gestational diabetes history 15-yrs prior was associated with reduced pMg in mothers (p=0.002) and elevated pMg in teenage offspring (p=0.002) relative to mother and offspring controls without gestational diabetes history. Associations between Mg status and some glycemic variables (fasting glucose, insulin, and insulin sensitivity) were stronger in mothers and offspring with gestational diabetes history than those without. In Cree adults without T2DM, sMg was inversely associated with fasting glucose (p=0.001), in addition to cardiovascular variables such as hsCRP (p=0.038) and carotid-intima media thickness (p=0.044). rMg was significantly associated with adiposity in both Cree and Inuit (p&lt;0.001), but no associations between rMg and fasting glucose, insulin, hsCRP, blood pressure, nor carotid intima-media thickness were observed. In Cree, hypomagnesaemia (sMg &lt;0.70mmol/L) was associated with an increased prevalence of ventricular premature beats (p&lt;0.05). T2DM was a significant effect modifier of the association between sMg and risk of this arrhythmia (p&lt;0.05).Conclusions: Transient states of impaired glycemia (gestational diabetes) may be associated with pMg and its associations with glycemic outcome variables in affected mothers and offspring. Unlike sMg or pMg, there is no current evidence that total rMg is significantly associated with a favourable cardiovascular risk profile or adds value to cardiometabolic risk assessment. Prevalence of ventricular premature beats is more common in Cree adults with hypomagnesaemia and T2DM. Further investigations evaluating the potential utility and predictive value of pMg and sMg as markers of cardiometabolic risk are warranted.</description><creator>Del Gobbo, Liana</creator><contributor>Grace Egeland Hovda (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Magnesium biomarkers and cardiometabolic endpoints in multiethnic populations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pc289p04j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v118rj45k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kd17cz30w</identifier><datestamp>2020-03-21T21:17:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>INTRODUCTION: Le cancer du poumon est la principale cause de mortalité oncologique. La résection chirurgicale est essentielle dans le traitement et la rémission du cancer du poumon. Toutefois, la résection est aussi associée à une augmentation de l'inflammation systémique et des cellules tumorales circulantes. Cette situation est aggravée par des complications postopératoires de nature infectieuse, la plus fréquente étant la pneumonie causée par les bactéries gram-positives ou gram-négatives. De récentes recherches cliniques suggèrent que les complications de nature infectieuse après une résection chirurgicale d'un cancer du poumon diminuent la survie du patient. Cependant, la raison est présentement inconnue. Les interactions entre les bactéries et les cellules hôtes sont orchestrées par des récepteurs de reconnaissance de motifs moléculaires du nom de récepteurs de type Toll. Récemment, il a été démontré que les cellules cancéreuses expriment les récepteurs de type Toll, mais leur fonction dans les cellules cancéreuses restent inconnue. Le but de cette étude est d'étudier comment les infections bactériennes facilitent la métastase du cancer du poumon avec un regard particulier sur le rôle des récepteurs de type Toll. MÉTHODES: Des cellules cancéreuses pulmonaires de rat Lewis (H-59) ou humaines (A549) ont été employées dans une série d'expériences in vitro et in vivo. Les cellules cancéreuses ont été activées directement par S.pneumonia inactivé par la chaleur, E.coli inactivé par la chaleur ou des antigènes bactériens purifiés, ou indirectement en les exposant à un milieu de culture provenant de cellules épithéliales bronchiques BEAS-2B incubées  avec des bactéries inactivées par la chaleur (S.pneumonia, E. coli) ou des antigènes bactériens. Les expériences in vitro réalisées incluent l'adhérence aux éléments de la matrice extracellulaire fibronectine, collagène de type I et collagène de type IV, et la migration/chimiotaxie à travers un filtre vers le surnageant de culture provenant des cellules BEAS-2B. Les expériences in vivo réalisées incluent la quantification de la migration des cellules cancéreuses dans les sinusoïdes hépatiques par microscopie intravitale et des métastases hépatiques suite à l'injection intra-splénique de cellules cancéreuses. Chez certains animaux, un modèle cliniquement pertinent de l'infection, soit la ligature et ponction du caecum, a été employé. Pour évaluer le rôle des récepteurs de type Toll, nous avons utilisé des souris transgéniques knockout pour le gène TLR4, des anticorps monoclonaux bloquant les récepteurs de type Toll, ou des inhibiteurs de petites molécules. RÉSULTATS: L'incubation directe et indirecte des cellules cancéreuses H-59 et A549 avec S.pneumonia et E. coli ont augmenté leur adhérence aux éléments de la matrice extracellulaire d'environ 2 à 8 fois et 2 à 4 fois respectivement. La présence de milieu de culture provenant de cellules BEAS-2B infectées par E. coli et S.pneumonia a augmenté la migration in vivo des cellules H-59 d'environ 2 à 4 fois comparativement au contrôle négatif, et dans la chambre inférieure d'environ 4 à 5 fois. L'incubation directe et indirecte des cellules H-59 avec S.pneumonia et E.coli ont augmenté leur adhérence aux sinusoïdes hépatiques d'environ 2 à 4 fois. L'infection in vivo par le modèle de la ligature et ponction du caecum a augmenté de 3 fois l'adhérence des cellules H-59 aux sinusoïdes hépatiques et a augmenté le nombre de métastases hépatiques d'environ 12 fois deux semaines après injection. Ces observations ont été atténuées par l'inhibition des récepteurs de type Toll TLR2 et TLR4. CONCLUSION: L'activation des cellules cancéreuses pulmonaires murines et humaines, soit directement par S.pneumonia et E. coli, soit indirectement par les cellules épithéliales bronchiques activées, ou soit via une infection in vivo, augmente leur adhérence, migration, et potentiel métastatique à travers les récepteurs de type Toll.</description><description>INTRODUCTION: Lung cancer is the leading cause of cancer death, with low five-year survival rates and high percentage of local or metastatic recurrence. Surgical resection is integral for cure, however this procedure is associated with increased systemic inflammation and circulating tumour cells. This is further compounded by infectious postoperative complications, the most common of which is pneumonia, caused by both gram-positive and gram-negative bacteria. There is emerging clinical data to suggest that bacterial complications after lung cancer surgery may decrease survival, however the mechanism for this finding is not clear.  Interactions between bacteria and host cells are mediated by specialized pathogen receptor proteins termed, Toll like receptors.  Cancer cells have recently been shown to express Toll ike receptors, but their function in these malignant cells is unknown.  The aim of this study is to investigate the mechanisms of bacterial infection facilitated lung cancer metastasis with a particular focus on the roles of Toll like receptors. METHODS: Murine H-59 Lewis lung carcinoma or Human A549 lung cancer cells were employed in a series of in vitro and in vivo experiments. Cancer cells were activated either directly with exposure to heat-inactivated S.pneumonia, E.coli or purified bacterial antigens, or indirectly with exposure to culture media from BEAS-2B bronchial epithelial cell incubation with heat-inactivated bacteria (S.pneumonia or E.coli) or bacterial antigens. In vitro assays include adhesion to extracellular matrix components fibronectin, collagen I and collagen IV, and migration/chemotaxis through a filter towards the BEAS-2B supernatant. In vivo assays include intravital microscopy to quantify in vivo cancer cell migration within the liver sinusoids, and intra-splenic hepatic metastasis assay. In some animals , a highly clinically relevant model of infection, cecal ligation and puncture (CLP) or sham control, was employed.  To assess the role of Toll like receptors, we employed transgenic TLR4 knockout mice, monoclonal blocking antibodies, or small molecule inhibitors. RESULTS: Direct and indirect incubation of both H-59 and A549 cells with S.pneumonia and E.coli increased adhesion to extracellular matrix components approximately 2-8 fold and 2-4 fold, respectively. Presence of BEAS-2B culture media after infection with S.pneumonia and E.coli increased in vivo migration of H-59 cells approximately 2-4 fold over negative control, and into the bottom chamber approximately 4-5 fold. Direct and indirect incubation of H-59 cells with S.pneumonia and E.coli increased adhesion to liver sinusoids 2-4 fold. In vivo infection with CLP increased adhesion of H-59 cells to liver sinusoids 3-fold and increased number of liver metastases at 2 weeks post-injection approximately 12 fold. These effects were attenuated with TLR2 and TLR4 inhibition. CONCLUSION: Activation of murine and human lung cancer cells, either directly by S.pneumonia and E.coli, indirectly via activated bronchial epithelial cells, or via an in vivo infection, increases cancer cell adhesion, migration and metastasis, and this effect is mediated by toll like receptors.</description><creator>Chow, Simon</creator><contributor>Lorenzo Edwin Ferri (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery</subject><title>Acute bacterial infection facilitates lung cancer metastasis through toll-like receptor 2 and 4 activation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xj81s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kd17cz30w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1z40kx899</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The scope of this thesis is the study of the dye (N719) - TiO2 (anatase) interface in dye sensitized solar cell (DSSC). The study of the TiO2 semiconductor/Ru complex [cis - (2,2'- bipyridyl - 4,4'- dicarboxylate)2 (NCS)2 ruthenium(II): N719] interface is important in order to understand the sensitization event as the dye and semiconductor are key factors for high conversion efficiency in DSSC. In spite of several studies of the interaction of the N719 dye/TiO2 films, the anchoring mechanism has been debated for a decade because it has not been fully revealed. Thus, this thesis aims at unifying the previous different views on the binding mechanism and the type of groups involved in the N719-TiO2 system as well as further elucidate new spectral information via vibrational spectroscopy (ATR-FTIR and SERRS), imaging techniques (Confocal Raman mapping and ATR-FTIR imaging) and electron spectroscopy (XAS and XPS). The combination of vibrational and electronic spectroscopic results allows for all the operating binding modes on the interface from molecular structure to interfacial electronic structure to be determined.We focused on the spectral change in our Raman and ATR-FTIR spectra rather than depend on ∆ν values (frequency difference) as the only method for differentiating binding modes. Furthermore, the hydroxyl vibrations of the N719 and two distinct nano-crystalline anatase surfaces (Dyesol and our own aqueous-synthesized variety) that occur before / after adsorption and their relation to the binding mechanism were explored using ATR-FTIR, SERRS, Confocal Raman mapping and ATR-FTIR imaging. As a result of this analysis the binding of the N719 dye to TiO2 was proposed to occur through two neighboring carboxylic acid/carboxylate groups via a combination of bidentate-bridging and H-bonding involving a donating group from the N719 (and/or Ti-OH) units and acceptor from the Ti-OH (and/or N719) groups. This binding mechanism was further elucidated by investigating the electronic interactions of TiO2 substrates and the N719 molecules via surface sensitive techniques (XAS and XPS) and probing methods (electron yield) before and after the sensitization event. This allowed us to propose that additional electronic interactions occur through the aromatic electron density of the bipyridine groups and the d states found in TiO2 and.that there is extra H-bonding interaction of the NCS ligand of the dye with the TiO2 surface groups (OH/H2O).From the application standpoint, TiO2 nanocrystalline films were prepared from commercial and aqueous-synthesized precursors by screen printing with the purpose of correlating physical properties and in particular surface TiO2 groups (Ti-OH/Ti-OH2) to DSSC performance. Their morphological features were characterized in terms of particle size, shape, BET surface area, pore size, Raman and AFM analysis. This work showed the distribution of surface Ti-OH/Ti-OH2 groups in Aqueous TiO2 to be qualitatively richer than in Dyesol TiO2.  The current–voltage characteristics (I–V), electrical impedance spectroscopy (EIS) and open circuit voltage decay (OCVD) were also investigated in relation to the TiO2 film physical properties.  It was found that photoelectrodes composed of surface hydroxyl-rich TiO2 nanocrystalline material exhibits longer electron lifetime attributed to enhanced surface-dye binding that suppresses interfacial recombination. The relations between the film's morphology, adsorption properties, and electrochemical behavior are comprehensively discussed.</description><description>L'objectif de cette thèse  est l'étude de l'interface colorant (N719) – TiO2 (anatase) dans la cellule solaire sensibilisée par un colorant (DSSC). L'étude de l'interface du semiconducteur TiO2/complexe Ru [cis - (2,2'- bipyridyl - 4,4'- dicarboxylate)2 (NCS)2 ruthenium(II): N719] est importante pour comprendre l'évènement du sensibilisation étant donné que le colorant et le semiconducteur sont des facteurs clés pour une conversion à haute efficacité dans la DSSC. En dépit de plusieurs études sur l'interaction au niveau des films colorant N719/TiO2, le mécanisme d'ancrage a été débattu pendant une décennie, et est toujours non complètement connu. Ainsi, cette thèse vise à unifier les différentes points de vue antérieurs sur le mécanisme de fixation et le type de groupements impliqués dans le système N719-TiO2 ainsi que d'élucider de nouvelles informations spectrales moyennant la spectroscopie vibrationnelle (ATR-FTIR et SERRS), Les techniques d'imagerie (la cartographie Raman à confocale et l'imagerie ATR-FTIR) et la spectroscopie électronique (XAS et XPS). La combinaison des résultats de la spectroscopie vibrationnel et électronique permet de déterminer tous les modes de fixation fonctionnels à l'interface de la structure moléculaire et la structure électronique. Nous nous sommes concentrés sur le changement spectral dans les spectres Raman et FTIR-ATR et non seulement aux variations de fréquence Δν, comme étant la seule méthode qui différencie entre les différents modes de fixation. Par ailleurs, les vibrations de l'hydroxyle de N719 et les surfaces de deux distinctes anatase nano-cristalline (Dyesol et nos propres variétés aqueuses synthétisés) qui se produisent avant / après l'adsorption et leur relation avec le mécanisme de fixation ont été explorés par ATR-FTIR, SERRS, cartographie à confocale Raman et l'imagerie ATR-FTIR. En conséquence à cette analyse, la fixation du colorant N719 avec TiO2 a été proposée. Elle se produise à travers deux groupements carboxylique / carboxylate voisins via une combinaison de pontage bidentés et liaisons-H. Ces derniers impliquent un groupement donneur des unités de N719 (et / ou Ti-OH) et accepteur des groupements  Ti-OH (et / ou N719). Ce mécanisme de fixation a été ensuite élucidé en étudiant les interactions des substrats de TiO2 et les molécules N719 via les techniques sensitives de surface (XAS and XPS) et les méthodes à sonde (rendement d'électron) avant et après l'évènement de sensibilisation. Cela nous a permis de proposer que les interactions électroniques supplémentaires se produisant à travers la densité des électrons aromatiques des groupes bipyridine et les états d trouvés dans TiO2 et qu'il y a des interactions supplémentaires de liaisons hydrogènes des ligands de NCS du colorant avec les groupements (OH/H2O) de la surface de TiO2. Du point de vue application, les films TiO2 nanocristallins ont été préparés à partir de précurseurs commerciaux et aqueuse synthétisés par sérigraphie dans le but de corréler les propriétés physiques et en particulier les groupements (Ti-OH/Ti-OH2) à la surface de TiO2 par rapport à la performance de la DSSC. Les caractéristiques de leurs morphologies ont été discutés en fonction de la taille des particules, leur forme, leur surface BET, la taille des pores, l'analyse AFM et la spectroscopie Raman. Les caractéristiques courant-tension (I-V), la spectroscopie d'impédance électrique (SIE), le déclin de tension en circuit ouvert (OCVD), ont également été étudiés en relation avec les propriétés physiques du film de TiO2.</description><creator>Lee, Kee Eun</creator><contributor>George Demopoulos (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Investigation of the dye-anatase interface in dye sensitized solar cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9019s653w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kx899</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wh246x04d</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The low density lipoprotein receptor-related protein 1 (LRP1) is a single transmembrane receptor that mediates the endocytosis of over 40 different ligands. Although LRP1 is traditionally classified as a scavenger receptor due to its role in lipoprotein uptake and its large selection of ligands, recent studies have shown strong evidence in its role in cellular signaling. The PTB domain-containing engulfment adapter protein 1 (GULP) is the adapter protein regulating the endocytosis of LRP1. Previous studies in our laboratory have presented the effect of GULP on lipid homeostatsis, where elevated GULP expression resulted in accumulation of glycoshpingolipids in the lysosome. Moreover, GULP overexpression also prevented the lipid degradation cofactor prosaposin from entering lysosome, where prosaposin is internalized by LRP1 and proteolytically cleaved into the active form. Based on our previous observation, we have hypothesized that GULP is a molecular switch governing the transition between early endosome (EE) and late endosome (LE) for LRP1 mediated endocytosis. To validate our hypothesis, confocal microscopy was preformed to monitor the endocytosis of fluorescently labeled LRP1 specific and non-specific ligands. In CHO cells with elevated GULP expression level (FL), LRP1 specific ligands strongly co-localized with EE, where as the co-localization between LRP1 ligands and LE was enhanced in CHO cells with lowered GULP expression level (AS). However, the intracellular trafficking of non-LRP1 ligands was not affected by GULP. Moreover, observation on slower degradation of iodine-125 ([125]I) labeled alpha-2-macroglobulin (α2M) and enhanced resistance to the lysosomal toxin, pseudomonas exotoxin A (PEA) in FL cells further reinforced our hypothesis since both ligands are LRP1 specific.Recent reportshave presented evidences on the involvement of LRP1 in TGF-β signaling, an important pathway regulating cell proliferation and tumorigenesis in many cancers. Therefore, we were interested in examining the potential effect of GULP on transforming growth factor-β (TGF-β) signaling. Firstly, FL cells had enhanced TGF-β response, which resulted in increasing cell growth arrest, cell migration and cell invasion, which is verified by a prolonged SMAD3 phosphorylation and increased luciferase-reporter activity. Furthermore, transfection of GULP into the TGF-β insensitive ovarian adenocarcinoma (HEY) cells restored the TGF-β responsiveness, as measured by SMAD3 phosphorylation and impairment of cell growth. In conclusion, our data has defined GULP as an important protein regulating LRP1 mediated endocytosis and LRP1 mediated TGF-β signaling.</description><description>Le low density lipoprotein receptor-related protein 1 (LRP1)  est un récepteur transmembranaire simple qui médie l'endocytose de plus de 40 ligands différents. Bien que LRP1 est traditionnellement considéré comme un récepteur scavenger en raison de son rôle dans l'absorption des lipoprotéines et de son grand choix de ligands, des études récentes ont montré des preuves solides de son rôle dans la signalisation cellulaire. Le PTB domain-containing engulfment adapter protein 1 (GULP) est une protéine adaptateur qui contrôle l'endocytose du LRP1. Les études précédentes effectuées dans notre laboratoire ont montré l'effet du GULP sur l'homéostasie du lipide, d'où une expression élevée du GULP a abouti une accumulation de glycosphigolipide dans le lysosome. Par ailleurs, une surexpression du GULP a également empêché le cofacteur de la dégradation du lipide prosaposine d'entrer dans les lysosomes, d'où le prosaposine est internalisé par le LRP1 et clivé par la protéolyse à sa forme active.Basés sur nos observations antérieures, nous avons émis une hypothèse que le GULP est un interrupteur moléculaire qui contrôle la transition entre l'endosome précoce (EE) et l'endosome tardif (LE) pour l'endocytose médiée par le LRP1. Pour valider notre hypothèse, le microscope confocal a été utilisé pour surveiller l'endocytose des ligands fluorescents qui étaient LRP1 spécifique et des ligands fluorescents qui étaient LRP1 non spécifique. Dans les cellules du CHO avec un niveau d'expression du GULP élevée (FL), les ligands qui sont LRP1 spécifique ont fortement colocalisé avec EE, alors que la colocalisation des ligands du LRP1 et du LE était stimulée dans les cellules du CHO avec un niveau d'expression de GULP faible (AS). Cependant, le trafic intercellulaire des ligands non LRP1 n'était pas affecté par le GULP. De plus,  l'observation sur le ralentissement de la dégradation de l'alpha-2-macroglobuline (α2M) étiqueté par l'iode-125 ([125] I) et sur une meilleure résistance à la toxine lysosomale, exotoxine A de Pseudomonas (PEA) dans les cellules FL, a renforcé notre hypothèse puisque les deux ligands sont LRP1 spécifiques.Des rapports récents ont présenté des preuves concernant l'implication du LRP1 dans la signalisation du transforming growth factor-β (TGF-β), une voie importante dans la régulation de la prolifération cellulaire et de la tumorigenèse dans de nombreux cancers. Par conséquent, nous nous sommes intéressés à examiner les effets potentiels de GULP sur la signalisation du TGF-β. Tout d'abord, les cellules FL ont amplifié la réponse des cellules au TGF-β, ce qui a  entraîné une augmentation dans les arrêts à la croissance cellulaire, dans la migration cellulaire, et dans l'invasion cellulaire, ceci a été vérifié par une phosphorylation prolongée du SMAD3 et par une augmentation de l'activité du reporteur luciférase. En suite, la transfection du GULP dans les cellules d'adénocarcinome ovarien qui étaient TGF-β insensible (HEY) a réactivé la réactivité envers le TGF-β, telle que mesurée par la phosphorylation du SMAD3 et par des déficiences de la croissance cellulaire. En conclusion, nos données ont défini le GULP étant une protéine important dans la régulation de l'endocytose médiée par le LRP1 et dans la signalisation du TGF-β médiée par le LRP1.</description><creator>Ma, Cheng-I</creator><contributor>Robert Kiss (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Cell</subject><title>The adapter protein GULP regulates the intracellular trafficking of LRP1 ligands and LRP1 mediated signaling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gf06g651b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246x04d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7p88cm60m</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction : La dégénérescence des disques intervertébraux (DIVs) est une des sources connues de lombalgie. Cette condition, reconnue sous le nom de discopathie dégénérative, peut être conséquente du vieillissement, d'un traumatisme ou de prédispositions génétiques. Un meilleur aperçu du profil histologique de DIVs sains et dégénérés contribuera à approfondir notre compréhension des effets du processus dégénératif sur la douleur chronique. De plus, l'avancée des connaissances contribuera au développement de meilleurs diagnostics ainsi qu'à de meilleures stratégies thérapeutiques lors de la prise en charge de patients souffrant de lombalgie. La méthode standard de coloration tissulaire à base d'hématoxyline-éosine (H&amp;E), utilisée seule ou en combinaison avec d'autres colorants, est couramment employée pour évaluer la biologie des DIVs sains ou dégénérés. Récemment, une nouvelle méthode a été développée afin de fournir de l'information additionnelle comme la différentiation définie entre les diverses sous-régions du disque. En utilisant la coloration FAST, les échantillons sont exposés à une combinaison d'agents colorants. Dans un premier temps, le bleu alcien bloque les glycoprotéines acides du tissu. Les protéoglycanes neutres restants sont ensuite colorés par la solution de Safranine-O. Finalement, les colorants Tartrazine et Fast green sont utilisés afin de colorer les fragments moléculaires de mucines et de collagènes. Les colorations FAST et H&amp;E procurent de l'information complémentaire en ce qui concerne la composition de la matrice ainsi que l'organisation structurale des disques et ce, en présence ou non de dégénérescence tissulaire. L'objectif primaire de l'étude est de caractériser les profils histologiques de DIVs humains, sains ou dégénérés, à l'aide des colorations FAST et H&amp;E. De plus, des données préliminaires d'une étude complémentaire sur l'innervation de ces mêmes échantillons observée par immunohistochimie (IHC) sont présentées à la toute fin. Ces données ouvrent la porte pour de futures recherches afin de comprendre la relation entre le patron d'innervation des DIVs et la douleur. Méthodes : Échantillons : Des échantillons tissulaires de DIVs dégénérés ont été recueillis chez des patients ayant de la douleur chronique lombaire. Des disques sains contrôles ont été obtenus de donneurs post-mortem. Histologie : Des coupes de tissus congelés et fixés ont été obtenues à l'aide d'un cryostat, puis colorées à l'aide des méthodes FAST et H&amp;E. Évaluation de l'innervation : L'analyse de l'innervation et de la vascularisation des diverses régions des disques s'est effectuée par une étude de localisation immunohistochimique utilisant des marqueurs spécifiques pour les fibres nerveuses (anti-PGP 9.5 et anti-CGRP) et les vaisseaux sanguins (anti-PECAM 1). Résultats : La coloration FAST permet la différentiation des trois régions principales du disque : l'anneau fibreux interne, l'anneau fibreux externe et le noyau pulpeux. Un protocole d'IHC efficace a été adapté spécifiquement pour ce tissu. Conclusion : La coloration FAST fournit de l'information détaillée sur la désorganisation de la matrice extracellulaire, les changements au niveau des protéoglycanes ainsi que sur la calcification discale survenant lors du processus de dégénérescence. Les colorations H&amp;E et FAST sont complémentaires puisque, de façon respective, une donne de l'information sur le contenu cellulaire alors que l'autre identifie clairement les sous-régions composant le disque. À l'aide de méthodes d'immunohistochimie, il est possible d'identifier une innervation sensorielle dispersée dans les régions les plus externes de disques humains sains.</description><description>Introduction: One of the many sources of low back pain (LBP) is the degeneration of intervertebral discs (IVDs), a condition called degenerative disc disease (DDD). Degeneration of IVDs can occur as result of aging, trauma, or genetic predisposition. Better insight into the complex histological profile in healthy and degenerated IVDs will contribute to our understanding of the interplay between the degenerative processes and chronic pain. The knowledge gained will ultimately allow for the development of better diagnostic and therapeutic strategies towards the management of LBP. Standard hematoxylin–eosin (H&amp;E) staining, alone or in combination with other methods, has been traditionally used to assess the normal biology and degeneration of IVDs. A novel technique has recently been developed that provides additional information than previous methods; specifically, a clear differentiation between various sub-regions of the disc. In this method, termed FAST staining, the samples are exposed to a combination of dyes, starting with Alcian blue that blocks the acidic glycoproteins of the tissue. This is followed by a Safranin-O staining through which all the rest of the neutral proteoglycans will be stained. Finally Tartrazine and Fast green are used in order to stain the remaining mucin and collagen moieties. FAST and H&amp;E provide complementary information regarding the compartmental organization and matrix composition of the discs in different conditions of health and degeneration.The principal objective of the current study is to characterize the histological profile of healthy and degenerated human IVDs with a combination of H&amp;E and FAST staining. We will also present some preliminary data regarding the study of innervation in these samples using fluorescent immunohistochemistry (IHC). This will allow future investigations on the relationship between pain and the innervation pattern. Methods: Tissue samples: Samples of degenerating IVDs were collected from chronic low back pain patients. Healthy control discs were obtained post-mortem from donors. Histology: FAST and H&amp;E were performed on cryostat sections obtained from fixed, frozen disc samples. Assessment of innervation: The analysis of the innervation and vascularization in different parts of the discs was done through immunohistochemical mapping studies using specific markers for nerve fibers (anti-PGP 9.5 and anti- CGRP) and blood vessels (anti-PECAM 1). Results: FAST staining enables differentiation of the three regions of the disc: inner annulus fibrosus, outer annulus and nucleous pulposus. In addition, a promising protocol for IHC was adapted to this type of tissue.Conclusion: FAST staining provides detailed information about disorganization of extracellular matrix, proteoglycan changes and calcification during the process of degeneration. H&amp;E and FAST are complementary as one gives more information about the cellular content while the other better identifies the disc compartments, respectively. In addition, sparse sensory innervation can be observed in the very outer regions of healthy human IVDs using immunohistochemical methods.</description><creator>Tabatabaei Shafiei, Zahra Sadat</creator><contributor>Laura Stone (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Anatomy</subject><title>Characterization of matrix changes associated with disc degeneration in low back pain using multichromatic FAST staining</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vx021k08w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88cm60m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3n2043084</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The interaction between microorganisms and the calcite mineral surface in aqueous solutions, under earth surface conditions, was the focus of this study. More speciﬁcally, we investigated if bacterial attachment and metabolism increase the dissolution rates of calcite crystals and alter their surfaces in solution. A natural microbial consortium, rather than model  organisms, was used in the experiments. Weathered samples from the Trenton carbonates were collected on the ﬂanks of Mount Royal in Montréal (Québec, Canada).  The associated bacteria were identiﬁed using molecular biology DNA ﬁngerprinting techniques. This information was used to determine the nutrient requirements of suitable growth media. Samples contained typical soil dwelling organisms from the phylum Actinobacteria, gram-positive heterotrophs. Bacteria were combined with cleaved Iceland Spar calcite rhombohedra in a low-ionic strength (10−2  M) NaCl solution at ambient pCO2 , 25°C and 1 atm pressure. The effect of solution chemistry (e.g. the presence of phosphate) on the calcite dissolution kinetics was also investigated. The dissolution rates in the presence of bacteria, did not vary significantly from abiotic conditions, but decreased notably in the presence of phosphate.</description><description>Cette étude porte sur les interactions entre des micro-organismes et la surface de la calcite en solution aqueuse sous des conditions équivalentes à celles de la surface de la terre. Plus précisément, nous avons étudié si l'attachement des bactéries et leur métabolisme augmentent la vitesse de dissolution des cristaux de calcite et altérent leur surface en solution. Des communautés microbiennes naturelles ont été privilégiées à des organismes types pour les expériences. Des échantillons altérés provenant de carbonates de Trenton ont été récoltés sur les ﬂancs du Mont Royal à Montréal (Québec, Canada).  Les bactéries associées ont été identiﬁées par des techniques de biologie moléculaire utilisant leurs empreintes génétiques d'ADN. Ces informations ont servi à déterminer les besoins en nutriments des milieux de croissance.  Les échantillons contenaient des organismes typiques de sols, hétérotrophes, à gram positif, du phylum Actinobacteria. Les bactéries ont été combinées avec des rhombohèdres clivés de calcite provenant de spaths d'Islande dans une solution de NaCl de faible force ionique (10−2  M) à pCO2 ambiante, 25°C et 1 atm de pression.  L'effet de la composition chimique de la solution sur la cinétique de dissolution des calcites (en particulier, la présence de phosphates) a également été étudié. Les vitesses de dissolution augmentent en présence de bactéries ne varient pas de façon significative aux échantillons exposés aux conditions abiotiques. En revanche, la présence de phosphate das le milieu de culture masque l'effet des bactéries sur la vitesse de dissolution.</description><creator>Sulu-Gambari, Fatimah</creator><contributor>Alfonso Mucci (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Dominic Frigon (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Earth Sciences - Geochemistry</subject><title>Bacterially-induced dissolution of calcite: the role of bacteria in limestone weathering</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719r17f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3n2043084</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Earth and Planetary Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6108vg53m</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les modèles paramétriques tel que le modèle binormal ont été largement utilisés pour analyser les données provenant de tests de diagnostic continus et non parfaits. De tels modèles reposent sur des suppositions souvent non réalistes et/ou non verifiables, et dans de tels cas les modèles nonparamétriques représentent une alternative attrayante. De plus, même quand la supposition de normalité est rencontrée les chercheurs ont tendence à sous-estimer la taille d'échantillon requise pour estimer avec exactitude la prédominance d'une maladie à partir de ces modèles bi-normaux quand les densités associées aux sujets malades se chevauchent avec celles associées aux sujets non malades. D'abord, nous étudions l'utilisation de modèles nonparametriques d'arbres de Polya pour analyser les données provenant de tests de diagnostic continus. Puisque nous ne supposons pas l'existance d'un test étalon d'or, notre modèle contient une composante de classe latente, les données latentes étant le vrai état de maladie de chaque sujet. Ensuite nous développons des méthodes pourla determination de la taille d'échantillon quand on planifie des études avec des tests de diagnostic continus. Finalement, nous montrons comment les facteurs de Bayes peuvent être utilisés pour comparer la qualité d'ajustement de modèles d'arbres de Polya à celles de modèles paramétriques binormaux. Des simulations ansi que des données réelles sont incluses.</description><description>Parametric models such as the bi-normal have been widely used to analyse datafrom imperfect continuous diagnostic tests. Such models rely on assumptions thatmay often be unrealistic and/or unveri_able, and in such cases nonparametric modelspresent an attractive alternative. Further, even when normality holds, researcherstend to underestimate the sample size required to accurately estimate disease preva-lence from bi-normal models when densities from diseased and non-diseased subjectsoverlap. In this thesis we investigate both of these problems. First, we study theuse of nonparametric Polya tree models to analyze continuous diagnostic test data.Since we do not assume a gold standard test is available, our model includes a latentclass component, the latent data being the unknown true disease status for each sub-ject. Second, we develop methods for the sample size determination when designingstudies with continuous diagnostic tests. Finally, we show how Bayes factors can beused to compare the _t of Polya tree models to parametric bi-normal models. Bothsimulations and a real data illustration are included.</description><creator>Kaouache, Mohammed</creator><contributor>Lawrence Joseph (Supervisor1)</contributor><contributor>Brenda Macgibbon (Supervisor2)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Biostatistics</subject><title>Bayesian modeling of continuous diagnostic test data: sample size and Polya trees</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/44558j166.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6108vg53m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2227mv00n</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A l'étape de réalisation durant la conception d'un robot, les analyses cinématique, statiques, dynamique et  celles des torseurs statiques de contrainte sont des taches fondamentales. En outre, si l'élasticité des maillons est considérée, les analyses élastostatique et élastodynamique deviennent nécessaires. Ces analyses son plus difficiles pour les systèmes robotiques à architecture parallèle que pour ceux à architecture sérielle.Cette thèse vise à développer une méthodologie complète des analyses élastostatique, élastodynamique et de torseurs statiques de contrainte de systèmes mécano robotiques, tout en mettant l'accent sur les architectures parallèles à mobilité reduite. D'abord, une méthode systématique pour le calcul des torseurs statiques de contrainte d'un système mécanique, imposée par les couples cinématiques, est proposée. Cette méthode permet au concepteurfacilement gérer l'analyse de torseurs statiques de contraintes de robots à architecture parallèle. à l'étape suivante, en considérant l'élasticité, une méthode originale pour l'analyse élastostatique des robots parallèles est proposée. Cette méthode est basée sur le concept du ressort généralisée.  Avec les ingrédients essentiels, les matrices de raideur et de masse, l'analyse élastodynamique du robot est obtenue. Bien que ses analyses soient motivés par les caractéristiques particulières d'un manipulateur à deux jambes en parallèle, appelé robot McGill générateur des mouvements de Schõnflies (SMG), elles sont aussi applicables à tout autre robot parallèle à deux jambes. Le SMG de McGill est capable de produire le sous-groupe de déplacement dit de Schõnflies, qui comprend des translations dans les l'espace tridimensionnel cartésien et une rotation autour d'un axe à orientation fixe, nécessaire pour la plupart des opérations de transfert.  Enfin, en utilisant les analyses proposées,  la conception structurale optimale  du SMG de McGill est obtenue.</description><description>At the embodiment stage of a robot design, fundamental tasks such as kinematic, static, dynamic and constraint-wrench analyses are essential. Moreover, by considering link elasticity, the elastostatic and elastodynamic analyses also become essential. However, the foregoing analyses are more challenging for parallel robots, when compared with their serial counterparts. This thesis aims to develop comprehensive methodologies for the elastostatic, elastodynamic and constraint-wrench analyses of robotic mechanical systems, while focusing on parallel architectures with reduced mobility. To this end, first, a systematic method for the calculation of the constraint wrenches of a mechanical system, imposed by the kinematic pairs, is proposed. This method helps the designer readily handle the constraint-wrench analysis of robots with parallel architectures. In the next step, considering link elasticity, a novel method for the elastostatic analysis of parallel robots is proposed. This method is based on the concept of generalized spring. With the essential ingredients, stiffness and mass matrices, the elastodynamic analysis of the robot under study is conducted. Although the analyses are motivated by the special features of a novel two-limb parallel manipulator designed at McGill University, called the McGill Schõnflies Motion Generator (SMG), they are applicable to any other two-limb parallel robots. The McGill SMG can produce the Schõnflies displacement subgroup, which comprises translations in the three-dimensional Cartesian space and one rotation about a fixed-orientation axis, as needed for most common pick-and-place operations. Finally, as an application of the proposed analyses, the optimum structural design of the McGill SMG is obtained.</description><creator>Taghvaeipour, Afshin</creator><contributor>Larry Lessard (Supervisor2)</contributor><contributor>Jorge Angeles (Supervisor1)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Robotics</subject><title>Contributions to the structural analysis of parallel manipulators with reduced mobility</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92gc329.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2227mv00n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8p58ph95c</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'inopportunité et la prévention de la militarisation de l'espace extra-atmosphérique ont été débattues depuis des décennies par la communauté internationale. Il existe notamment une lacune dans le droit de l'espace actuel, s'agissant des armements spatiaux qui utilisent l'énergie cinétique, dans le but de détruire ou d'endommager des objets spatiaux. En dépit de propositions pour interdire l'usage et le déploiement de telles armes, ainsi que de l'adoption répétée, par l'Assemblée Générale des Nations Unies, de résolutions visant à endiguer de tels développements, les États se trouvent dans une impasse sur ce sujet. Les récentes déclarations et activités des principaux États contributeurs dans le domaine spatial mettent en exergue la redoutable probabilité que de tels armements soient utilisés dans l'espace, constituant par conséquent un danger pour la paix et la sécurité internationales. La création d'un nombre considérable de débris spatiaux, qui a suivi les récents tests antisatellites, démontre à quel point l'utilisation d'armements spatiaux cinétiques peut être préjudiciable à l'environnement de l'espace extra-atmosphérique. Face à des États incapables de s'accorder sur la légalité de l'utilisation des armements spatiaux, des solutions peuvent être trouvées au delà des règles de droit spatial existantes. Ce mémoire soutient que le droit international public général, et plus particulièrement le droit international de l'environnement, peut fournir une alternative fiable et effective pour interdire l'usage d'armes spatiales conventionnelles. Par ailleurs, le droit général de l'environnement n'est pas le seul à interdire aux États de s'engager dans des activités qui causent des dommages à l'environnement; le droit des conflits armés regroupe des lois conventionnelles et coutumières, qui interdisent formellement l'utilisation d'armes qui causent des dommages à l'environnement.</description><description>The undesirability and prevention of the weaponisation of outer space have been discussed for decades by the international community. Of particular concern, there is a lacuna in existing space law governing conventional space weapons which use kinetic energy to destroy or damage space objects.  Despite proposals to prohibit the use and deployment of such space weapons, as well as the repeated adoption of General Assembly resolutions to stem such developments, States are at an impasse on the matter. Recent pronouncements and activities by major space faring States point to the worrying likelihood of such weapons being used in outer space, and thereby greatly threatening international peace and security. The creation of vast amounts of space debris following recent anti-satellite tests demonstrates just how damaging the use of kinetic space weapons can be to the natural environment of outer space. With States unable to agree on the legality of the use of space weapons, solutions can be sought beyond existing space law. This thesis argues that general public international law, and specifically international environmental law, can provide a viable and effective alternative to prohibiting the use of convention space weapons. Further, not only are States prohibited under general environmental law from engaging in activities that cause damage to the natural environment, under the laws of armed conflict there are conventional and customary laws which expressly prohibit the use of weapons that cause damage to the natural environment.</description><creator>Chen, Kuan-Wei</creator><contributor>Ram S Jakhu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>The legality of the use of space weapons: perspectives from environmental law</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m039k925t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8p58ph95c</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4t64gs30v</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Bone defects resulting from disease or traumatic injury is a major health care problem worldwide. Tissue engineering offers an alternative approach to repair and regenerate bone through the use of a cell-scaffold construct. The scaffold should be biodegradable, biocompatible, porous with an open pore structure, and should be able to withstand the applied forces. Phosphate-based glasses (PGs) may be used as reinforcing agents in degradable composites since their degradation can be predicted and controlled through their chemistry. This doctoral dissertation describes the development and evaluation of PGs reinforced biodegradable polyesters for intended applications in bone augmentation and regeneration. This research was divided into three main objectives: 1) Investigating the composition dependent properties of novel PG formulations by doping a sodium-free calcium phosphate-based glass with SiO2, Fe2O3, and TiO2. Accordingly, (50P2O5-40CaO- xSiO2-(10-x)Fe2O3, where x = 10, 5 and 0 mol.%) and (50P2O5-40CaO-xSiO2-(10-x)TiO2 where x = 10, 7, 5, 3 and 0 mol.%) formulations were developed and characterised. SiO2 incorporation led to increased solubility, ion release, pH reduction, as well as hydrophilicity, surface energy, and surface polarity. In contrast, doping with Fe2O3 or TiO2 resulted in more durable glasses, and improved cell attachment and viability. It was hypothesised that the presence of SiO2 in the TiO2-doped formulations could up-regulate the ionic release from the PG leading to higher alkaline phosphatase activity of MC3T3-E1 cells. 2) Incorporating Si, Fe, and Ti doped PGs as fillers, either as particulates (PGPs) or fibres (PGFs), into biodegradable polyesters (polycaprolactone (PCL) and semi-crystalline and amorphous poly(lactic acid) (PLA and PDLLA)) with the aim of developing degradable bone analogous composites. It was found that PG composition and geometry dictated the weight loss, ionic release, and mechanical properties of the composites. It was also hypothesised that a potential reaction between Si and the ester bond led to the formation of carboxylate by-products resulting in a lower molecular weight polymer, thus affecting the mechanical properties of the composites. Cytocompatibility assessment with MC3T3-E1 preosteoblasts showed that these composites were cytocompatible, and cell alignment along the PGFs was observed possibly due to their favourable ionic release properties. 3) Investigating the solid-state foaming using carbon dioxide (CO2) of PDLLA-PGP composites with up to 30 vol.% filler content. While PDLLA foams resulted in 92% porosity, the porosity of the composites ranged between 79 and 91% which decreased with PGP content. In addition, a reduction in pore size was observed with increasing PGP content; however, the pore size maintained its range of 200-500 µm in all composite foams, suitable for bone tissue engineering applications. The percentage of open pores increased significantly with PGP content (up to 78% at 30 vol.% PGP). Compressive strength and modulus of PDLLA-PGP foams showed up to approximately 3-fold increase at 30 vol.% PGP content compared to neat PDLLA foams.</description><description>Les défauts osseux découlant de maladies ou de traumatismes constituent un problème de santé majeur à l'échelle mondiale. Le génie tissulaire représente une autre option pour réparer et régénérer des os en faisant appel à l'échafaudage cellulaire. L'échafaudage ainsi produit devrait fournir un milieu adéquat pour la prolifération et la différentiation des ostéoblastes et entraîner, à terme, la formation d'os. L'échafaudage doit être biodégradable, biocompatible, poreux à structure ouverte, et doit pouvoir résister aux forces appliquées. Des verres à base de phosphate (PG) peuvent être utilisés comme agents de renforcement dans des composites biodégradables puisque leur dégradation peut être prédite et maîtrisée par l'intermédiaire de leurs propriétés chimiques. La présente thèse de doctorat décrit la mise au point et l'évaluation de polymères biodégradables renforcés avec des PG pour des applications d'augmentation et de régénération osseuses. La recherche présentée visait les trois principaux objectifs suivants : 1) l'étude des propriétés dépendantes de la composition de nouvelles formulations de PG par le dopage de verres de calcium à base de phosphate exempts de sodium (50P2O5-40CaO, en % molaire) avec du SiO2, du Fe2O3 et du TiO2. Ainsi, des formulations de (50P2O5-40CaO-xSiO2-(10-x)Fe2O3, où x = 10, 5 et 0 % mol) et (50P2O5-40CaO-xSiO2-(10-x)TiO2 où x = 10, 7, 5, 3 et 0 % mol) ont été mises au point et caractérisées. L'incorporation de SiO2 s'est traduite par une augmentation de la solubilité, de la libération d'ions, de la réduction du pH, ainsi que de l'hydrophilicité, de l'énergie de surface et de la polarité. En revanche, le dopage au Fe2O3 ou au TiO2 a donné des verres plus durables, en plus d'améliorer la fixation et la viabilité cellulaires. Il a été postulé que la présence de SiO2 dans les formulations dopées au TiO2 pourrait accroître la libération d'ions des PG, entraînant ainsi une activité de l'ALP accrue des cellules MC3T3-E1. 2) l'incorporation de PG dopés aux Si, Fe et Ti comme charges, sous forme de particules ou de fibres, dans des polyesters biodégradables (polycaprolactone (PCL) et acides polylactiques amorphes (PLA et PDLLA)) dans le but de mettre au point des composites dégradables analogues aux os. Il a été établi que la composition et la géométrie des PG déterminent la perte de poids, la libération d'ions, et les propriétés mécaniques des composites. Il a également été postulé qu'une réaction potentielle entre le Si et le lien ester entraînait la formation de sous-produits de carboxylate, ce qui se traduirait par un polymère de poids moléculaire réduit et aurait ainsi une incidence sur les propriétés mécaniques des composites. L'évaluation de la cytocompatibilité avec les préostéoblastes MC3T3-E1 a démontré que ces composites étaient cytocompatibles, et un alignement de cellules le long des PGF a été observé, qui pourrait être dû à leurs propriétés de libération d'ions favorables. 3) l'investigation du moussage en milieu solide avec du dioxyde de carbone (CO2) de composites de PDLLA-PGP contenant jusqu'à 30 % vol de charge. Alors que les mousses de PDLLA présentaient 92 % de porosité, la porosité des composites allait de 79 % à 91 %, diminuant avec la teneur en PGP. En outre, une réduction de la taille des pores a été observée avec l'augmentation de la teneur en PGP; la fourchette de dimensions des pores est toutefois demeurée la même (de 200 µm à 500 µm) pour toutes les mousses de composites, qui conviennent à des applications en génie tissulaire osseux. Le pourcentage de pores ouverts a augmenté significativement avec la teneur en PGP (jusqu'à 78 % à 30 % vol de PGP). La résistance à la compression et le module d'élasticité en compression des mousses PDLLA-PGP avaient à peu près triplé à 30 % vol de PGP par rapport à celles des mousses seulement constituées de PDLLA.</description><creator>Shah Mohammadi, Maziar</creator><contributor>Martin Bureau (Supervisor2)</contributor><contributor>Showan Nazhat (Supervisor1)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Silicon, iron and titanium doped calcium phosphate-based glass reinforced biodegradable polyester composites as bone analogous materials</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r207tt27c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4t64gs30v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ww72bg68z</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis critically investigates patent protection of medicines in light of the threats posed by HIV/AIDS, malaria and tuberculosis epidemics to the citizens of countries in Sub-Saharan Africa (hereinafter SSA or Africa). The thesis begins by outlining the systemic problems associated with the prevailing globalized patent regime and the regime's inability to promote access to life-saving medicines at affordable prices in poor regions such as SSA. The thesis then goes on to argue that for pharmaceutical patents to retain their relevance in SSA countries human development concepts must be integrated into global patent law- and policy-making. An integrative approach here implies developing additional public health and human development exceptions/limitations to the exercise of patent rights with the goal of scaling up access to medicines to treat epidemics in SSA. The interplay of the sub-themes of laws, institutions, practices, and politics as chief instruments in the planning and design of international norms on patents will bring to the fore the urgent quest for pharmaceutical patent reforms to accommodate the need for human development in countries in SSA.Further, I suggest that SSA countries adopt an evidenced-based approach to implementing the newly reconfigured global patent standards in domestic jurisdictions. This evidence-based approach would include mechanisms like local needs assessments and the use of empirical data to shape domestic patent law making endeavors. The approach also implies revising patent rules and policies with a pro-poor and pro-health emphasis so that medicines will be more affordable and accessible to the citizens of SSA countries. It also suggests considering the opinions of individuals and pro-access institutions in enacting crucial pieces of health-related statutes in SSA countries. The approach I propose in this thesis is sensitive to the public health needs of the citizens affected by epidemics, and to the imperative of building local manufacturing capabilities in pharmaceutical research and development in SSA.</description><description>Cette thèse examine de manière critique la protection des brevets médicamenteux à la lumière des menaces que représentent les épidémies du SIDA, de la malaria et de la tuberculose pour les citoyens des pays d'Afrique subsaharienne (ci-dessous, ASS). Tout d'abord, cette thèse souligne les problèmes systémiques associés au régime global de brevets actuel et à l'inaptitude de ce régime à promouvoir l'accès aux médicaments vitaux à des prix abordables dans les régions pauvres telles que l'ASS. Ensuite, la thèse défend que pour que les brevets pharmaceutiques conservent leur pertinence dans les pays de l'ASS, des concepts de développement humain doivent être intégrés au droit global des brevets – et à la prise de décision afférente. Une approche intégrée implique en ce cas de développer des exceptions/des limites additionnelles à l'exercice des droits liés aux brevets relatives à la sante publique et au développement humain, dans le but de maximiser l'accès aux médicaments afin de traiter les épidémies dans les pays de l'ASS. L'interaction des sous-thèmes du droit, des institutions, de la pratique et de la politique comme instruments de choix dans la planification et la conception des normes internationales sur les brevets mettra en valeur l'urgence de la quête de reformes des brevets pharmaceutiques afin d'accommoder le besoin de développement dans les pays de l'ASS. De plus, je suggère que les pays de l'ASS adoptent une approche de la mise en œuvre des standards de brevets internationaux nouvellement reconfigurés au sein de leurs juridictions domestiques fondée sur des données probantes. Cette approche fondée sur des données  probantes inclurait des mécanismes tels que des évaluations des besoins locaux et l'utilisation de données empiriques afin de structurer les projets de loi sur les brevets domestiques. L'approche implique aussi de réviser les règles et les politiques liées aux brevets en mettant l'accent sur la défense des pauvres et de la santé afin que les médicaments soient plus abordables et accessibles pour les citoyens des pays de l'ASS. Elle suggère aussi de prendre en compte les opinions des individus et des institutions pro-accès lors de l'établissement de normes liées à la santé dans les pays de l'ASS. L'approche que je propose dans cette thèse est sensible aux besoins en santé publique des citoyens affectés par les épidémies, et à l'impératif de développer des capacités de fabrication locale dans le secteur de la recherche pharmaceutique et du développement dans l'ASS.</description><creator>Adusei, Poku</creator><contributor>Stamatia Piper (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Pharmaceutical patent protection and development in Sub-Saharan Africa: laws, institutions, practices and politics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bz60d1625.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ww72bg68z</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p8418s30n</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Crimean War was fought far outside its namesake peninsula in the Black Sea Region. Between 1854 and 1856, Anglo-French naval forces attacked the Russian Empire in the Baltic, White Sea, and Pacific. These campaigns receive little attention from modern historians, and much of the work that does exist relies on a limited number of English-language sources. This dissertation, on the other hand, is a comprehensive examination of these campaigns built on a foundation of primary documents written in English, French, and Russian. It also synthesizes relevant secondary scholarship in order to provide a comprehensive background for the three major European belligerents and to consider the perspectives of the other polities impacted by the conflict, specifically Sweden-Norway, Denmark, China, and Japan.   This work's approach yields a more complete understanding of the worldwide context in which the Crimean War occurred. Ultimately, the wide-ranging imperial conflict that emerges starkly contrasts with customary depictions of the conflict as a petty, regionalized example noteworthy only as a cautionary tale of failed diplomacy and generalship or as a venue for advances is battlefield medicine, journalism, and photography.</description><description>La Guerre de Crimée se déroula aussi hors de sa péninsule éponyme dans la région de la Mer Noire. Entre 1854 et 1856, des forces franco-britanniques attaquèrent l'Empire Russe dans la Mer Baltique, la Mer Blanche, ainsi que dans l'Océan Pacifique. Ces campagnes ont reçu peu d'attention de la part des historiens des temps modernes, et la majorité de ces effort se basent seulement sur des sources anglaises. Au contraire, ce mémoire contient une analyse exhaustive de ces campagnes se basant sur des documents originaux anglais, français et russes. Il synthétise les études modernes dans le but d'offrir un arrière-plan complet pour les trois grandes puissances européennes, ainsi que dans le but de considérer les perspectives des autres puissances impactées par le conflit, en particulier la Suède-Norvège, le Danemark, la Chine et le Japon. L'approche de cette étude offre une compréhension exhaustive du contexte mondial dans lequel la Guerre de Crimée se déroula. Finalement, le conflit impérial de grande envergure qui émerge s'oppose aux présentations usuelles du conflit comme étant un insignifiant exemple régional de note seulement comme un avertissement d'une diplomatie et d'une stratégie échouée, ou simplement comme une avenue pour des progrès dans la médecine de guerre, le journalisme ainsi que la photographie.</description><creator>Rath, Andrew</creator><contributor>Valentin Boss (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>History - European</subject><title>The global dimensions of Britain and France's Crimean war naval campaigns against Russia, 1854-1856</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x920g176q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418s30n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v118rj46v</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La communication sans fil est le segment de croissance le plus dynamique parmi les techniques de la communication. Dans un système de communication sans fil, l'interférence inter-symboles (ISI) est une distorsion linéaire qui provoque des erreurs de décisions au niveau du récepteur. L'égaliseur est nécessaire pour éliminer l'ISI. Récemment, l'égalisation aveugle du canal est devenue un sujet de recherche populaire dans les domaines de la communication sans fil. Un des jalons de la technologie aveugle est fondé sur le cadre des statistiques du second ordre (SOS) du signal reçu. Tout particulièrement, la méthode du sous-espace exploite l'orthogonalité entre le sous-espace signal et le sous-espace bruit afin d'identifier les caractéristiques du canal de telle sorte que l'égaliseur puisse être construit. Dans cette thèse, j'ai proposé un algorithme de péréquation pour le canal à variation temporelle (TV) des systèmes à entrée unique et sorties multiples (SIMO). Le canal TV est décomposé en fonctions arbitraires associées aux propriétés de TV du cacal, et avec les coefficients d'expansion associés à chacun des retards multi-trajet. Un système équivalent invariant dans le temps (TI), à entrée multiples et sorties multiples (MIMO) est conçu pour le TV SIMO. Le systèmeéquivalent TI MIMO est supposé correspondre aux conditions nécessaires et suffisantes dans le cadre de la théorie SOS. La méthode sous-espace aveugle est exploitée pour identifier les coefficients d'expansion quand ils sont considérés comme caractéristiques du canal du système MIMO. La matrice d'ambiguïté est déterminée par la méthode des moindres carrés (LS). La remise à zéro forcée de l'égaliseur est réalisée sur la base des résultats de l'égalisation des canaux de sous-espace et de la matrice d'ambiguïté. Des expériences de simulations numériques sont utilisées afin de démontrer le potential d'application de la nouvelle méthode.</description><description>Wireless communications is the fastest growing segment of communication technologies. In a wireless communication system, the inter-symbol interference (ISI) is a linear distortion which causes decision errors at the receiver. The equalizer is required to remove the ISI. In the past decade, the blind channel equalization has been a popular research topic in the area of wireless communication. A particular class of blind equalization approaches is based on the second order statistics (SOS) of the received signals. Within this framework, subspace methods exploit the orthogonality between the signal and noise subspaces in order to identify the channel characteristics so that the equalizer can be constructed.This thesis investigates a new equalization algorithm for the time-varying (TV) channel under the single-input multiple-output (SIMO) framework. The TV channel is decomposed using arbitrary basis functions associated with time variable properties of the channels, and with expansion coefficients associated with multi-path delays. An equivalent time-invariant (TI) multiple-input multiple-output (MIMO) system is built for the TV SIMO system. The equivalent TI MIMO system is assumed to match the necessary and sufficient conditions of the SOS identification framework. The blind subspace method is exploited to identify the expansion coefficients when considered as channel characteristics of the MIMO system. The associated ambiguity matrix is identified by using the least square (LS) method. The zero forcing equalizer is realized based on the result of the subspace channel equalization and the ambiguity matrix. The simulation results indicate that the proposed equalizer can effectively recover the source signal in TV SIMO channel applications.</description><creator>Tian, Yunhao</creator><contributor>Benoit Champagne (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Subspace method for blind equalization of multiple time-varying FIR channels</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9z903410r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v118rj46v</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kh04dt48c</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La surveillance vidéo est devenue un sujet de recherche majeur récemment en raison du nombre croissant d'usages potentiels dans les espaces publics. En particulier, il y a une demande pour des applications de surveillance automatisées qui détectent différents types d'activités liées à la sécurité publique, comme dans les stations de métro. La surveillance vidéo automatisée est destinée à être utilisé comme une aide aux opérateurs humains en attirant leur attention à certains événements désignés d'intérêt. Cette thèse présente un système de surveillance vidéo en temps réel qui détecte une gamme d'activités dans une scène captée par une caméra vidéo couleur. Nos contributions  sont principalement l'exploitation des propriétés de l'espace couleur CIELab pour améliorer la performance du traitement de bas niveau, la proposition d'un algorithme multi-niveau recherchant les équivalences de 'blob' pour résoudre le problème de suivi d'objets, et l'utilisation d'une hiérarchie de sémantique pour détecter les événements d'intérêt dans la surveillance des espaces publics. Un cadre complet d'un système de surveillance est présenté. Les objets dans une scène observée sont modélisés par des 'blob's qui sont détectés par la mise en œuvre du dictionnaire de modélisation d'arrière-plan adaptative basée sur les travaux de Kim et al. [1]. La mise en œuvre utilise un dictionnaire mis à jour dynamiquement dans lequel les blobs dans la vidéo sont caractérisées dans l'espace couleur, tout en traitant avec les ombres. Les collections de blobs, qui représentent des objets d'intérêt potentiel, sont suivies et classées en temps réel. Pour le suivi, nous employons un processus de corrélation simple basé sur un algorithme complexe de recherche d'équivalences de blob. L'essence de cet algorithme est de trouver la meilleure collection de blob basée sur la correspondance des tous les histogrammes potentiels de couleurs des cadres précédents à ceux obtenus dans le cadre actuel. Des lois sont utilisées pour résoudre les cas complexes comme les 'fantômes', l'occlusion, et les pistes perdues. Les objets sont alors classés comme étant des personnes animées ou des objets inanimés. Cela est essentiel pour fournir une description précise de la scène et pour faire les bonnes déductions par rapport aux événements et aux interactions d'objets. Une approche sémantique hiérarchique est utilisée pour la détection des événements, en partant de cette description. Le cadre proposé étudie une approche généralisée pour détecter une gamme de comportements fondés sur les interactions et les trajectoires d'objets. Ces comportements varient d'événements simples avec un seul agent, comme le flânage, aux événements plus complexes et interactifs, par exemple des personnes qui marchent ensemble. Les résultats expérimentaux sont présentés pour des vidéos standards et disponibles, puis sont comparés aux résultats existants dans la littérature afin de vérifier les performances du système. Ces résultats montrent une amélioration importante en termes de qualité et de vitesse, un pas vers un système plus fiable de surveillance entièrement automatisé.</description><description>Video surveillance has become of a major research topic recently due to the increasing number of potential applications in public spaces. In particular, there is a demand for automated surveillance applications that detect different types of activities related to public safety, such as in metro stations. Automated video surveillance is intended to be used as an aid to human operators by bringing to their attention certain designated events of interest.This thesis presents a real-time video surveillance system that detects a range of activities in a scene viewed by a single color-video camera. Our contribution in this work is mainly exploiting the properties of the CIELab color space to improve the performance at the low level processing, proposing a multi-level blob matching algorithm to solve the object tracking problem, and using a hierarchy of semantics for detecting events that are of interest to public spaces surveillance.A complete framework of a surveillance system is presented. Objects in an observed scene are modeled by blobs that are detected by means of the adaptive background modeling codebook implementation based on the work of Kim et al. [2]. The implementation uses a dynamically updated codebook in which blobs in the video are characterized in color space, while also dealing with shadows. Collections of blobs, which represent potential objects of interest, are tracked and classified in real-time. For tracking, we employ a simple correlation process based on an elaborate blob matching algorithm. The essence of this algorithm is to find the best blob collection based on matching all potential color histograms from previous frames to those obtained in the current frame. Rules are used to resolve complex cases such as ghosts, occlusion, and lost tracks. Objects are then classified as either being animate persons or inanimate objects. This is essential for providing an accurate description of the scene and drawing the correct inferences about object interaction and events. Given this description of the video, a hierarchical semantic approach is used for event detection. The proposed framework investigates a generalized approach to detecting a spectrum of behaviours based on object interactions and trajectories. These behaviours range from simple single agent events such as loitering, to more complex interactive ones, such as people walking together. Experimental results are presented for standard available videos in order to verify the performance of the system and are compared to existing results in the literature. These results show a significant improvement both in terms of quality and speed, making a step towards a more reliable fully automated surveillance system.</description><creator>Elhamod, Mohannad</creator><contributor>Martin D Levine (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Applied Sciences - Artificial Intelligence</subject><title>Real-time automated annotation of surveillance scenes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6d5701559.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04dt48c</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:mw22v973k</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette étude a pour but d'évaluer l'efficacité de "l'évaluation des apprentissages" (AFL) à améliorer les habiletés en anglais oral ainsi que la perception qu'ont les étudiants et les professeurs de l'AFL. Cette étude prend place dans une université de Chine et concerne des étudiants et des professeurs d'anglais dans cet institution. Les étudiants dans les universités chinoises ont été reporté ayant des difficultés dans leur capacités d'apprentissage orale et n'étaient pas satisfaits de l'enseignement qu'ils recevaient puisqu'il était trop orienté vers les tests à grande échelle administrés en Chine (He, 1999; Liao &amp; Qin, 2000; Wen, 2001). Classroom-based assessment, connu comme étant l'approche alternative, a, depuis la fin du siècle dernier, de plus en plus attiré l'intérêt des chercheurs (Genesee &amp; Upshur, 1996; Gipps 1999; Shepard, 2000; Turner, in press). Une approche du classroom-based assessment, l'évaluation des apprentissages (AFL), a été prouvé ayant une influence sur la performance linguistique en augmentant la participation de l'étudiant, en identifiant leurs faiblesses, en fournissant à l'instructeur de l'information utile pour le développement future de l'étudiant et en changeant la perception de l'étudiant pour en faire un étudiant autonome (Black &amp; Wiliam, 1998ab; Black, Harrison, Lee, Marshall, &amp; Wiliam, 2003; Winne &amp; Butler, 1994; Topping, 2009). Dans cet étude, une méthode mixte incorporant des méthodes quantitatives et qualitatives (Creswell &amp; Plano Clark, 2009) est utilisé pour étudier l'efficacité de l'AFL et explorer la perception des enseignants (n=9) et des étudiants (n=74) de l'AFL. Il y a trois phases dans cet étude : la phase de  préparation et la phase un et deux. Dans la phase de préparation, les étudiants de deuxième année ainsi que l'interaction des enseignants avec leur classe pour aider à la sélection des participants à l'étude. Dans la phase un, les questionnaires des enseignants, les questionnaires des étudiants ex-ante et ex-post et trois tâches de l'AFL ont été employés et leur données ont été collectés et analysé quantitativement en utilisant une analyse statistique descriptive de façon à déterminer l'efficacité de l'AFL. Dans la phase deux, les enseignants et les étudiants ont été interviewés de façon à collecter leurs opinions sur l'AFL. Les interviews ont été traduits du chinois à l'anglais, ils ont été transcrits et leur contenu à par la suite été analysé. Les résultats des trois phases ont été intégrés de façon à pouvoir interpréter les résultats de l'étude. Les résultats indiquent que l'AFL peut en effet augmenter la capacité d'apprentissage de l'anglais oral des élèves de niveau intermédiaire et élevé. De plus, les résultats montrent que les enseignants et les étudiants réagissent positivement à l'ALF.</description><description>This study investigates the effectiveness of Assessment for Learning (AFL) in improving oral English skills and explores students' and teachers' perceptions of AFL. The study took place at a university in China and involved both students and teachers of English at the institution. Chinese university level students were reported to be facing difficulties in their oral skills learning and were not satisfied with the oral English instruction they were receiving because it is related too much to large-scale tests administered in China (He, 1999; Liao &amp; Qin, 2000; Wen, 2001). Classroom-based assessment, known as the alternative assessment approach, has attracted increased interest from researchers since the end of the last century (Genesee &amp; Upshur, 1996; Gipps 1999; Shepard, 2000; Turner, in press). One approach to classroom-based assessment, Assessment for Learning (AFL), has proved a significant influence on language performance by encouraging learners' participation, identifying learners' weaknesses, providing instructors with useful feedback for learners' further development, and turning learners into autonomous learners (Black &amp; Wiliam, 1998ab; Black, Harrison, Lee, Marshall, &amp; Wiliam, 2003; Winne &amp; Butler, 1994; Topping, 2009). In this study, a mixed methods design incorporating both quantitative and qualitative methods (Creswell &amp; Plano Clark, 2009) is used to examine the effectiveness of AFL and to explore teachers' (n = 9) and students' (n = 74) perceptions of AFL. There are three phases in this study: the preparation phase, and Phases One and Two. In the preparation phase, second year students' and their teachers' classroom interactions were observed to aid in the selection of participants for this study. In Phase One, teacher questionnaires, pre- and post-study student questionnaires, and three AFL tasks were employed and data were collected and analyzed quantitatively by using descriptive statistical analysis to determine the effectiveness of AFL. In Phase Two, teachers and students were interviewed to express their opinions about AFL. The interviews were translated from Chinese to English, transcribed and then analyzed using content analysis. The results from the three phases were integrated to interpret the findings of the research. The results indicate that AFL can effectively improve the oral English language learning skills of intermediate and high level students. Additionally, results of the study demonstrate that both teachers and students showed positive attitudes towards AFL.</description><creator>Song, Yang</creator><contributor>Carolyn E Turner (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Education - Tests and Measurements</subject><title>Assessment for learning in a chinese university context: a mixed methods case study on english as a foreign language speaking ability</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/00000403n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/mw22v973k</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4q77fw64f</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Reg family proteins have been implicated in islet β-cell proliferation, survival, and regeneration. Reg3β (pancreatitis-associated protein, PAP; or gene expressed in hepatocellular carcinoma-intestine-pancreas, HIP) was first reported as a pancreatic secretory protein expressed in acinar cells during the acute phase of pancreatitis. Previous studies in Dr. Liu's and other research groups have demonstrated that Reg3β was specifically induced either during islet hyperplasia in the IGF-I-deficient pancreas or as a result of GLP-1-induced islet cell growth. Reg3β has been shown to play anti-apoptotic and anti-inflammatory roles during acute pancreatitis. In the present study, we generated transgenic mice with pancreatic β-cell-specific over-expression of Reg3β and investigated the effect of Reg3β in the regulation of β-cell function during streptozotocin (STZ)-induced type 1 diabetes (T1D) and diet-induced type 2 diabetes (T2D). The data presented in Chapter II demonstrated that pancreatic islet-specific overexpression of Reg3β protein protected mice from STZ-induced T1D. The RIP-I/Reg3β mice were indistinguishable from wild-type littermates in fertility, islet morphology, β-cell mass, and insulin secretion response, yet were slightly high in glucose and low in the expression of Glut2 and insulin. These transgenic mice were significantly protected from STZ-induced hyperglycemia and weight loss that were observed in the wild-type controls. To identify the molecular networks that Reg3β is involved in, a whole genome DNA microarray analysis of isolated islet RNA samples revealed more than 45 genes whose expression were markedly up- or down-regulated as a consequence of Reg3β overexpression. We further confirmed the change in several genes, including the upregulation of islet-protective osteopontin/Spp1 and acute responsive nuclear protein Nupr1/p8 by real-time PCR, Western blots and histology. These results support the potential of Reg3β in preventing STZ-induced damage by regulating expression of specific genes.In Chapter III, mice carrying Reg3β over-expression displayed worsened T2D induced by high-fat diet (HFD), as characterized by faster and more severe development of hyperglycemia, glucose intolerance and insulin resistance. Reg3β seems to exert two opposite actions in respone to HFD: further diminishing the expression of insulin and Glut2 induced by HFD, while suppressing AMPK activity and increasing p8 expression to compensate for the loss of β-cell function. Taken together, Reg3β is a putative protector that prevents STZ-induced acute damage, but unlikely an islet growth factor and unable to protect β-cells against HFD-induced T2D. The protective effect of Reg3β is likely triggered by acute stress but ineffective against chronic stress induced by HFD.</description><description>Les protéines de la famille Reg sont impliquées dans la prolifération, la survie et la régénération des cellules pancréatiques β. Reg3β [aussi connue sous le nom de PAP (protéine associée à la pancréatite) ou encore HIP (gène exprimé dans le carcinome hépatocellulaire de l'intestin et du pancréas)] a été identifiée comme étant une protéine sécrétrice du pancréas et elle est exprimée dans les cellules acineuses pendant la phase aiguë de la pancréatite. Des études antérieures dans le laboratoire du Dr Liu ont démontré que la protéine Reg3β est spécifiquement induite durant l'hyperplasie des îlots pancréatiques à la suite d'un déficit de l'IGF-I ou encore à la suite d'une croissance de cellules d'îlots induite par GLP-I. Reg3β joue un rôle anti-apoptotique et anti-inflammatoire pendant la pancréatite aiguë. Dans cette étude, nous avons généré des souris transgéniques qui surexpriment Reg3β spécifiquement dans les cellules pancréatiques β afin d'étudier l'effet de Reg3β dans la régulation de la fonction des cellules β lors du diabète de type 1 (DT1) induit par la streptozotocine (STZ) ainsi que dans le cas du diabète de type 2 (DT2) induit par un régime alimentaire riche en gras. Les données présentées dans le chapitre II ont démontré que les îlots pancréatiques qui surexpriment la protéine murine Reg3β sont protégés du DT1 induit par la STZ. Les souris RIP-I/Reg3β transgéniques sont indiscernables des souris de contrôle de type sauvage en ce qui a trait à la fécondité, la morphologie des îlots, la masse des cellules β et la sécrétion de l'insuline. Cependant, une légère hyperglycémie et une faible expression de GLUT2 et de l'insuline ont été observées. Ces souris transgéniques sont considérablement protégées contre l'hyperglycémie induite par STZ et contre la perte de poids. A l'aide de puces d'ADN, une analyse d'échantillons d'ARN purifiés à partir d'îlots isolés a révélé l'existence de plus de 45 gènes dont l'expression est affectée par la surexpression de Reg3β. Nous avons également confirmé le changement d'expression de plusieurs gènes, y compris la régulation positive de l'osteopontin/SPP1 (qui protège les îlots et de la protéine nucléaire réactive aiguë p8/NUPR1) en utilisant le PCR en temps réel, le Western blot et l'histologie. Ces résultats confirment le potentiel de Reg3β dans la prévention des dommages induits par STZ en régulant l'expression de gènes spécifiques. Au chapitre III, nous avons démontré que la surexpression de Reg3β aggrave le DT2 induit par une alimentation riche en matières grasses. Ceci est caractérisé par le développement plus rapide et plus sévère de l'hyperglycémie, l'intolérance au glucose et la résistance à l'insuline. Reg3β semble exercer deux actions opposées en réponse à une diète riche en gras: 1) diminution accrue de l'expression basale de l'insuline et Glut2 et 2) suppression de l'activité de l'AMPK et augmentation de l'expression de la protéine p8 afin de compenser pour la perte de la fonction des cellules β. En résumé, Reg3β est un protecteur potentiel qui empêche les dommages induits par STZ aiguë, mais il est peu probable que ce soit un facteur de croissance des îlots pancréatiques. De plus, Reg3β est incapable de protéger les cellules β contre le DT2 induit par un régime alimentaire riche en gras. L'effet protecteur de Reg3β survient probablement en réponse au stress aigu mais il est inefficace contre le stress chronique induit par un régime alimentaire riche en gras.</description><creator>Xiong, Xiaoquan</creator><contributor>Jun-Li Liu (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Pancreatic islet-specific overexpression of reg3β protein</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5d86p4440.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4q77fw64f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2z10wv62r</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Initiation and stabilization of detonation by hypersonic conical projectiles launched into combustible gas mixtures is investigated. This phenomenon must be understood for the design and optimization of specific hypersonic propulsion devices, such as the oblique detonation wave engine and the ram accelerator. The criteria for detonation initiation by a projectile is also related to fundamental aspects of detonation research, such as the requirement for direct initiation of a detonation by a blast wave. Experimental results of this problem also offer useful references for validation of numerical and theoretical modeling.Projectiles with cone half angles varying from 15° to 60° were launched into stoichiometric mixtures of hydrogen/oxygen with 70% argon dilution at initial pressures between 10 and 200 kPa. The projectiles were launched from a combustion-driven gas gun at velocities up to 2.2 km/s (corresponding to 133% of the Chapman Jouguet velocity). Pictures of the flowfields generated by the projectiles were taken via Schlieren photography.Five combustion regimes were observed about the projectile ranging from prompt and delayed oblique detonation wave formation, combustion instabilities, a wave splitting, and an inert shock wave. Two types of transition from the prompt oblique detonation wave regime to the inert shock regime were observed. The first (the delayed oblique detonation wave regime) showed an inert shock attached to the tip of the projectile followed by a sharp kink at the onset of an oblique detonation wave; this regime occurred by decreasing the cone angle at high mixture pressures. The second (the combustion instabilities regime) exhibited large density gradients due to combustion ignition and quenching phenomena; this regime occurred by decreasing the mixture pressure at large cone angles.A number of theoretical models were considered to predict critical conditions for the initiation of oblique detonations. The Lee-Vasiljev model agreed qualitatively well with the experimental results for relatively blunt projectiles (cone half-angle larger than 35°) and low mixture pressures (lower than 100 kPa). The trend of the critical Damköhler number calculated along the projectile cone surface was similar to that of the experimental results for slender cones (cone half-angles lower 35°) and high mixture pressures (higher than 100 kPa). Steady 2D simulations of reacting flows over finite wedges using the method of characteristics with a one-step Arrhenius chemical reaction model reproduced the three regimes observed for direct initiation of a detonation: the subcritical, critical and supercritical regimes. It is shown that in order for a 2D wedge to be equivalent to the problem of blast initiation of a detonation (which is the essence of the Lee-Vasiljev model), the Mach number normal to the oblique shock needs to be greater than 50 and the wedge angle has to be smaller than 30°. Simulations of reacting flows over semi-infinite wedges and cones were validated with CFD results. Excellent agreement was reached between the angle of overdriven oblique detonations obtained from the simulations and those from a polar analysis. For wedge or cone angles equal or lower than the minimum angle for which an oblique detonation is attached (according to the polar analysis), a Chapman-Jouguet oblique detonation was initiated. In the conical configuration, the curvature around the cone axis allowed an oblique detonation to be self-sustained at an angle less than without the curvature effect. At larger activation energies, the initiation process of an oblique detonation wave at the tip of a semi-infinite wedge or cone was identified. Unsteady 2D computational simulations were also conducted and showed the cellular structure of an oblique detonation wave. Instabilities in the form of transverse shock waves along the oblique detonation front arise for large activation energies.</description><description>Cette étude a pour objet l'initiation et la stabilisation d'une onde de détonation par un projectile conique hypersonique projeté dans un milieux combustible gazeux. On retrouve ce phénomène dans certains propulseurs hypersoniques, comme le moteur à onde de détonation oblique et le ram accelerator. Le critère pour l'initiation d'une détonation par un projectile est relié à des aspects fondamentaux de la recherche en détonique, tel que les conditions nécessaires pour l'initation directe d'une détonation par une forte onde de choc. Les résultats expérimentaux de ce problème offrent aussi d'utiles références pour la validation d'études numériques et théoriques. Des projectiles conique dont le demi-angle varie de 15° à 60° ont été lancés dans des mélanges stoechiométriques d'hydrogène et d'oxygène avec une dilution d'argon à 70% à des pressions initiales de 10 à 200 kPa. Les projectiles ont été accélérés par un canon qui produit la propulsion à partir de la combustion gazeuse de mélanges stoechiométriques composées d'hydrogène et d'oxygène à des pressions initiales élevées. Des vitesses de l'ordre de 2.2 km/s ont été atteintes, correspondant à 133% de la vitesse Chapman Jouguet. Des photographies de l'écoulement autour des projectiles ont été prises avec un système Schlieren. Cinq régimes de combustion ont été observés autour des projectiles: formation d'une onde de détonation oblique prompte et retardée, instabilités de combustion, séparation d'ondes, et onde de choc inerte. Deux types de transition entre les régimes de détonation oblique prompte et de choc inerte on été observés. La première (qui concerne le régime onde de détonation retardée) a produit une onde de choc inerte attachée au nez du projectile suivie d'une augmentation abrupte de l'angle de choc au passage à la détonation oblique. Cette transition a eu lieu en diminuant l'angle de cône à de hautes pression de mélange. La deuxième (qui concerne le régime instabilités de combustion) a révélé la présence de forts gradients de densité causés par des phénomènes d'allumage et d'extinction du mélange combustible. Cette transition a été observée en diminuant la pression de mélange à des angles de cône élevés. Quelques modèles théoriques ont été considérés afin de prédire les conditions critiques pour l'initiation de détonations obliques. Le modèle de Lee-Vasiljev s'est avéré en accord qualitatif avec les résultats expérimentaux pour des projectiles relativement émoussés (des demi-angles de cône plus grand que 35°) et de basses pressions de mélanges (plus petit que 100 kPa). La tendance du nombre de Damköhler critique calculé sur la surface du cône s'est avéré similaire à celle des résultats expérimentaux pour des projectiles élancés (des demi-anges de cône plus petit que 35°) et des pressions de mélanges élevées (plus grand que 100 kPa). Des simulations 2D en mode permanent d'écoulements réactifs autour de dièdres finis en utilisant la méthode des caractéristiques avec une réaction chimique de forme Arrhenius ont reproduis les trois régimes observés dans les études d'initiation directe de détonations: les régimes sous-critique, critique et sur-critique. Il est démontré qu'un dièdre est équivalent au problème d'initiation directe d'une détonation si le nombre de Mach normal au choc oblique est supérieur à 50 et si l'angle du dièdre est inférieur à 30°. Des simulations d'écoulements réactifs autour de dièdres et de cônes semi-infinis ont été validés avec des résultats numériques. Un excellent accord a été observé entre l'angle d'une détonation oblique forte obtenu des simulations et celui dérivé d'une analyse des polaires. Pour un angle de dièdre ou de cône égal ou inférieur à l'angle minimal pour lequel une détonation oblique est attachée, une détonation oblique Chapman-Jouguet a été initiée. Pour une configuration conique, la courbure autour de l'axe du cône a permis une détonation oblique d'être non supportée à un angle inférieur à celui sans l'effet de courbure.</description><creator>Verreault, Jimmy</creator><contributor>Andrew J Higgins (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Engineering - Mechanical</subject><title>Initiation of gaseous detonation by conical projectiles</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0v8384561.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wv62r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6d570156k</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>FKBP65 est une protéine de 65kDa formée de quatre domaines peptidyl prolyl cis-trans isomérases, de deux domaines interagissant avec du calcium et d'une séquence présumée de rétention du réticulum endoplasmique HEEL dans le C-terminus. Cette protéine est encodée par le gène Fkbp10. Notre laboratoire a précédemment observé l'association de FKBP65 avec tropoélastine dans la voie de sécrétion des chondrocytes bovins fœtaux. D'autres études ont démontré l'expression de FKBP10 dans de nombreux tissus en développement. Puisque l'expression tissulaire de FKBP10  et de tropoélastine ne correspondent pas, d'autres ligands doivent interagir avec FKBP65. Comme FKBP65 interagit intracellulairement avec collagène de type I, qu'il est fortement exprimé dans les os en formation et que des mutations du gène FKPB10 ont été récemment associées avec la maladie ostéogenèse imparfaite, nous émettons l'hypothèse que FKBP65 joue un rôle dans la synthèse et/ou l'assemblée du collagène, en particulier dans le tissus osseux. Pour confirmer notre hypothèse, nous examinons par immunohistochimie la localisation de FKBP65 dans le tissue osseux. FKBP65 est présent dans les ostéoblastes, mais aussi à l'extérieure des cellules dans l'ostéoide. L'immuno-buvardage de type Western des cellules de lignée ostéoblastique MC3T3 a démontré la présence de FKBP65 non seulement dans le lysat mais aussi dans le milieu, indiquant que la protéine est sécrétée. La perturbation du traitement et du pliage de collagène I par α, α'-dipyridyl cause une augmentation du niveau de FKBP65 dans le milieu suggérant que la distribution de FKBP65 dans le lysat, le milieu et la matrice dépend de l'état du pliage de collagène I. Pour déterminer si FKBP65 est localisé dans les compartiments post-réticulum-endoplasmiques, une immunofluorescence en présence ou absence d'agents perturbant le pliage de collagène I (dont α, α'-dipyridyl) a été réalisée pour les protéines FKBP65, HSP47 et collagène I. Nos résultats démontrent que FKBP65 a un comportement diffèrent de collagène I. Finalement, des fibroblastes primaires provenant de patients souffrant d'ostéogenèse imparfaite et de souris knock-out pour FKBP65 ont été testés par immunofluorescence pour déterminer quels effets à l'absence de FKBP65 sur la matrice extracellulaire collagénique. La formation de la matrice n'est pas affectée par l'absence de FKBP65. En conclusion, ces résultats démontrent que FKBP65 est un chaperon sécrété lors de la synthèse du collagène de type I.</description><description>FKBP65 is a 65-kDa protein with four peptidyl-prolyl cis-trans isomerization domains followed by two Ca2+-binding domains and ending in a C-terminal HEEL sequence, a putative ER-retention sequence.  It is encoded by the gene Fkbp10.  Our lab first became interested in FKBP65 when it was found to be associated with tropoelastin in the secretory pathway of fetal bovine chondrocytes.  Further investigation showed that Fkbp10 is expressed in a large number of developing tissues but did not correlate with tropoelastin gene (Eln) expression, suggesting additional ligands. Further experiments determined that FKBP65 associates with type-I collagen in the cell and that it is very highly expressed in developing bone.  Recently, human mutations in FKBP10 have been linked to Osteogenesis Imperfecta (OI). This finding further implicates FKBP65 in the synthesis and/or assembly of collagen, especially in bone. To investigate the localization of FKBP65 in developing bone, immunohistochemistry was conducted.  FKBP65 was found inside the osteoblasts, but also in the osteoid outside the cell. Western blotting of MC3T3 cells, an osteoblast cell line, showed that FKBP65 was not only present in the lysate, but also in the media, indicating that the protein was indeed being secreted. Using α,α'-dipyridyl to disrupt collagen processing and folding, the presence of FKBP65 in the media increased, suggesting that FKBP65 distribution in the lysate, media and matrix was dependent on the folding state of collagen.  To determine if FKBP65 could be localized to post-ER compartments, MC3T3 cells were stained by immunofluorescence for FKBP65, HSP47 and type-I collagen in the absence or presence of secretion disrupting agents. α, α-dipyridyl was also used to cause mis-folding of the collagen. Results showed that FKBP65 did not take on the same pattern as the secreted type-I collagen.   Finally, the type-I collagen matrix of primary cells from both OI patients and an FKBP65 knockout mouse were visualized to determine the effect of the absence of FKBP65 on type-I collagen assembly. The extracellular collagen matrix was not largely disrupted by the absence of FKBP65.  Overall, these results demonstrate that FKBP65 is a secreted chaperone in type-I collagen synthesis.</description><creator>Bhattacharya, Nihar</creator><contributor>Elaine Caroline Davis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Investigating FKBP65 and its role in type-l collagen synthesis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pg15bk03h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d570156k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8910jz490</identifier><datestamp>2020-03-21T21:18:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les présentes recherches appuient l'efficacité de l'autogestion soutenue, lors du traitement de la dépression. Ces interventions, incluant la gestion de soins par paliers, sont préconisées en première ligne afin de gérer la dépression. Malgré qu'elle soit souvent liée au succès de traitements médicaux, la conformité au traitement est fréquemment négligée lors de recherches sur l'autogestion soutenue lors du traitement de la dépression.  Les objectifs de ce projet étaient: 1) de décrire la conformité au traitement d'interventions rapportées d'autogestion soutenue du traitement de la dépression ou de l'anxiété, par examen systématique, et 2) d'identifier les caractéristiques associées avec la conformité au traitement, par l'entremise d'une étude pilote portant sur l'autogestion soutenue du traitement de la dépression, chez les patients de souffrants de maladies physiques chroniques concomitantes, en première ligne. Sur un total de 40 études révisées, 22 (55%) ont rapporté la conformité au traitement; les mesures de conformité rapportées n'étaient pas constantes; et peu (n=3) des études ont étudié les facteurs associés avec la conformité au traitement. Les taux de conformité au traitement dans l'étude pilote (réalisation complète des outils d'autogestion soutenue et des appels téléphoniques avec le « coach ») étaient comparables a ceux identifiés lors de l'examen systématique. La réalisation complète des outils d'autogestion soutenue était associée avec la concomitance de maladies chroniques; la réalisation complète des appels téléphoniques était associée au « coach » assigné au patient. Les prochaines études devraient utiliser des mesures standardisées de conformité au traitement et rapporter les caractéristiques associées avec la conformité au traitement ainsi que les liens entre la conformité au traitement et les résultats de l'intervention.</description><description>Evidence supports the effectiveness of supported self-care for the treatment of depression. These interventions are widely advocated as part of depression management programs in primary care, including stepped care management models. Adherence is an important factor in the effectiveness of medical treatments, but has been overlooked in the field of supported self-care for depression. The objectives of this thesis were: 1) to describe adherence to supported self-care interventions for depression and/or anxiety through a systematic review of the scientific literature, and 2) to identify characteristics associated with adherence in a pilot study of a supported self-care intervention for depression in primary care patients with comorbid chronic physical illness. From a total of 40 studies 22 (55%) reported adherence; measures of adherence were inconsistent; few (n=3) studies investigated associations between patient characteristics and adherence. Adherence rates to the intervention (completion of self-care tools and coach telephone calls) in the pilot study (n=57) were comparable to those reported in studies in the systematic review. Greater adherence to the self-care tools was associated with increased comorbidity; greater adherence to the coach telephone calls was associated with the assigned coach. Future research should consider using standardized measures of adherence, and report associations between patient characteristics and adherence, as well as between adherence and outcome.</description><creator>Simco, Russell</creator><contributor>Jane McCusker (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Adherence to supported self-care interventions for depression: a systematic review and cohort study of patients with comorbid chronic physical illness</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rr172224p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8910jz490</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):19500</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>