<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T01:57:18Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):26950" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z029p506j</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le mode de vie des Cris a changé dès la fin du 19e siècle. Aussi, la prévalence du diabète s'avère la plus élevée au Canada. La médecine traditionnelle (MT) s'est révélée être une approche culturellement appropriée pour un traitement complémentaire du diabète. Il faut toutefois déterminer la meilleure façon d'administrer cette médecine.Cette étude, de nature qualitative, décrit comment les habitudes et croyances des Cris influencent l'utilisation de la MT et comment celle-ci est perçue parmi les différents groupes rencontrés à Waskaganish.Nos résultats montrent que la vie moderne a changé les habitudes des Cris quant à l'utilisation des MT. Cependant, les participants ont indiqué que la culture et santé sont liées et que la MT n'est pas, à cet égard, sans bénéfices pour leur communauté. Il ressort qu'il y a un manque de connaissance sur les MT et qu'il faut promouvoir la culture crie en lien avec la MT.</description><description>Changes in the Cree way of life over the last century are reflected by an increased prevalence of type 2 diabetes (T2D). Since traditional medicine (TM) is considered an appropriate complementary approach for T2D treatment and management, suitable delivery methods need to be determined. Using community-approved interview and focus group guides, this qualitative study aimed to understand how the community's cultural practices affect TM use and how TM is perceived by various groups. Two themes emerged from interviews. First, modernization has influenced culture and affects the receptivity of reintroducing TM to the community. Second, participants identified that the health benefits of traditional culture can improve the community's well-being. Focus groups displayed differing levels of knowledge about TM, but everyone agreed that further education is needed before reviving TM use. These findings demonstrate that community-based programs for promoting all aspects of traditional culture, including the use of TM, should be considered.</description><creator>Tabib, Christine</creator><contributor>Timothy A Johns (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Understanding cultural adherence and the use of traditional medicine in Waskaganish First Nation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613mx937.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z029p506j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6t053g38w</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse soutient que les pièces Othello, La mégère apprivoisée, et Le Conte d'hiver de Shakespeare engagent profondément les représentations de, et associations avec, la personne sociale de la Renaissance connue en tant que bateleur, une sorte de saltimbanque qui spécialisait entre autres en prestidigitation et en prouesses d'agilité. Iago, Petruchio, Katherina, Autolycus et Paulina reflètent ce personnage, et rappellent autres escrocs et filous qui étaient comparés aux bateleurs de l'Angleterre au temps de Shakespeare. Basé sur des perceptions des magiciens de rue et de ceux qui étaient considérés leurs ancêtres culturels et professionnels—les bohémiens, sorcières, ménestrels, et jongleurs—le mot « juggling » s'appliquaient à une série de diverses pratiques sociales et religieuses, dont plusieurs marquées comme illégales ou moralement douteuses. Les activités les plus souvent comparées au jonglage étaient les miracles et le langage catholiques, la tromperie confédérée, la magie spirituelle et la sorcellerie, les comportements sexuels illicites, et, finalement, le jeu sur scène. Ce projet amène en plusieurs nouvelles directions l'étude du jonglage dans les œuvres de Shakespeare et pendant la Renaissance. Tout en énumérant les attributs les plus insidieux du bateleur, ma thèse découvre aussi des caractérisations ambigües et potentiellement productives du magicien jongleur dans d'autres textes de magie de l'époque, notamment dans Discovery of Witchcraft de Reginald Scot. Ces caractérisations plus positives ont jusqu'ici passées plutôt inaperçues dans des études contemporaines. Cette thèse note d'ailleurs que les femmes aussi étaient nommées bateleuses, et qu'au moins quelques-unes des personnages de Shakespeare (Katherina et Paulina) peuvent être interprétées de cette façon. Plutôt que se restreindre à une analyse du bateleur en tant que magicien ou en tant que métaphore, cette thèse examine autant le personnage social du bateleur que les ombres que jette celui-ci dans les discours philosophiques, criminologiques et religieux, donnant forme aux pièces de Shakespeare ainsi qu'à leur réception par son public. Finalement, et du plus important, cette thèse considère comment le jonglage et les pratiques y associées pendant la Renaissance sont évoqués dans les pièces de Shakespeare, non de façon périphérique ou didactique, mais comme principes structurants qui informent crucialement l'action dramatique des pièces. </description><description>This dissertation argues that Shakespeare's plays Othello, The Taming of the Shrew, and The Winter's Tale engage deeply with representations of, and associations with, that early modern social person known as the juggler, a type of popular entertainer who specialized in legerdemain, feats of agility, and more. Iago, Petruchio, Katherina, Autolycus, and Paulina reflect this figure and recall other con artists and tricksters who were compared to jugglers in Shakespeare's England. Based on perceptions of street magicians and of what were considered their cultural and professional forerunners—gypsies, witches, minstrels and joculators—the word "juggling" was applied to a diverse set of social and religious practices, many of which were branded morally dubious or unlawful. The activities most frequently compared to juggling were Catholic miracles and language, confederate trickery, spiritual magic and witchcraft, illicit sexual behaviour, and, finally, stage-playing. This project takes the study of early modern juggling, and of juggling in Shakespeare, in several new directions. While detailing the juggler's more insidious attributes, my dissertation also discovers characterizations of a morally ambiguous and potentially productive juggling magician within other early modern magic texts, most notably Reginald Scot's Discovery of Witchcraft. These more positive characterizations have heretofore gone largely unnoticed by modern scholarship. This dissertation also notes that women too were called jugglers and that at least a few of Shakespeare's female characters (Katherina and Paulina) may be read as jugglers. Rather than confine itself to a study of the juggler as magician or juggler as metaphor, this dissertation looks carefully both at the social figure of the juggler and at the shadows of perception that that figure casts in philosophical, criminological and religious discourses, all shaping Shakespeare's plays and their reception. Finally, and most importantly, this dissertation considers how juggling and early modern practices associated with juggling are conjured in Shakespeare's plays not peripherally or didactically, but as structuring principles that crucially inform the plays' dramatic action.</description><creator>Shea, Jennifer</creator><contributor>Theodore W Folkerth (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Literature - English</subject><title>The juggler in Shakespeare: con-artistry, illusionism, and popular magic in three plays</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nk322d61z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6t053g38w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1j92g7872</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La mesure d'énergie est aujourd'hui la technique la plus importante pour la détection du spectre large-bande dans les applications de radios cognitives. La plus grande partie de la recherche dans ce domaine de nos jours assume que le contenu d'une  sous-bande de fréquence quelconque est indépendant de ceux des autres sous-bandes. Cependant, d'un point de vue pratique, les occupations  des différentes sous-bandes sont probablement corrélées, par exemple, à cause de l'utilisation de la transmission de signaux large-bande par des utilisateurs existants telle que la transmission de la télévision hertzienne. L'intégration d'une telle corrélation dans les modèles des détecteurs des occupations des canaux de transmission peut largement améliorer la performance de la détection large-bande.Dans cette thèse, nous nous concentrons sur la détection du spectre large-bande dans les radios cognitives en présence de corrélations entre les occupations des sous-bandes. Dans un premier temps, nous formulons l'estimateur maximum a posteriori (MAP) de l'occupation du canal à partir de mesures faites sur plusieurs sous-bandes. Compte tenu du fait qu'un tel estimateur devient exponentiellement plus complexe avec le nombre de sous-bandes, nous étudions un nouveau détecteur. Dans ce dernier, les mesures d'énergies des différentes sous-bandes sont linéairement combinées avec comme critère l'erreur quadratique moyenne minimale (EQMM) afin d'obtenir une statistique suffisante pour un test d'hypothèse binaire dans chaque sous-bande. Un tel détecteur linéaire est en outre incorporé dans des systèmes de détection à un ou plusieurs utilisateurs. Ces systèmes maximisent l'utilisation du spectre tout en limitant la probabilité totale de l'interférence causée aux utilisateurs existants.À l'aide d'analyses approfondies et d'expériences numériques, nous démontrons que le détecteur avec fréquences couplées que nous proposons est largement supérieur aux détecteurs avec fréquences découplées habituels, que ce soit dans les systèmes de détection d'un unique utilisateur ou ceux de  plusieurs utilisateurs. </description><description>Energy detection has emerged as a prime technique for wideband spectrum sensing in cognitive radio applications. Much of the present research in the area of energy detection assumes that the occupancy of any particular frequency subband is independent of the occupancy of other subbands. However, in practice, subband occupancy is likely to be correlated, for instance, due to the use of wideband transmission signals by existing users, such as broadcast television. Incorporation of the prior knowledge of such correlation into the design of channel occupancy detectors can substantially enhance the wideband sensing performance.In this thesis, we focus on the wideband spectrum sensing task for cognitive radios in the presence of correlation between the occupancies of frequency subbands. First, we formulate the maximum a posteriori (MAP) estimator of channel occupancy based on measurements from multiple frequency subbands. Since the complexity of the MAP estimator grows exponentially with the number of subbands, we study an alternative detector, in which the energy measurements from all the subbands are linearly combined according to a minimum mean-square error (MMSE) criterion to form a sufficient statistic for binary hypothesis-testing in each subband. Furthermore, we incorporate this optimum linear energy combiner into single-user and collaborative multiband joint detection schemes that maximize the opportunistic spectrum usage while limiting the total probabilistic interference introduced to existing users. Through analysis and numerical experiments, we demonstrate that the proposed frequency-coupled detector significantly outperforms the conventional decoupled one in both single-user and collaborative detection schemes. </description><creator>Hossain, Khalid</creator><contributor>Benoit Champagne (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Wideband spectrum sensing for cognitive radios in the presence of correlation between subband occupancy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77fr70r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1j92g7872</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9c67wn21t</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le boudoir, invention avant tout vouée aux femmes, a souvent été désigné comme l'espace paradigmatique du dix-huitième siècle. Les études littéraires et culturelles en ont fait un espace érotique et une métaphore du corps féminin, dédié aux plaisirs secrets. Il y a pourtant peu d'études du phénomène pris dans sa dimension proprement architecturale, ou d'analyses conduites du point de vue de la femme. S'inspirant de l'histoire sociale, des histoires de l'art et de l'architecture ainsi que des études littéraires, la thèse aborde les significations et interprétations multiples du boudoir à partir de sa création comme espace de dévotion au tout début du dix-huitième siècle, jusqu'à sa transformation en lieu de plaisirs à la fin du siècle. La première partie examine trois types d'espaces privées à l'usage des femmes : l'oratoire, l'hybride « oratoire-boudoir », et le boudoir en tant que tel. La deuxième partie considère le développement du boudoir au-delà du cercle fermé des « honnêtes gens ». À travers le témoignage d'écrivains, d'architectes et de courtisanes, le lecteur suit l'évolution de cette pièce en un espace doté d'une puissance affective de nature sexuelle. Examinant la codification des normes sociales, la relation de ces dernières avec l'organisation spatiale et son décor, et de la puissance affective de l'architecture, la thèse démontre l'importance du boudoir comme une architecture à dimension psychologique propre à encourager une vie intérieure. L'histoire du boudoir au dix-huitième siècle jette une nouvelle lumière sur la façon dont l'architecture contribue au développement de la vie privée moderne. </description><description>The boudoir, a space especially invented for women, has been described as the quintessential room of the eighteenth century. Characterized in literary and cultural studies as erotic and as metaphor of a woman's body, the boudoir is generally understood as a site for secret pleasures. Yet little has been written exclusively about the boudoir from an architectural perspective or from a woman's point of view. Combining art, architectural and social histories as well as literary studies, the dissertation presents the multiple meanings and understandings of the boudoir, from its inception in early eighteenth-century France as a space for religious devotion to its transformation as a voluptuous space towards the end of the century. Part one examines three types of private rooms dedicated to a woman: the oratory, the hybrid oratory-boudoir, and the boudoir proper. The second part looks at the development of the boudoir beyond the closed world of the honnêtes gens. It focuses on its consolidation into a sexually affective space, through the accounts of late eighteenth century writers, architects and courtesans. In examining the codification of behavioral norms, their relationship to spatial organization and decor, and the affect of the architecture, the dissertation demonstrates the significance of the boudoir as a psychological architecture fostering an interior life. The history of the boudoir in the eighteenth century can thus shed a new light on the way architecture contributed to the development of modern private life. </description><creator>Cheng, Diana</creator><contributor>Martin Bressani (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Communications And The Arts - Architecture</subject><title>The History of the Boudoir in the Eighteenth Century</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v692t664d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9c67wn21t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Architecture</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:db78tc35f</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse contribue au domaine de l'augmentation des instruments de musique et plus particulièrement de la trompette. Les instruments augmentés sont des instruments de musique acoustiques sur lesquels sont installés des composants électroniques (par exemple des capteurs) dans le but de contrôler les sons numériques. La trompette est un candidat idéal pour l'augmentation parce que cet instrument possède beaucoup d'espace physique libre sur lequel on peut monter les composants électroniques, et beaucoup d'espace mental libre qui peut servir à interagir avec les augmentations.Les idées centrales à la conception des instruments augmentés sont explorées, suivies d'un examen et d'une discussion des trompettes augmentées existantes. Il y a des aspects communs à bon nombre de ces exemples, tels que l'utilisation de boutons placés près de la position de performance de la main gauche et la mesure ou l'imitation des pistons de la trompette. Pour étudier le point commun de la mesure de position des pistons, trois capteurs de position des pistons de trompette basée sur des précédents historiques, ainsi qu'un quatrième capteur identifié par l'auteur, sont comparés en utilisant un châssis de capteurs spécialement conçus.Enfin, une plate-forme modulaire pour la conception de trompettes augmentées est proposée comme une alternative à des projets complètement faite sur mesure. La mise en oeuvre d'un prototype de ce système est présentée et évaluée. Les résultats de l'évaluation suggèrent des améliorations futures et des directions de recherche vers la standardisation des éléments de conception de trompette augmentée.</description><description>This thesis contributes to the field of instrument augmentation, with a focus on trumpet augmentation. Augmented instruments are acoustic instruments onto which electronics (such as sensors) have been mounted for the purpose of controlling digital sounds. Trumpets make ideal candidates for augmentation. They have both spare performer "bandwidth", conducive to interaction, and spare physical space, affording augmentation.The underlying concepts of augmented instrument design are explored, followed by a review and discussion of existing augmented trumpets. There are common aspects to many of these examples, such as the use of buttons placed at or near the left-hand playing position and the focus on measuring or mimicking trumpet valves. To investigate the common focus on valve position measurement, three valve position sensing technologies based on historical precedents as well as a fourth technology identified by the author are compared using a specially constructed sensor chassis.Finally, a modular augmented trumpet design platform is proposed as an alternative to entirely custom-built projects. The prototype implementation of this system is presented and evaluated. The results of the prototype evaluation point towards future improvements and research directions towards standardizing elements of augmented trumpet design.</description><creator>Thibodeau, Joseph</creator><contributor>Marcelo Wanderley (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Trumpet augmentation: Rebirth and symbiosis of an acoustic instrument</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h989r348s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/db78tc35f</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6395w7637</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>14-3-3sigma, a member of the 14-3-3 family of adaptor proteins, is a putative tumor suppressor that can negatively regulate cell cycle progression and block signals stimulating cell survival and proliferation. Inactivation of 14-3-3sigma has been identified in many human carcinomas, especially in breast cancer. However, the potential tumor suppressive role of 14-3-3sigma has not been fully understood or characterized. Therefore, I generated a mouse strain that allowed for the conditional ablation of 14-3-3sigma to study its function in vivo, specifically in ErbB2-driven mammary tumorigenesis.I first demonstrated that ectopic expression of 14-3-3sigma results in restoration of epithelial polarity in cells derived from ErbB2-type tumours. The converse experiment revealed that knockdown of 14-3-3sigma in established epithelial cells results in disruption of epithelial cell polarity. I next showed that in vivo disruption of 14-3-3sigma in the normal mammary epithelium is again associated with loss of epithelial polarity which correlates with an increase in the proliferative capacity of these cells. In addition, I crossed the aforementioned conditional 14-3-3sigma mice with two models of ErbB2-induced mammary tumorigenesis, the MMTV-NIC and the ErbB2KI. Mammary-specific deletion of 14-3-3sigma in both models resulted in accelerated mammary tumor formation. In the NIC strain, where activated ErbB2 expression is driven by a constitutively active viral promoter, I also observed increased lung metastasis associated with loss of 14-3-3sigma. In the ErbB2KI strain, where activated ErbB2 is expressed under its endogenous promoter, I found that 14-3-3sigma ablation led to elevated ErbB2 expression due to increased transcription of the erbB2 gene. Taken together, these results illustrate the tumor suppressive role of 14-3-3sigma in mouse mammary tumorigenesis.</description><description>14-3-3sigma, un membre de la famille de protéines adaptatrices 14-3-3, est un suppresseur de tumeur putatif qui régule négativement le cycle cellulaire et qui bloque les signaux stimulant la survie et la prolifération cellulaires. L'inactivation de 14-3-3sigma a été mise en évidence dans différents types de carcinomes humains et en particulier dans le cancer du sein. Néanmoins, son rôle potentiel comme suppresseur de tumeur n'est toujours pas complètement compris ou caractérisé. J'ai donc généré une lignée de souris transgénique permettant l'ablation conditionnelle de 14-3-3sigma afin d'étudier sa fonction in vivo, plus particulièrement dans le cadre de la tumorigenèse mammaire induite par ErbB2.J'ai tout d'abord démontré que l'expression ectopique de 14-3-3sigma permettait la restauration de la polarité épithéliale de cellules dérivées de tumeurs de type ErbB2. L'expérience inverse révèla que la suppression de 14-3-3sigma dans des cellules épithéliales établies perturbait la polarité de ces cellules. J'ai ensuite montré que l'invalidation ciblée spécifique de l'expression de 14-3-3sigma dans l'épithélium mammaire normal est également associée à une perte de la polarité épithéliale corrélée à une augmentation de la capacité proliférative des cellules épithéliales mammaires. En outre, ces même souris ont été croisées avec deux différents modèles murins de tumorigenèse mammaire induite par ErbB2 : MMTV-NIC et ErbB2KI. La suppression de 14-3-3sigma au niveau mammaire a résulté en une accélération de la formation de tumeurs. Dans le modèle NIC, où l'expression d'une forme activée d'ErbB2 est contrôlée par un promoteur viral constitutivement actif, j'ai également pu observer une un nombre plus élevé de métastases pulmonaires suite à la perte d'expression de 14-3-3sigma. Dans le modèle ErbB2KI, où ErbB2 activé est exprimé sous le contrôle du promoteur endogène, j'ai observé que l'ablation de 14-3-3sigma entraînait une augmentation de l'expression d'ErbB2 due à une transcription du gène erbB2 plus élevée. Dans l'ensemble, ces résultats mettent en évidence le rôle suppresseur de tumeur de 14-3-3sigma dans la tumorigenèse mammaire chez la souris.</description><creator>Ling, Chen</creator><contributor>William Joseph Muller (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Chemistry - Biochemistry</subject><title>The role of 14-3-3 sigma in mammary gland development and ErbB2-mediated mammary tumorigenesis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mg74qm359.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6395w7637</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fb4948845</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The mechanics of nanometre scale volumes were investigated experimentally by indentation of sharp W(111) tips of radii 3.6nm, 6.1nm, and 8.5nm, into clean and annealed Au(111) surfaces. Experiments were conducted in Ultra High Vacuum (UHV) and at room temperature.  Tips were characterized at the atomic scale in situ by Field Ion Microscopy (FIM), and gold surfaces were sputtered, annealed, and characterized chemically by Auger Electron Spectroscopy (AES) and topographically by a combination of Scanning Tunnelling Microscopy/Atomic Force Microscopy (STM/AFM). High resolution load-displacement curves were obtained with simultaneous current measurement in the range 10pA-1mA. Residual impressions were imaged by STM/AFM, revealing symmetry consistent with the substrate. FIM imaging of the majority of tips after indentation showed mild gold adsorption and no damage to the underlying tip structure.Results showed striking size effects whereby nanometre scale indentation with a very sharp indenter led to mean contact pressures above 25GPa, almost an order of magnitude higher than the largest hardness values reported in the literature for Au(111). Size effects were also observed with regards to adhesion, whereby the sharpest tip led to no observable neck formation, in contrast with blunter tips. Cyclic loading of the nanometre scale volumes led to a progressive and dramatic drop in electronic transport properties as compressive loading experiments were repeated, a result that has since been corroborated by preliminary electronic transport calculations.</description><description>Nanoindentation à l'échelle nanométrique: effet de pénétrateurs très pointus sur l'adhésion, la plasticité et le transport électronique.Les propriétés mécaniques de volumes à l'échelle nanométrique ont été étudiées expérimentalement par indentation de pénétrateurs pointus de W(111) de rayons de courbure de 3.6nm, 6.1nm et 8.5nm, dans des surfaces propres et recuites d'or Au(111). Les expériences ont été menées à température ambiante et sous Ultra Haut Vide (UHV). Les pointes ont été caractérisées à l'échelle atomique in situ par microscopie à champ ionique (FIM), et les surfaces d'or ont été nettoyées par bombardement ionique, recuites, et caractérisées chimiquement par spectroscopie Auger (AES) et topographiquement par une combinaison de microscopie à effet tunnel et de microscopie à force atomique (STM/AFM). Des courbes de charge-pénétration de haute résolution ont été obtenues, avec mesure simultanée de courants électriques dans la gamme 10pA-1mA. Les impressions résiduelles ont été caractérisées par STM/AFM, révélant une symétrie congruente à celle du substrat. La caractérisation par FIM de la majorité des pointes après indentation a révélé une faible adsorption d'or, et l'absence de dommage à la structure sous-jacente de la pointe.Les résultats expérimentaux ont  montré des effets de taille surprenants,  selon lesquels l'indentation à l'échelle nanométrique avec un pénétrateur fortement pointu mène à des pressions de contact moyennes au-dessus de 25GPa, soit presque un ordre de grandeur de plus que les plus grandes valeurs de dureté reportées dans la littérature pour la surface d'or Au(111).  Des effets de taille ont également été observés relativement à l'adhésion, selon lesquels le pénétrateur le plus pointu n'a pas présenté de col observable, contrairement aux autres. La charge cyclique des volumes nanométriques a mené à une suppression progressive et dramatique des propriétés de transport électronique à mesure que les charges étaient répétées, un résultat qui a depuis été corroboré par des calculs préliminaires de transport électronique.</description><creator>El Ouali, Mehdi</creator><contributor>Peter H Grutter (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Physics - Solid State</subject><title>Nanometre scale indentation: effect of very sharp indenters on adhesion, plasticity, and electronic transport</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dv13zt63q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fb4948845</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8336h231m</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis expands current understanding of the process through which new management concepts diffuse in organizational fields. The thesis examines how environmental management concepts have diffused in civil aviation, an industry which has evolved from a praised icon of globalization to a targeted symbol of climate change over the last decade.In the first phase of the study, qualitative data were gathered through participation at industry conferences and events, supplemented by 35 semi-structured interviews with informants representing diverse actors in the field of civil aviation. This fieldwork was used to generate theory on the process through which the concept of sustainability is being interpreted and adopted within this industry. The second phase of the study is a systematic analysis of archival data from a trade publication over the time period 2000-2008. Structured content analysis methods were employed to track evolution in the framing of environmental management issues at the level of the industry. The study expands current understandings of diffusion by (a) describing a process of naturalization, through which a new concept is being interpreted and an industry-level ethos is being reaffirmed; and (b) specifying some conditions leading to divergent diffusion, characterized as a situation in which multiple understandings of a management concept continue to coexist throughout diffusion. The study thus contributes to current institutional theories on management concept diffusion through a process perspective describing the interpretive mechanisms underlying diffusion and through conceptualization of the conditions and attributes of divergent diffusion.</description><description>Cette thèse contribue à une meilleure compréhension du processus par lequel les nouveaux concepts de gestion se propagent dans les champs organisationnels. La thèse examine la diffusion des concepts de management environnemental au sein de l'aviation civile, une industrie qui était l'icône de la mondialisation il y a une dizaine d'années, et qui est devenue la cible d'activistes et un symbole du changement climatique aujourd'hui. Dans la première phase de l'étude, des données qualitatives ont été recueillies par une observation participante dans des conférences et des évènements organisés par l'industrie, puis par 35 entrevues individuelles avec des informateurs représentant divers acteurs stratégiques dans le champ de l'aviation civile. Ce travail de terrain a été utilisé pour générer une théorie du processus d'interprétation et d'adoption du concept de développement durable au sein de cette industrie. La seconde phase de l'étude est une analyse systématique de données d'archives provenant d'un journal spécialisé, sur la période 2000-2008. Des méthodes d'analyse de contenu ont été utilisées pour retracer l'évolution des termes employés pour décrire et « cadrer » les problèmes environnementaux au niveau de l'industrie. L'étude contribue aux théories actuelles de diffusion, (a) en décrivant le processus de naturalisation, par lequel le nouveau concept est interprété, et un ethos de l'industrie est réaffirmé; et (b) en spécifiant quelles conditions mènent à une diffusion divergente, caractérisée par une situation dans laquelle de multiples compréhensions d'un même concept de gestion continuent à coexister tout au long de sa diffusion.  L'étude contribue ainsi aux théories institutionnelles sur la diffusion des concepts de gestion en proposant une perspective centrée sur le processus, décrivant les mécanismes interprétatifs qui sous-tendent la diffusion, et en conceptualisant les conditions et les attributs d'une diffusion divergente. </description><creator>Litrico, Jean-Baptiste</creator><contributor>Mary Dean Lee (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Robert James David (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Business Administration - Management</subject><title>The diffusion and evolution of environmental management concepts in civil aviation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92g788b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8336h231m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m326m202x</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse porte sur les conditions et les facteurs de succès des opérationsde la paix dans les guerres civiles au sein d'États déstructurés. Nous cherchons àrépondre à deux principales questions: qu'est-ce que le succès dans le cadre d'uneopération de la paix, et qu'est-ce qui contribue à ce succès? Nous identifionsd'abord deux axes principaux du succès des opérations de la paix: a)l'accomplissement du mandat et b) le rétablissement de l'ordre. Nous proposonsainsi un modèle de classification qui nuance la simple opposition succès/échec parl'ajout de catégories intermédiaires (succès partiel et échec partiel). Nouscherchons ensuite à mettre en valeur l'influence respective du type de stratégieutilisée (dissuasion, coercition et auto-défense) et du type d'intervenant(présence/absence d'une grande puissance, organisation régionale/internationale)sur le succès d'une opération de la paix. Nous nous intéressons aux troisprincipaux ingrédients de toute stratégie, soit la communication, la force de frappeet la connaissance des milieux humain et géophysique. Ces ingrédientsinteragissent différemment selon la stratégie adoptée. Nous appliquons notrecadre théorique et nous testons la pertinence de nos hypothèses en examinant 11opérations de la paix qui ont eu lieu dans trois pays, en Somalie (1991-1995), auSierra Leone (1999-2005) et au Liberia (1990-2009). Nous évaluons le type desuccès/échec ainsi que le processus par lequel ces opérations réussissent/échouentà accomplir leur mandat tout en contribuant/nuisant à leur chance de rétablirl'ordre. Nous soutenons que lors d'une opération de la paix au sein d'un Étatdéstructuré, la dissuasion est la stratégie la plus apte à rétablir l'ordre alors quel'intervention d'une grande puissance facilite l'accomplissement du mandat.</description><description>My dissertation strives to understand the conditions under which peaceoperations in intra-state wars succeed or fail. I address two main questions: Whatis peace operation success, and what contributes to such an outcome? I define thesuccess of a peace operation based on two dimensions: a) the accomplishment ofthe peace operation's mandate, and b) the establishment of order. This definitionallows me to avoid a binary framework of assessment in terms of success vs.failure by introducing intermediate categories: partial failure and partial success.To explain peace operations' outcomes, I look at the role of the type of strategyadopted and the type of intervener. I suggest that the three major ingredients ofany strategy are: communication, capacity and knowledge. These ingredients allinteract differently depending on which strategy is adopted. I apply my theoreticalframework to empirical cases, testing the saliency of my postulates by examining11 peace operations in three countries: Somalia (1991-1995), Sierra Leone (1999-2005) and Liberia (1990-2009). I assess these operations' outcomes and theprocesses by which they succeeded/failed at accomplishing their mandate whilesimultaneously contributing/hindering their chances at re-establishing order. Iargue that, for a peace operation in an intra-state war, the adoption of a deterrencestrategy works best for re-establishing order while the involvement of a greatpower facilitates the accomplishment of the mandate.</description><creator>Martin-Brûlé, Sarah-Myriam</creator><contributor>Marie-Joelle Zahar (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Stephen Saideman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Political Science - International Law and Relations</subject><title>Tackling the anarchy within: the role of deterrence and great power intervention in peace operations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2f75r826z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m326m202x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bz60cw561</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Mammalian alkali cation/proton exchangers, more commonly known as sodium/proton exchangers (NHEs) are a family of transmembrane proteins that mediate an electroneutral exchange of Na+ (or K+) and protons across cellular membranes, thereby regulating intracellular pH and volume homeostasis.  Eleven different isoforms have been identified, which differ in their tissue distribution, subcellular localization, and function.  The organellar-type NHE6 isoform is widely distributed in tissues, but is enriched in brain, heart, and muscle. In order to elucidate the native distribution of NHE6 and to identify some of the mechanisms underlying its trafficking and function, a rabbit polyclonal antibody was generated.  Utilizing this antibody in polarized human SH-SY5Y neuroblastoma cells, endogenous NHE6 was detected in transferrin receptor-containing vesicles in the soma and neurite processes.  In mouse hippocampal organotypic slice cultures, NHE6 was detected within the soma, as well as dendritic shafts and spines of CA1 pyramidal cells.  Ultrastructural analysis of mouse hippocampus and cortex revealed the presence of NHE6 positive signals predominantly in dendrites, occasionally adjacent to postsynaptic densities, and to a minor extent in some presynaptic terminals. N-glycosylation of proteins is involved in different aspects of protein function, such as folding, trafficking, stability and activity.  To identify the glycosylation site(s) and their potential role in NHE6 function, mutagenesis analysis in combination with different biochemical assays and confocal microscopy were used.  Our results revealed that asparagine 128 is the sole target for the N-glycosylation of the transporter.  Furthermore, glycosylation was involved in promoting efficient export of the exchanger to the cell surface and for optimal transport activity within recycling endosomes.The NHEs have been shown to be regulated in part through the interaction of the cytosolic C-terminal domain with numerous interacting partners, depending on the isoform.  In order to identify novel interacting proteins involved in the regulation of NHE6, a yeast two-hybrid screen of a human brain cDNA library was conducted using the C-tail of NHE6 as bait.  Two of the clones identified encoded the receptor for activated protein kinase C 1 (RACK1), a scaffolding protein involved in numerous protein interactions and biological functions.  Direct interaction of these two proteins was confirmed in vitro and in vivo.  Depletion of RACK1 by siRNA resulted in increased total cellular expression and cell surface abundance of NHE6.Recently mutations in NHE6 have been linked to X-linked mental retardation, with a phenotype closely resembling that of Angelman syndrome.  One of the mutations resulted in deletion of two residues (Glu255/Ser256) in the predicted transmembrane domain seven.  To investigate the molecular mechanisms underlying the phenotype observed, we generated epitope-tagged variants of NHE6 bearing the deletion and showed that they display deficient processing and maturation, as well as markedly reduced stability in cells.  Furthermore, the mutant protein is mislocalized in cells and targeted to an ill-defined acidic compartment.   Preliminary results show that depletion of NHE6 in neurons resulted in decreased dendritic branching and disappearance of dendritic spines.  We propose that the mutant protein is non-functional; thereby vesicular trafficking is impaired, resulting in deficient dendritic spine growth and maintenance.</description><description>Les échangeurs de Na+/H+ (NHEs) sont des protéines transmembranaires qui catalysent l'échange électroneutre de Na+ (ou K+) et de protons à travers les membranes cellulaires, régulant ainsi le pH intracellulaire et l'homéostasie du volume cellulaire. Jusqu'à présent, on été identifié onze isoformes, qui diffèrent dans leur distribution tissulaire, localisation subcellulaire, et leur fonction.  L'isoforme NHE6 est largement distribué dans les tissus, mais il est plus exprimé dans le cerveau, le cœur et les muscles.Afin de déterminer la distribution native du NHE6 et d'identifier certains des mécanismes sous-jacents de son trafic et de sa fonction, on a crée un anticorps polyclonal.  En utilisant celui-ci pour  le marquage des cellules polarisées SH-SY5Y de neuroblastome, le NHE6 endogène a été détecté dans des vésicules contenant le récepteur de la transferrine, dans le corps cellulaire (soma) et au niveau des neurites. Dans des cultures cellulaires de l'hippocampe, le NHE6 a été détecté dans le soma et dans les dendrites ainsi que dans les épines des cellules pyramidales CA1 L'analyse ultrastructurale de l'hippocampe et du cortex de souris a révélé la présence des signaux positifs de NHE6 principalement dans les dendrites, parfois à côté de la région post-synaptique hyperdense, et dans une moindre mesure dans certaines terminaisons présynaptiques.La N-glycosylation des protéines est impliquée dans de différents aspects de la fonction des protéines, comme le pliage, le trafic, la stabilité et l'activité. Pour identifier les sites de glycosylation et leur rôle potentiel dans la fonction de NHE6, ont a utilisé la mutagenèse, en combinaison avec différents dosages biochimiques et la microscopie confocale. Nos résultats ont révélé que l'asparagine 128 est la seule cible de la N-glycosylation du transporteur. En outre, nous avons démontré que la glycosylation est nécessaire pour l'exportation efficace de l'échangeur à la surface cellulaire, ainsi que pour une l'activité optimal dans les endosomes de recyclage.Afin d'identifier des nouvelles protéines impliquées dans la régulation de NHE6, nous avons utilisé un système de double-hybride de levure.  On a dentifiés deux clones qui codent le récepteur de la protéine kinase C (RACK1), une protéine d'échafaudage impliquée dans les interactions entre protéines.  L'interaction directe de ces deux protéines a été confirmée in vitro et in vivo.  L'utilisation de siRNA contre RACK1 conduit à une augmentation de l'expression cellulaire et de la densité sur la surface cellulaire du NHE6.Récemment, des mutations dans NHE6 ont été liées à un syndrome ressemblant à celui du syndrome d'Angelman.  Une de ces mutations conduit a la suppression de deux résidus (Glu255/Ser256) dans le domaine sept transmembranaire. Pour étudier les mécanismes moléculaires sous-jacents au phénotype observé, nous avons généré des variantes de NHE6 portant la suppression, qui on montré une maturation inadéquate, ainsi qu'une stabilité réduite dans les cellules. En outre, la protéine mutante est mal-localisée dans les cellules et se trouve dans un compartiment acide mal défini. Des résultats préliminaires montrent que l'utilisation de siRNA contre NHE6 entraine une baisse de ramification dendritique, ainsi que la disparition d'épines dendritiques dans des neurones. Nous proposons que la protéine mutante n'est pas fonctionnelle, et que le trafic vésiculaire intracellulaire est altéré, ce qui peut entraîner une déficience dans le développement de dendrites.</description><creator>Ilie, Alina</creator><contributor>John Orlowski (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Physiology</subject><title>Molecular characterization of the organellar-type alkali cation/proton exchanger NHE6</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bc386j51b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bz60cw561</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9g54xh99r</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les aminoglycosides sont des antibiotiques à large spectre qui ciblent le site A de l'ARN ribosomique 16S dans la bactérie. Leur usage, par contre, est de plus en plus menacé à cause de l'étendue rapide de la résistance contre les aminoglycosides. La classe d'enzyme aminoglycoside-6′-N-acétyltransférases (AAC(6′)) est l'un des détermiants de résistance le plus commun. Ces enzymes utilisent acétylcoenzyme A (AcCoA) pour acétyler plusieurs aminoglycosides à la position 6′-NH2, ce qui diminue leur affinité pour l'ARN et la résistance en résulte. Une des stratégies privilégiée par notre groupe de recherche pour combattre la résistance aux aminoglycosides est décrite au Chapître 2. Elle consiste à développer des inhibiteurs contre AAC(6′). La première génération d'inhibiteurs, des bisubstrats de type aminoglycoside-CoA, a démontré une inhibition compétitive nanomolaire in vitro.  Quoiqu'ils fussent utiles comme éléments de recherche structurale et mechanistique, ils ne démontrent aucune activité biologique. L'étude subséquente d'analogues de bisubstrats raccourcis a permis d'établir des relations structure-activité et a mené à la découverte d'une seconde génération d'inhibiteurs, incluant une molécule avant la capacité de bloquer la résistance aux aminoglycosides dans les cellules bactériennes exprimant l'AAC(6′)-Ii. Pour améliorer l'efficacité de ce composé, nous avons synthétisé une troisième génération d'inhibiteurs dont l'ester a été remplacé par divers groupements amide. L'hypothèse était que l'amide serait plus stable, menant à des composés plus stables et plus efficace, biologiquement parlant. À notre surprise, ces modifications ont diminué de façon significative l'interaction entre les inhibiteurs et AAC(6′)-Ii. Le troisième chapître de cette thèse explore une autre stratégie pour contrer la résistance envers les aminoglycosides. Elle vise à créer des agents antibactériens actifs contre les bactéries résistantes. Une série de dérivés de néamine acylés à la position 6′-N ont été envisagés afin de retenir l'habileté de l'amine 6′ à faire un lien hydrogène avec l'ARN tout en perturbant l'adhérance envers l'AAC(6′). Certains composés ont démontré des propriétés antibactériennes modérées dans les cellules mais sans potentiel clinique. Enfin, notre troisième approche vise à créer des pro-médicaments possédant à la fois la capacité de contrer la résistance ainsi que des propriétés antibactériennes. Notre but était de développer des dérivés d'aminoglycoside qui seraient transformés en analogues de bisubstrats par les enzymes bactériennes impliquées dans la biosynthèse de CoA. Les bisubstrats résultant pourraient non seulement bloquer la résistance en inhibitant l'enzyme AAC(6′), mais aussi avoir des propriétés antibactériennes en affectant la biosynthèse des acides gras. Une série de ces dérivés d'aminoglycosides a été synthétisée et aucun produit ne montre d'activité antibacterienne. Par contre, des résultats préliminaires suggèrent que même si ces molecules n'inhibitent pas l'enzyme AAC(6') purifiée, elles possèdent l'habileté d'augmenter l'action des aminoglycosides dans les bactéries résistantes. Selon nos connaissances, il s'agit des premiers pro-médicaments capablent de bloquer la resistance aux aminoglycosides dans les cellules.</description><description>Aminoglycosides are broad-spectrum antibiotics that target the A-site of bacterial 16S ribosomal RNA. Their use, however, is increasingly threatened by the rapid spread of resistance. One of the most common determinants of aminoglycoside resistance in bacteria is the expression of a class of enzymes known as aminoglycoside 6′-N-acetyltransferases (AAC(6′)s). These enzymes use acetylcoenzyme A (AcCoA) to acetylate most aminoglycosides at the 6′-NH2, thus decreasing their affinity for RNA and leading to bacterial resistance. One strategy pursued by the Auclair research group to overcome aminoglycoside resistance is to develop AAC(6′) inhibitors. Chapter 2 of this thesis describes enzymatic studies with the group's first generation of inhibitors, aminoglycoside-CoA bisubstrates and truncated analogs. The bisubstrates exhibited potent nanomolar competitive inhibition of the Enterococcus faecium isoform AAC(6′)-Ii and proved to be useful mechanistic and structural probes. They did not however show activity in cells. Enzymatic studies with truncated bisubstrates allowed extensive SAR studies and led to the discovery of a second generation of inhibitors, one of which is capable of blocking aminoglycoside resistance in cells expressing AAC(6′)-Ii. To improve the potency of this compound, a series of derivatives with various amide groups replacing the ester functionality were synthesized. It was hypothesized that this modification would increase potency and biological stability. To our surprise however these small changes had a negative impact on the interaction between the inhibitors and AAC(6′)-Ii. Chapter 3 describes our second approach to counter aminoglycoside resistance, which involved the synthesis of new aminoglycosides designed to be active against resistant bacterial strains. A series of neamine N-6′-acylated derivatives were designed to retain the hydrogen bonding ability of 6′-N to RNA, yet disrupt binding to AAC(6′)-Ii. Some of these compounds showed moderate but not clinically relevant activity in cells.Finally, the third approach elaborated in Chapter 4 is to design prodrugs with dual, resistance inhibition and antibacterial activities. The goal was to develop aminoglycoside N-6′ derivatives as prodrugs that were expected to be extended to bisubstrate analogs by the CoA biosynthetic enzymes in bacteria. The resulting bisubstrates were expected to not only block aminoglycoside resistance via AAC(6′) inhibition, but to also kill bacteria by blocking the fatty acid biosynthetic pathway. A small series of aminoglycoside derivatives was thus synthesized. Unexpectedly none of them showed direct antibacterial activity. Preliminary biological studies however suggest that even in the absence of in vitro AAC(6′) inhibition, these molecules can potentiate the activity of aminoglycosides against an aminoglycoside resistant strain. To our knowledge they are the first reported prodrugs able to block aminoglycoside resistance in cells.</description><creator>Yan, Xuxu</creator><contributor>Karine Auclair (Internal/Supervisor)</contributor><date>2010</date><subject>Chemistry - Organic</subject><title>Synthesis and biological study of aminoglycoside derivatives to overcome bacterial resistance</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g548j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xh99r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:79407x61s</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>We develop a mesoscopic theoretical framework to study viscoelastic response of block copolymers in the vicinity of their order-disorder transition point. We use it to study orientation selection of lamellar phases of diblock copolymers under oscillatory shears. We examine the effect of hydrodynamics on the relaxation of lamellar phases, and include anisotropic viscous stresses that follow from the uniaxial nature of the phase. We also introduce network viscoelastic effects that model chain entanglements, also made consistent with the symmetry of the phase. A numerical algorithm has been developed to solve the governing equations, which has been implemented on a parallel computer architecture. Simple cases involving the relaxation of small transverse perturbations, or viscoelasticity arising from diffusive relaxation of the order parameter have been investigated, and used to validate the numerical code. We also address the issue of spontaneous orientation selection from an initially disordered state due to an imposed oscillatory shear. In the absence of hydrodynamic coupling, we observe that the so called parallel orientation is selected for small shear frequency and amplitude, crossing over to a perpendicular orientation at higher shear frequencies and amplitudes. Hydrodynamic effects are seen to shift this crossover region. We have also examined the effect of network entanglement at finite frequencies. We find that network entanglement can lead to faster alignment, and that anisotropic network stresses can significantly influence the orientation selection process.</description><description>Nous developpons un cadre theorique propre a l'echelle me oscopique dans le but d'etudier la reponse viscoelastique des blocs de copolymeres pres du point de transition entre leur etat ordonne et desordonne. Nous utilisons cette theorie pour e tudier la selection de l'orientation des phases de lamelles des blocs de copolymeres subissant des cisaillements oscillatoires. Nous examinons les effets hydrodynamiques de la relaxation des phases lamellaires et nous incluons les stress visqueux anisotropes, dues a la nature uniaxiale des phases. Nous introduisons aussi les effets viscoelastique relatifs aux r eseaux modelisant l'enchevetrement des chaines dans une approche consistante avec la symetrie des phases. Un algorithme nume rique sous implementation parallele a ete developpe pour resoudre les equations relatives a cette etude. Des cas simples impliquant la relaxation diffuse du parametre relatif a l'ordre ont ete examines et utilises pour verifier le code numerique. Nous adressons aussi la question de la selection de l'orientation spontane d'un etat initialement desordonne due a un cisaillement oscillatoire impose au systeme. Dans l'absence d'interaction hydrodynamique, nous observons que l'orientation denomme e parallele est selectionnee pour des petites frequences et amplitudes de cisaillement mais adopte une orientation perpendiculaire pour de grandes frequences et amplitudes de cisaillement. Les effets hydrodynamiques changent la region de transition. Nous avons aussi examin e l'effet d'enchevetrement du reseau pour des frequences finies. Nous trouvons que l'enchevetrement du reseau mene a un alignement plus rapide et que les stress des reseaux anisotropes peuvent influencer de maniere significative le processus de se lection d'orientation.  </description><creator>Zhang, Xusheng</creator><contributor>Jorge Vinals (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Physics - Theory</subject><title>Mesoscopic models of block copolymer rheology</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4t64gn51s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/79407x61s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dz010q37g</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La prévalence du virus du papillome humain(VPH) est élevée dans la population Inuit du Québec. Nous avons donc 1) documenter le niveau de connaissance concernant le VPH et son lien avec le cancer du col utérin et 2) évaluer le rendement de l'auto prélèvement pour le VPH en comparaison avec le prélèvement fait par l'intervenant de santé et 3) déterminer la préférence des femmes Inuit du Nunavik entre les deux méthodes. Un questionnaire fut utilisé pour évaluer le niveau de connaissance et la préférence entre les modes de prélèvements. La comparabilité entre les modes de prélèvements s'est effectuée sur les résultats du test PCR détectant 36 différents types de VPH. Plus de 31% des femmes Inuit avaient entendues parler du VPH. Le niveau de connaissance général sur le VPH est faible mais semblable à celui rapporté pour des populations non Autochtone. La comparabilité en matière de détection des VPH est élevée entre les deux méthodes. L'auto prélèvement est potentiellement une méthode de prélèvement propice à augmenter le taux de dépistage du cancer du col utérin. </description><description>The prevalence of human papillomavirus (HPV), a necessary cause of cervical cancer has been found to be high in Inuit populations. This study examined 1) the level of knowledge about HPV infection and its relation to cervical cancer and 2) the comparability of self-collected cervicovaginal samples to provider-collected cervical samples for the detection of HPV and to assess preference of sampling methods among Inuit women in Nunavik, Quebec. Questionnaires were used to measure HPV knowledge and sampling method preference. To assess comparability of sampling techniques, samples were tested for 36 HPV types with PCR. Previous awareness of HPV was reported by 31% of women. The level of knowledge about HPV was low, but similar to that of other non-Indigenous populations. The agreement in detection of high-risk HPV between paired observations was found to be high. Self-sampling is comparable to provider-sampling and is a promising intervention to increase coverage of cervical cancer screening.</description><creator>Cerigo, Helen</creator><contributor>Paul Brassard (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>HPV knowledge and self-sampling for the detection of HPV-DNA among Inuit women in Nunavik, Quebec</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1n79h479w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dz010q37g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xw42n827r</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study evaluated the outcome and process of a peer education program for sex workers, with social support proposed as an organizing framework. Program outcomes were assessed through a pre-post design without comparison group. Sex workers naïve to peer education (N=273) were assessed on socio-cognitive and behavioral variables. At post-test 5.1 months later, a subsample (N=82) was reassessed; significant increases were found in perceived susceptibility, condom use skills, knowledge, self-reported sexually transmitted infection (STI) symptoms, and treatment seeking which doubled, but not in prescriptive and descriptive norms, self-efficacy, or condom use. Knowledge and condom use increased with number of peer educators seen. Process was assessed in terms of peer educator characteristics and content of peer education sessions. The same socio-cognitive and behavioral variables were assessed for peer educators (N=29) as for sex workers, with peer educators scoring higher on most. Peer educators resembled sex workers in educational level and work background but were older and more experienced, and 55% no longer engaged in sex work. Sex workers attending sessions (N=173) rated peer educators positively on credibility and closeness, more highly on the former than the latter. Closeness ratings were related to sex workers' condom use skills, treatment seeking, and condom use at post-test. Research assistants observed peer education sessions (N=173); older, more experienced peer educators no longer engaged in sex work were observed as better able to obtain audience's participation. Peer education sessions (N=171) were recorded and coded into percentages of social support types provided by the peer educator: informational (M=26%), instrumental (M=8%), appraisal (M=2%), emotional (M=12%), companionship (M=6%), non-support (M=45%). Peer educators were classified into three "social support profiles" based on average proportions of emotional and informational support they provided. Seeing more peer educators with a high informational support profile was related to higher sex worker self-efficacy, STI symptoms, and condom use at post-test; the same was true for the high emotional support profile and treatment seeking. Though overall program effects seemed limited, certain process measures were meaningfully associated to outcomes. Increased treatment seeking was a notable success of the program. Social support provided a useful framework, but needs further exploration. </description><description>Cette étude a évalué l'impact et les processus d'un programme d'éducation par les pairs auprès de travailleuses du sexe. Le cadre théorique proposé est le soutien social. Les travailleuses du sexe (N=273) ont été évaluées selon des variables socio-cognitives et comportementales. Un sous-groupe (N=82) a été réévalué 5,1 mois après l'intervention; l'étude ne comportait pas de groupe témoin. Parmi les facteurs mesurés il y a eu augmentation de la susceptibilité perçue au virus de l'immunodéficience humaine (VIH) et aux infections sexuellement transmissibles (IST), la compétence technique dans l'utilisation du condom, la connaissance du VIH et des IST, des symptômes rapportés d'IST et du recours aux soins pour ces derniers symptômes, qui a doublé. Aucun changement n'a été noté dans les normes prescriptives et descriptives, l'auto-efficacité ou l'utilisation du condom. La connaissance du VIH et des IST et l'utilisation du condom ont augmenté avec le nombre de pairs-éducatrices rencontrées. Les processus du programme ont été évalués en termes des caractéristiques des pairs-éducatrices et du contenu des séances d'éducation. Les mêmes variables socio-cognitives et comportementales ont été mesurées chez les travailleuses du sexe que chez les pairs-éducatrices, ces dernières présentant des scores supérieurs dans la plupart des cas. Les pairs-éducatrices étaient comparables aux travailleuses du sexe en termes de profession et de niveau de scolarité mais elles étaient plus âgées, plus expérimentées et 55% d'entre elles ne travaillaient plus dans le commerce du sexe. Des travailleuses du sexe présentes aux séances d'éducation (N=173) ont évalué les pairs-éducatrices quant à leur crédibilité et leur proximité affective et sociale (closeness). Ces évaluations étaient positives, avec des scores plus élevés pour la crédibilité que pour la proximité. Ce dernier facteur était relié à la compétence technique dans l'utilisation du condom, au recours aux soins et à l'utilisation du condom par les travailleuses du sexe après intervention. Des assistantes de recherche ont aussi observé des séances d'éducation (N=173). Les pairs-éducatrices plus âgées et plus expérimentées ne travaillant plus dans le commerce du sexe ont été perçues comme plus en mesure d'obtenir la participation de leur auditoire. Les séances d'éducation ont été enregistrées et analysées quant aux différents types de soutien social fournis par les pairs-éducatrices: informatif ( M=26%), instrumental ( M=8%), évaluatif (M=2%), émotif (M=12%), de camaraderie (companionship) (M=6%), non-soutien (M=45%). Les pairs-éducatrices ont été classées en trois « profils de soutien social » selon la proportion moyenne de soutien informatif et émotif apporté durant les séances d'éducation. Les travailleuses du sexe ayant vu un plus grand nombre de pairs-éducatrices au profil élevé en soutien informatif ont augmenté leurs scores à l'auto-efficacité, au rapport de symptômes d'IST et à l'utilisation du condom après intervention. Un lien similaire a été trouvé entre les pairs-éducatrices au profil haut en soutien émotif et le recours aux soins. Bien que les effets du programme aient été limités dans l'ensemble, un lien significatif a été trouvé entre certains aspects du processus et l'impact du programme. L'augmentation du recours aux soins représente un succès important de l'intervention. Le soutien social offre un cadre théorique utile, mais qui demande plus d'exploration.</description><creator>Sarafian, Isabelle</creator><contributor>Frances Aboud (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Psychology - General</subject><title>Evaluation of a peer education program for HIV prevention among hotel-based sex workers in Dhaka, Bangladesh: .a social support framework</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g158bh574.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xw42n827r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4f16c318x</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Molecular Mechanisms Underlying the Regulation of Na+/H+ Exchanger Isoform 1 by Calcineurin B Homologous Protein 3: Restoration of cardiac intracellular pH (pHi) following acidification is of crucial importance for maintenance of myocardial contractility. The major mechanism responsible for this is the function of the sodium/hydrogen exchanger isoform 1 (NHE1) which is the primary isoform of mammalian myocardium. However, elevated activity and expression of NHE1 is also detrimental in numerous diseases of the heart and studies have documented its role in cardiac hypertrophy and heart failure as well as exacerbation of myocardial injury during periods of ischemia/reperfusion. Furthermore, a vast amount of research over the past decade has demonstrated that inhibition of NHE1 by pharmacological antagonists attenuates both ischemic/reperfusion damage as well as hypertrophy. Regulation of the exchanger occurs primarily through its interaction with numerous proteins and biomolecules. One such novel partner is the Ca2+-binding protein CHP3/tescalcin, a member of the calcineurin B homologous protein family, which, unlike isoforms CHP1 and 2, is predominantly restricted to the heart in adult human tissue.By utilizing both in vitro and in vivo binding assays as well as confocal fluorescent microscopy in concert with mutational analysis of the regulatory C-terminal motif of NHE1, we determined that CHP3 binds the NHE1 at the juxtamembrane region of the exchanger that is identical to the region that interacts with the other CHP isoforms. Furthermore, functional analysis of the exchanger expressed in NHE-deficient Chinese hamster ovary AP-1 cells, determined that CHP3 upregulates NHE1 by accelerating both biosynthetic maturation and cell surface stability of the exchanger.The CHP proteins have been shown to be N-myristoylated, and belong to the EF-hand superfamily of Ca2+-binding proteins. By mutating the N-myristoylation domain as well as the sole functioning EF-hand motif, both the upregulation of NHE1 activity was ablated along with the cell surface stability of the exchanger. We determined that although neither site is required for the interaction with NHE1 or for promoting the maturation of the exchanger, both are necessary to stabilize NHE1 at the cell surface, thereby optimizing its plasmalemmal expression and activity. Furthermore, our results suggest that CHP3 is a member of the Ca2+-myristoyl switch protein family since mutation of either motif by itself resulted in identical regulation of the exchanger, but mutation of both sites in concert does not compound the decrease in exchanger activity or stability.NHE1 maintains a distinct distribution within the myocardium where it is localized predominantly to the intercalated disks and transverse t-tubules, but not the sarcolemmal membrane. However, upon low flow ischemia/reperfusion or depletion of cellular ATP, NHE1 rapidly redistributes to the lateral sarcolemmal membranes. Furthermore ATP-depletion in AP-1 cells expressing NHE1 results in a decrease in Na+/H+ exchange activity which correlates partially to a dephosphorylation and depletion of the plasma membrane phosphoinositide, phosphatidylinositol-4,5-bisphosphate. Our results demonstrate ATP-depletion also causes in a rapid decrease in NHE1 at the cell surface of exchanger expressing AP-1 cells that correlates with the rapid inhibition of exchange activity. Furthermore, CHP3 over-expression is unable to stabilize the exchanger at the cell surface during episodes of ATP-depletion.</description><description>Mécanismes moléculaires de la régulation de l'échangeur Na+/H+ isoforme 1 par la protéine 3 homologue de la calcineurine B: La récupération du pH intracellulaire (pHi) des cellules cardiaques suivant une acidification est d'importance cruciale pour le maintien de la contractilité myocardique. L'isoforme de l'échangeur sodium/proton (NHE1) qui est l'isoforme principal dans le myocarde des mammifères, en est le principal acteur. Cependant, une activité et une expression élevées de NHE1 est  nuisible dans plusieurs pathologies cardiaques. En effet, de nombreuses études ont  démontré son rôle  au niveau de l'hypertrophie et de la défaillance cardiaques de même que dans l'aggravation des dommages myocardiques durant les périodes d'ischémie/reperfusion. En outre, un grand nombre de recherches effectuées durant la dernière décennie ont montré que l'inhibition de NHE1 par des agents pharmacologiques atténue les dommages causés par l'ischémie/reperfusion de même que via l'hypertrophie.  La régulation de l'échangeur s'effectue principalement via son interaction avec de nombreuses protéines et biomolécules.  La protéine liant le Ca2+ soit CHP3/Tescalcine, un membre de la famille des protéines homologues à la calcineurin B chez l'humain adulte est une de ces nouvelles molécules. Contrairement aux isoformes CHP1 et 2, l'espression CHP3/Tescalcine est  principalement limitée au coeur.Via des essais in vitro et in vivo d'ancrage, de même qu'à l'aide de la microscopie  confocale à fluorescence, de concert avec des analyses par mutations de la partie régulatrice C-terminale de NHE1, nous avons déterminé que CHP3 se lie à la région juxtamembranaire de l'échangeur (NHE1) qui est identique à celle qui interagit avec les autres isoformes CHP.  De plus, des analyses fonctionnelles de l'échangeur exprimé dans les cellules AP-1 d'ovaires de hamster chinois déficientes en NHE, ont déterminé que CHP3 module positivement NHE1 en accélérant à la fois la synthèse et la maturation de la protéine, et en stabilisant l'échangeur à la membrane plasmique.</description><creator>Zaun, Hans Christian</creator><contributor>John Orlowski (Supervisor1)</contributor><contributor>Alvin Shrier (Supervisor2)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Physiology</subject><title>Molecular mechanisms underlying the regulation of sodium/proton exchanger isoform 1 by calcineurin B homologous protein 3</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sq87bt88v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4f16c318x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j6731425z</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>En général, les psychologues conçoivent le sentiment de la culpabilité comme un processus intrapsychique où les gens ressentent de la détresse lorsqu'ils sont confrontés à leurs transgressions. Cette détresse motive souvent les gens à utiliser des défenses psychologiques pour apaiser leur sentiment de culpabilité. Par conséquent, lorsque les gens affirment ne pas se sentir coupable, il est difficile de distinguer les gens qui ne se sentent véritablement pas condamnables de ceux qui se protègent contre la détresse rattachée à un sentiment de culpabilité. De façon comparable aux travaux classiques qui ont démontré que les gens ont tendance à éviter la culpabilité personnelle, des études récentes révèlent que les gens ont aussi tendance à éviter la culpabilité collective qui découle de transgressions commises par leur propre groupe (Branscombe &amp; Doosje, 2004). Cependant, l'utilisation unique d'échelles auto-rapportées pour mesurer la culpabilité collective est problématique puisque les gens ont tendance à se défendre contre cette culpabilité. Autrement dit, lorsqu'on demande directement aux participants "ressentez-vous de la culpabilité?" ils peuvent être réticents ou incapables de rendre compte ouvertement de leurs sentiments de culpabilité. Ainsi, je soutiens qu'il est crucial que la culpabilité collective soit étudiée à l'aide de mesures indirectes. Ces mesures peuvent capturer des réponses automatiques qui ne sont pas sous le contrôle conscient ou volontaire des participants et donc ces réponses sont moins assujetties à des distorsions. Dans le Manuscrit 1, je présente une série d'études où le pouvoir unique de prévision et d'explication de deux nouvelles mesures indirectes de la culpabilité collective a été étudié (un test de mots fragmentés et un test d'association implicite). Dans le Manuscrit 2, je me concentre sur un mécanisme souvent proposé afin d'expliquer la tendance à vouloir éviter la culpabilité collective: puisque la transgression du groupe constitue une menace psychologique spécifique à l'image du groupe, ce désir de vouloir éviter la culpabilité conduit à l'utilisation de moyens de défense qui permettent à la culpabilité collective d'être évitée. Cette menace psychologique est difficile à mesurer empiriquement, car les participants sont rarement conscients de cette menace ou encore, ils peuvent tenter de la nier. Cela met encore en évidence le besoin de mesures plus indirectes. Je présente une étude dans laquelle la menace a été évaluée dans le contexte de la culpabilité collective en utilisant un indice psychophysiologique de contrôle cardiaque, c'est-à-dire une mesure qui n'est pas sous contrôle conscient: l'arythmie sinusale respiratoire (ASR). Dans ces deux manuscrits, les différences entre les résultats obtenus à partir des mesures indirectes et ceux obtenus avec les mesures auto-rapportées confirment la nécessité d'inclure ces deux types de mesures lorsque l'on étudie la culpabilité collective.</description><description>Traditionally, psychologists have understood guilt as an intrapsychic process, where people experience self-focused distress when confronted with their transgressions. This distress often motivates people to use psychological defenses to assuage their guilt. Hence, it is difficult to disentangle, when people claim not to feel guilty, whether people genuinely do not feel blameworthy or whether they are protecting themselves from guilt-ridden distress. Similar to traditional guilt research, where people tend to avoid personal guilt, a recent line of research reveals that people tend to avoid collective guilt, which stems from transgressions committed by their group (Branscombe &amp; Doosje, 2004). However, because people tend to defend themselves against guilt, the field's reliance on self-report scales to measure collective guilt is problematic. That is, when participants are directly asked "do you feel guilty?" they may be unwilling or unable to openly report their guilt feelings. Thus, I contend that it is crucial that collective guilt be studied though indirect measures. They can capture automatic responses that are not under conscious or voluntary control by participants, and therefore are less prone to distortion. In Manuscript 1, I present a series of studies where the unique predictive and explanatory power of two novel indirect measures of collective guilt was investigated (a word fragment completion task and an implicit association test). In Manuscript 2, I focus on one mechanism often claimed to underlie the avoidance of collective guilt: because ingroup transgression poses a specific psychological threat to the group's self-image, this prompts the use of defenses that allow collective guilt to be deflected. Threat is difficult to measure empirically, as participants are often not consciously aware of the threat, or they may attempt to deny it. This again points to a need for more indirect measures. I present a study where threat was assessed in the context of collective guilt by employing a psychophysiological index of cardiac control, a measure not under conscious control: respiratory sinus arrhythmia (RSA). In both manuscripts, the differential pattern of results obtained from indirect measures and self-report measures confirms the value of including both measures when studying collective guilt.</description><creator>Caouette, Julie</creator><contributor>Donald M Taylor (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Psychology - Social</subject><title>The role of collective guilt in the righting of injustices perpetrated by powerful groups: Unravelling intrapsychic processes of collective guilt through indirect measures</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2n49t2245.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j6731425z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n583xv34w</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, j'étudie comment des gestionnaires américains et canadiens de la génération des 30 à 45 ans, la génération X, gèrent les exigences d'une carrière mondiale conjointement aux exigences familiales. Lors d'entrevues avec 25 gestionnaires mondiaux de la génération X et de familles à double-carrière (ci-après, « Global Gen Xers »), j'examine la portée et la nature du travail ainsi que l'importance du voyage et de la technologie dans la poursuite des formes alternatives d'une carrière mondiale. J'examine les effets d'entreprendre une carrière mondiale sur le rythme de la famille et sur la signification, pour chacun, de l'équilibre travail-vie.Trois configurations de travail mondial (formées des combinaisons du voyage et de la technologie) émergent des données basées sur l'analyse du degré de « Travel Salience » et du « Global Scope » de l'emploi de chaque Global Gen Xer. Il apparait que le pouvoir discrétionnaire des Global Gen Xers quant à la prise des décisions relatives aux voyages étant donnés leurs besoins personnels et familiaux sont essentiels pour maintenir une carrière mondiale. De plus, je mets en évidence certaines stratégies et tactiques employées par les Global Gen Xers pour gérer la frontière entre le travail et la famille tant à l'étranger qu'à domicile. Finalement, j'expose les conceptualisations de « l'équilibre travail-vie » pour ces Global Gen Xers et j'analyse par conséquent leur évaluation personnelle de l'équilibre travail-vie par rapport à leurs 1) « Global Work Configurations », 2) « Travel Discretion » et 3) « Boundary Management Strategies ». Cette étude souligne les aspects internationaux de la conciliation travail-famille, un contexte dans lequel sont cruciales la navigation entre des périodes de « présence » physique ou virtuel ainsi qu'une « disponibilité » 24-7. Toutes deux doivent être soutenues par une flexibilité organisationnelle et l'implantation de certaines technologies d'information et communications essentielles. Les résultats suggèrent que des formes alternatives d'une carrière mondiale peuvent, sous certaines conditions, satisfaire les besoins de l'organisation mondiale et les désirs de l'individu pour une vie équilibrée. Ces résultats contribuent donc à la littérature portant sur les carrières mondiales, l'équilibre travail-famille, et la diversité générationnelle.</description><description>In this dissertation I explored how women and men global managers from the generation aged 30 to 45 in the United States and Canada called "Generation X", navigated global work and family demands while pursuing a global career. I conducted in-depth interviews with 25 Generation X global managers in dual-career families ("Global Gen Xers") to examine the scope and nature of global work and the importance of international travel and technology in pursuing alternative forms of global careers. I also investigated how working globally interweaves with family routines and how participants assessed their ability to manage work and family demands. Three configurations of global work emerged from the data based on an examination of the degree of Travel Salience and Global Scope in each Global Gen Xer's job. These configurations represent different patterns of international travel and technology employed to meet the demands of global work. To reconcile these global work demands with family demands, a Global Gen Xers' individual discretion over international travel played a key role in their global careers. Moreover, I uncovered strategies and tactics employed to effectively manage boundaries between global work and family when the Global Gen Xers were both traveling abroad and working in the domestic location. Finally, I explored the Global Gen Xers' conceptualizations of "work-life balance" and analyzed their personal assessments relative to their individual: 1) Global Work Configurations, 2) Travel Discretion and 3) Boundary Management Strategies. This study reveals a unique global work-family interface as involving navigation between periods of: physical or virtual "presence" coupled with 24-7 "availability", which is facilitated by workplace flexibility and the use of key information and communication technologies. The findings suggest that alternative forms of pursuing a global career can under certain conditions satisfy both organizational global work demands and individual desires for work-life balance. The dissertation contributes to knowledge on global careers, work-family issues and generational diversity.</description><creator>Lirio, Pamela</creator><contributor>Mary Dean Lee (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Business Administration - Management</subject><title>Beyond the expatriate model: an exploration of global work and reconciliation of work and family demands among global generation X managers in dual-career families</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hj39r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n583xv34w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2b88qc54w</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study examined the effects of the residential school system on the Cree and their communities. The four guiding questions for this study were: (i) How has the legacy of the residential school system affected the lives of the survivors in Cree communities? (ii) How do the residential school experiences continue to make an impact on the social and cultural fabric of the Cree communities of Mistissini, Oujé-Bougoumou and Waswanipi? (iii) What lessons can we collectively learn from the stories of survivors that will promote healing and enable future generations to move forward in positive directions? And finally (iv), What is the role of education in this process, and what knowledge is necessary to help the process along?Narratives were collected from 34 individuals ranging in age from 20 to 90 years old. A series of semi-structured and open-ended questions were used to draw out their stories. These narratives were then transcribed and coded for emergent themes. The theoretical framework draws on contemporary post-colonial and critical scholarship using an Aboriginal conceptual framework for analysis. First and second generation survivors had personal experiences with the residential school system and told similar stories of being forced to leave their communities under threats of economic sanctions and the incarceration of their families if they did not comply. Once removed from their homes, many were subjected to extreme physical, emotional and sexual abuses in these institutions. They were not allowed to speak their own language and had difficulty returning to and fitting in with their communities and families. They tell stories of family breakdown due to alcohol and drug abuse, a phenomenon that was largely unheard of in3Cree communities prior to this time in our history. The third generation, who did not attend residential school, tell of emotionally traumatized parents who have struggled for decades to cope with their experiences. Each generation agreed on the importance of teaching Cree language, values and culture to Cree students, and that the history of the Canadian government's treaties and residential schools should be an essential part of the curriculum.The most compelling message emerging from this study was the need to look at fundamentally opposed value systems in the ways education is imagined and delivered and which continue to undermine the social and educational development of Cree children. The residential school traumas continue to reverberate and generate harm throughout the Cree community, both actively through memories and passively through silence and shame. The findings of this study speak volumes to the long-term cultural and social impact on these communities. Culturally, this social engineering experiment had devastating implications for Cree Elders. Our Elders were once valued and respected authorities who were responsible for the education and well being of our people. Many former educational and community leaders are now reduced to having diminished roles, and the resulting cultural changes have been significant.There is a dire need for the history, chronology of leadership, and the development of each Cree community, be taught to the children. It is recommended that the history of the residential school system and the effects of industrial development and encroachment on Cree lands through treaties also be an essential part of the school curriculum.</description><description>Cette étude examine l'effet du système d'écoles résidentielles sur les Cris et leurs communautés. Les quatre questions directrices pour l'étude furent:(i) Comment les séquelles du système d'écoles résidentielles affectèrent la vie des survivants dans des communautés cris? (ii) Comment l'expérience des écoles résidentielles continue-t-elle de faire un impact sur le tissue social et culturel des communautés cris de Mistissini, Oujé-Bougoumou et Waswanipi? (iii) Quelles leçons pouvons-nous collectivement tirer des histoires de ces survivants qui encourageront la guérison et permettront aux générations futures d'avancer dans des directions positives? (iv) Quel est le rôle de l'éducation dans ce processus et quels savoirs sont nécessaires pour le mener à bien?Les témoignages de 34 individus âgés entre 20 et 90 ans furent recueillis. Une série de questions ouvertes, semi-structurées, furent utilisées pour faire émerger leurs histoires. Ces témoignages furent ensuite transcrits et codés pour faire ressortir les thèmes dominants. Le cadre théorique découle des travaux critiques et post-coloniaux contemporains en utilisant un cadre conceptuel autochtone pour l'analyse. Des survivants des première et deuxième générations eurent des expériences personnelles avec le système d'écoles résidentielles et racontèrent des histoires semblable qui détaillent comment ils furent forcés de quitter leurs communautés sous les menaces de sanctions économiques et de l'incarcération d'êtres chers. Une fois sortis de leurs communautés, plusieurs furent victimes d'abus émotionnels, physiques et sexuels extrêmes dans ces institutions. Il leur fut interdit de parler leur langue maternelle et ils eurent de la difficulté à réintégrer leurs familles et communautés. Ils racontent des histoires d'échec familial dus à l'abus d'alcool et de drogue, un phénomène qui était largement étrange au communautés cris avant5cette période de l'histoire. La troisième génération, qui ne fréquenta pas les écoles résidentielles, parle de parents traumatisés émotionnellement qui ont lutté pendant des décennies pour faire face à leurs expériences. Les générations s'entendirent par rapport à l'importance de l'enseignement de la langue, de la culture et des valeurs cris aux étudiants cris. De plus, tous estimèrent que l'histoire des traités du gouvernement canadien et des écoles résidentielles devrait être une partie essentielle du programme scolaire. Le message le plus criant à émerger de cette étude fut le besoin d'observer des systèmes de valeurs fondamentalement opposés, par rapport à la façon d'imaginer et de transmettre l'éducation, qui continuent de nuire le développement social et éducationnel des enfants cris. Le traumatisme des écoles résidentielles continue de se réverbérer et de faire du mal dans la communauté cri; activement par les souvenirs et passivement par le silence et la honte. Les trouvailles de cette étude en disent beaucoup à propos des effets sociaux et culturels sur ces communautés à long terme. Culturellement, cette expérience de génie social eut des implications dévastatrices pour les aînés cris. Nos aînés furent historiquement des autorités respectés et valorisés qui étaient responsables du bien-être de notre peuple. Plusieurs anciens dirigeants communautaires et éducationnels sont maintenant réduits à des rôles de moindre importance et les changements culturels résultant furent significatifs. Il y a un besoin urgent d'enseigner l'histoire, la chronologie politique et le développement de chaque communauté cri à nos enfants. Il est recommandé que l'histoire du système d'écoles résidentielles, des effets du développement industriel et de l'empiètement sur les terres cris soit également une partie essentielle du programme.</description><creator>Blacksmith, George</creator><contributor>Steve Jordan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Education - General</subject><title>The intergenerational legacy of the Indian residential school system in the Cree communities of Mistissini, Oujebougamau, and Waswanipi: an investigative research on the experience of the James Bay Cree of Northern Quebec</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ks65hc55x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2b88qc54w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zs25x8984</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse étudie les antécédents des stratégies des firmes de capital de risque aux États-Unis. Ces firmes travaillent dans un contexte turbulent, et l'étude de leurs processus stratégiques peut nous aider à comprendre comment d'autres organisations peuvent développer une stratégie dans des conditions incertaines. Plusieurs études antérieures de la stratégie des firmes de capital de risque ont examiné comment les connaissances influencent la spécialisation de l'entreprise. Cette thèse considère la société de capital de risque comme un des éléments d'un système plus large, et examine l'influence des autres acteurs, notamment ceux des fournisseurs de capital, sur la stratégie des firmes.Une première étude qualitative des processus de stratégie des firmes de capital de risque démontre que ces dernières sont des « stratégistes bifurquées » : elles insistent sur une planification soigneusement contrôlée pour leurs sociétés de portefeuille, tout en utilisant des stratégies plus émergentes pour leurs propres besoins. Cette étude permet aussi de constater que les fournisseurs de capital limitent les stratégies des firmes de capital de risque jeunes ou moins puissantes. Une deuxième étude longitudinale et quantitative combine les cadres théoriques que sont la niche theory et la resource dependence pour comprendre le processus de spécialisation des firmes.Les résultats de ces deux études suggèrent que : (1) puisque les nouvelles firmes de capital de risque ont moins de pouvoir par rapport à leurs fournisseurs de capital, leur recherche est limitée, ce qui les empêche de passer à de nouveaux secteurs et de profiter d'occasions qui pourraient se présenter; (2) les firmes qui peuvent changer de secteur sont en mesure de se diversifier, ce qui peut améliorer leurs chances de survie, et (3) les firmes puissantes sont moins contraintes par leurs fournisseurs de capital, ce qui leur permet d'utiliser des stratégies « délibérément émergentes ». Ces deux études, en plus d'apporter des contributions individuelles à notre compréhension du contexte empirique de l'industrie de capital de risque et de la littérature en stratégie, mettent en évidence un lien théorique important. En effet, la dépendance des ressources peut parfois contraindre les possibilités de recherche des firmes et, ce faisant, peut limiter l'utilisation de stratégies émergentes.</description><description>This thesis investigates what drives strategy at United States venture capital firms. These firms work in a turbulent context, and studying their strategy processes may lend insight into how other organizations can develop strategy under uncertain conditions. Many prior studies of venture capital firm strategy examine how internal knowledge resources influence firm specialization. This thesis views the venture capital firm as one element within a larger system, and examines the influence of other actors—most notably the firm's capital suppliers—on firm strategy. An initial qualitative study of firm strategy processes finds that venture capitalists are bifurcated strategists: they insist on carefully controlled planning for their portfolio companies, while using more emergent strategies on their own behalf. It also finds that capital suppliers constrain the strategies of younger or less powerful firms. A follow-up longitudinal quantitative study combines niche theory and resource dependence theory to understand firm specialization. The findings of these two studies suggest that: (1) as new venture capital firms lack power relative to their capital suppliers, their search is constrained, hence they are impeded from moving to new sectors to take advantage of opportunities; (2) firms that can switch sectors are able to diversify, which may enhance firm survival; and (3) powerful firms are less constrained by their capital suppliers, which allows them to use deliberately emergent strategies. While each study makes individual contributions to our understanding of the venture capital empirical context and the strategy literature, together they highlight an important theoretical link: resource dependence can sometimes constrain firms' search opportunities and, in so doing, can limit their use of emergent strategies.</description><creator>King, Brian</creator><contributor>Jan J Jorgensen (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Robert James David (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2011</date><subject>Business Administration - Management</subject><title>A multi-method study of venture capital firm strategy: resource dependence, specialization, and deliberate emergence</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/12579s56t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zs25x8984</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zg64tm34s</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette étude de cas descriptive exploratoire examine les significations et valeurs attribuées au jeu d'une enseignante en musique au primaire. L'étude examine la pratique de l'enseignante en classe et ses stratégies pour développer le jeu avec ses élèves et s'acquitter de sa tâche professionnelle. L'observation de la participante, des interviews semi structurées et l'analyse de documents ont fourni les données de l'étude. La notion de jeu social de Daniel Stern (1989, 2002) avec ses concepts associés de régulation mutuelle et d'accordage, ainsi que la théorie de la sollicitude de Nel Noddings ( 2005) ont fourni le cadre conceptuel pour interpréter comment les valeurs et croyances de l'enseignante sur le jeu influencent ses approches pédagogiques, ses stratégies de gestion de classe, ainsi que ses relations et son engagement avec les élèves.Les résultats de l'étude suggèrent que l'éthique de sollicitude est indissociable de l'orientation de l'enseignante à l'égard du jeu. L'étude met en lumière la dimension de jeu social révélée à travers la relation pédagogique dans la recherche de plaisir avec les élèves. Un accordage affectif avec les élèves est présent dans les stratégies de l'enseignante pour engager leur attention et leur participation. La participation mutuelle des élèves et de l'enseignante dans le jeu, la créativité, le plaisir et les apprentissages anticipés qui en résultent marquent l'aspect régulateur du jeu social à travers la relation pédagogique. L'étude révèle l'aspect communautaire du jeu ainsi que les défis inhérents à l'expérience de jeu à l'école de l'enseignante en musique.</description><description>This descriptive exploratory case study examines the significance and value an elementary school music teacher attributes, to play. The study examines the teacher's classroom practices and strategies to develop play with the students and carry out her professional tasks. Participant observation, semi structured interviews and document analysis provided  the data. Stern's (1989, 2002) notion of social play and its derived concepts of  mutual regulation and attunement, and Noddings' (2005) care theory provide the conceptual framework for interpreting how the teacher's values and beliefs about play informs her pedagogical approaches, her classroom management strategies and her relations and engagement with her students. Findings suggest that the ethic of care is the foundation of the teacher's orientation towards play. The study sheds light on the social dimension of play as revealed through the pedagogical relationship in the search for pleasure with the students. An affective attunement to the students is present in the teacher's strategies to engage their attention and participation. The mutual participation of the students and the teacher in play, the creativity, pleasure and the anticipated learning that follow, point to the regulatory aspects of social play through the pedagogical relationship. The study reveals the community aspect of play and the challenges pertaining to the music teacher's play experience at school.</description><creator>Morand, Louise</creator><contributor>Joan C Russell (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Education - Art </subject><title>Jouer à l'école: une étude de cas d'une enseignante en musique au primaire qui s'identifie comme valorisant le jeu dans son travail</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xd07gt02n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zg64tm34s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8w32r5994</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>2008 saw the implementation of a new Ethics and Religious Culture program in Québec classrooms.  This program replaces the former religious and moral instruction courses and has the potential for being ground-breaking and transformative.  In order to teach this program teachers are required to adopt a professional stance of objectivity and impartiality.  Although a beginning exploration, this thesis demonstrates that cultural norms of Whiteness are impeding the successful implementation of the new ERC program.  The majority of pre-service teachers are white, Christian and female who are unaware of privilege and who enter teaching with the objective to civilizing their students.  Observations of and discussions with both pre-service and classroom teachers indicate a dialogue has begun and that more self-examination and critical reflection is necessary before this program can experience success.</description><description>En 2008, dans les écoles du Québec, on a mis en œuvre un nouveau programme d'éthique et de culture religieuse. Ce programme vient remplacer les anciens cours d'instruction religieuse et morale et pourrait être innovateur et transformateur. Il est requis que les enseignants qui enseigneront ce cours adoptent une attitude d'objectivité et d'impartialité.Bien que cette thèse ne soit qu'un début d'exploration, elle prouve que les normes culturelles de la blancheur nuisent au succès de la mise en œuvre du nouveau  programme ÉCR. La plupart des professeurs qui ont l'intention d'enseigner le cours sont caucasiennes, chrétiennes et des femmes, qui ne sont pas conscientes des privilèges et se lancent dans l'enseignement dans le but de civiliser leurs élèves.L'observation des enseignants et enseignantes avant qu'ils ne commencent leur carrière et en cours de route, ainsi que les discussions avec eux et elles, indiquent qu'un dialogue a été amorcé et que plus de prise de conscience de soi et de réflexion critique seront nécessaires avant que ce programme ne puisse réussir.</description><creator>Knott, Natalie Kay</creator><contributor>Shirley Steinberg (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Education - Religious</subject><title>Teacher professional stance in the Québec ethics and religious culture program</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rf55z8124.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8w32r5994</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k643b161g</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce mémoire examine le processus complexe par lequel le quatorzième Dalaï-lama du Tibet a publiquement et sciemment cherché à s'élever au-delà de structures sectaires traditionnelles dans le but d'établir une identité cohérente dans le contexte de l'exil. En tant que chef politique et spirituel auto-proclamé du peuple tibétain, le Dalaï-lama, de même que l'Administration centrale tibétaine, a fréquemment minimisé son appartenance à la secte Dge lugs pa, faisant plutôt usage d'un mode de représentation « non-sectaire ».  Dans le présent mémoire, je soutiens que cette approche « non-sectaire » peut être liée d'une façon historique au mouvement ris med (« sans parti pris » ou « non-sectaire ») du dix-neuvième siècle, dont l'avant-garde était active dans la région tibétaine du Khams. De cette façon, les efforts du Dalaï-lama d'unifier Tibet sous une rubrique non-sectaire, suivent parallèlement un moment antérieur dans l'histoire du Tibet, un moment tout aussi instable mais quand même central au narratif historique de la région du Khams. Au moyen d'une analyse historique et textuelle de la littérature primaire et secondaire, ce mémoire propose une étude de la façon dont le quatorzième Dalaï-lama s'est approprié le modèle historique du ris med, ainsi qu'une enquête sur les techniques et les modèles de représentation « non-sectaire » adoptés et disséminés par ce leader et son administration en exil.  Il explore aussi les conséquences de l'identité ris med du Dalaï-lama sur le projet global de construction d'une nation tibétaine, ainsi que la façon dont la pensée « non-sectaire » devient indubitablement sectaire en raison de désir d'imaginer un Tibet homogène et unifié en exil.</description><description>This thesis examines the complex process by which Tenzin Gyatso (Bstan 'dzin rgya mtsho), the fourteenth Dalai Lama, has publicly and consciously sought to rise above traditional structures of sectarianism in order to forge a coherent Tibetan identity in exile. As the self-proclaimed political and spiritual leader of the Tibetan people, the Dalai Lama, as well as the Central Tibetan Administration (CTA), has frequently de-emphasized his Dge lugs pa sectarian affiliations, instead employing a mode of "non-sectarian" representation. I argue in this thesis that this "non-sectarianism" can be historically traced back to the nineteenth century ris med ("non-bias" or "non-sectarian") movement, a trend spearheaded in the eastern region of Khams, Tibet. In this way, the current Dalai Lama's efforts to unify Tibet under a rubric that delineates a non-sectarian identity, indeed parallels an earlier moment in the story of Tibet, one that was equally unstable and yet central to the historical narrative of Khams. Employing a historical and textual analysis based on primary and secondary sources, this thesis is a study of the fourteenth Dalai Lama's appropriation of the historical ris med model, and an investigation of the techniques and modes of "non-sectarian" representation adopted and disseminated by this leader and his administration-in-exile. It investigates the implications of the Dalai Lama's ris med identity on the larger project of ideological nation building in the Tibetan context, and explores how, "non-sectarianism" becomes decidedly sectarian in its desire to imagine a homogeneous and unified Tibet in exile.</description><creator>Young, Elena</creator><contributor>Lara E Braitstein (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Religion, General</subject><title>The Boundaries of Identity: The Fourteenth Dalai Lama, Nationalism, and the «Ris med» ("non-sectarian") Identity in the Tibetan Diaspora</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cr56n150x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k643b161g</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c821gk11q</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Land use and land cover change are complex phenomena that operate across multiple scales, necessitating a multiple methods research approach.  This thesis demonstrates how multiple methods can be used to investigate land use and land cover in the Malaprabha watershed, Karnataka, southern India at multiple scales.  First, supervised classification through analysis of satellite images is carried out across the entire watershed in order to map specific crops, irrigation use, and multiple cropping rotations.  Second, four qualitative field methods, namely semi-structured interviews, focus groups, participant observation and transect walks, are employed to gather data on the mechanisms and meanings of two particular land uses, irrigation and crop choice, in three villages within the Malaprabha watershed.  By combining both remote sensing and qualitative field-based approaches, this research shows the utility of a multiple methods approach in uncovering the multi-scalar dimensions of land use and land cover in a complex agricultural landscape.  </description><description>L'occupation du sol et les changements de couverture végétale sont des phénomènes complexes qui s'opèrent à différentes échelles, exigeant d'une approche de recherche qu'elle envisage des méthodes multiples pour les appréhender.  Cette mémoire présente  comment une combinaison de méthodologies peuvent être utilisées pour une investigation à différentes échelles de l'emploi des terres et de la couverture végétale dans le bassin versant du fleuve Malaprabha, situé dans l'état de Karnataka, dans le sud de l'Inde.  Premièrement, une classification supervisée de la couverture végétale de la totalité du bassin versant a été menée à partir de l'analyse d'images satellites. Ceci a permi de cartographier certaines cultures, l'utilisation d'irrigation, et les séquences de rotation des cultures.  Deuxièmement, afin de collecter de l'information sur le fonctionnement et le sens accordés à deux pratiques agricoles, l'irrigation et le choix de cultures, quatre méthodologies qualitatives ont été utilisées dans trois villages, à savoir, des entrevues semi-structurées, des groupes de discussions, de l'observation participante, et des parcours de transects. En combinant l'analyse d'images satellites et les méthodologies qualitatives, cette recherche démontre l'utilité d'une approche multi-méthodologique pour lire les différents jeux d'échelles dans l'emploi des terres et les changements de couverture végétale au sein d'un paysage agricole complexe et hétérogène.  </description><creator>Heller, Elizabeth</creator><contributor>Navin Ramankutty (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Earth Sciences - Physical Geography </subject><title>Using remote sensing and qualitative methods to understand different stories of land use and land cover in the Malaprabha watershed, southern India</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5712m6923.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c821gk11q</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6q182k48w</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The mechanisms underlying the positive relationship between species richness (diversity) and temporal variability in community biomass (stability) are not well understood. Here a model incorporating density dependence and environmental and demographic stochasticity is fit to experimental data from two European and two American experimental grassland sites. The parameterization of this model allows for the calculation of an approximation of community variability which explicitly separates two mechanisms: 1. asynchrony in environmental responses, and 2. overyielding. Analysis shows that this approximation accounts for much of the underlying variation and that both these mechanisms are important in stabilizing systems. Comparison of the estimated parameters highlights differences and similarities between datasets and suggests that this can be explained by species identity, experimental design and protocol, and geographical location. This thesis provides support for the view that different systems are stabilized by different mechanisms and this emphasizes the importance of examining a diversity of large, long-term ecological experiments. </description><description>Les mécanismes qui soutiennent la relation positive entre la richesse en espèces (biodiversité) et la variabilité temporelle de la biomasse de la communauté (la stabilité) ne sont pas bien compris. Ici un modèle qui intègre densité dépendance, stochasticité environnementale,  et stochasticité démographique est ajusté aux données expérimentales de quatre sites expérimentaux: deux européens et deux américains. Le paramétrage de ce modèle permet le calcul d'une approximation de la variabilité de la communauté qui sépare explicitement deux mécanismes: 1. asynchronie dans les réponses a l'environnement, et 2. surproduction due a la diversité des espèces. L'analyse montre que cette approche explique une grande partie de la variation de la variabilité de la communauté et que ces deux mécanismes sont importants dans la stabilisation des systèmes écologiques. La comparaison des paramètres estimés révèle les différences et les simililarités entre les jeux de données et démontre l'importance des espèces clés dans la médiation des relations entre la stabilité et la diversité. Ce travail soutient la thèse qu'une diversité de facteurs influence les fluctuations écologiques et met l'accent sur l'importance des grands expériences écologiques à grand durée.</description><creator>Larocque, Allen</creator><contributor>Michel Loreau (Supervisor2)</contributor><contributor>Claire Seizilles de Mazancourt (Supervisor1)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>Untangling mechanisms behind the stability-diversity relationship in experimental grasslands</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3f462585x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6q182k48w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jm214p42g</identifier><datestamp>2020-03-23T03:25:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The aim of the present thesis is to study evidence of dandyism in the journal La Mode, revue des modes, galerie de moeurs, album des salons. Our focus is on the issues published in the years 1829 and 1830. We start with the hypothesis that the social phenomenon of dandyism was converted into an auctorial scenario by many authors of the 19th century because of various journals intended for High society which, as early as the July Monarchy, began to highlight the dandy lifestyle. A detailed analysis of La Mode presents the aspects and characteristics of the publication that contribute to the formation and propagation of dandyism in France.</description><description>Ce mémoire a pour but d'étudier le dandysme dans la revue La Mode, revue des modes, galerie de moeurs, album des salons. Nous nous concentrons sur les numéros parus en 1829 et 1830. Nous partons de l'hypothèse que si le phénomène social du dandysme fut converti par plusieurs écrivains du XIXe siècle en scénario auctorial, c'est que des journaux mondains, dès le début de la monarchie de Juillet, ont valorisé un mode de vie dandy. Une analyse détaillée de La Mode présente les différents aspects et caractéristiques de la publication qui contribuent à la formation et à la propagation du dandysme en France.</description><creator>Demianowicz, Ewa</creator><contributor>Pascal Brissette (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Literature - General</subject><title>Dandysme et littérature dans la revue "La Mode" (1829-1830)</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831ck348.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jm214p42g</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):26975</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>