<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:27:06Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9600" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z603r161h</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Biomass densification and combustion is gaining popularity in the energy sector to reduce the dependency on fossil fuel and the environmental footprint of energy production. This research investigated the densification of rice husk generated in post-harvest transformation as a biomass for direct combustion to offer a new use for a waste product and an alternative fuel to reduce wood consumption and rice post-harvest activities in rural areas of developing countries. Improved biomass stoves were studied to assess the increase in efficiency, the fuel saving and the reduction in emissions compared to the 3-stone stove currently used. The energy requirements of the stoves over their life cycle were also assessed. The influence of the type of binder, the binder and bran content, and the amount of water added to the initial mixture on the final densified briquettes was investigated and physical tests provided results on the density, moisture content, calorific value, durability and compressive strength. The stoves were tested to assess the thermal and combustion efficiency, the fuel consumption, the time to boil water, and the emission factors in function of the design, the air supply and the type of fuel burned. The rice husk briquettes had a durability between 0 and 91.9% and a calorific value of 16.08 MJ kg-1 dry basis. The highest compressive strength and density were 2.54 kN and 441.18 kg m-3, respectively. As for the improved stoves, the boiling time was reduced by 31% at cold start and by 45% at hot start and the fuel reduction was 28% at both phases. The specific fuel consumption varied from 126.7 to 249.9 g L-1. The overall thermal efficiency of the improved stoves varied between 19 and 25.1%. The overall emission factor of carbon monoxide (CO) for the 3-stone stove was 4.9 g MJ-1 and varied from 3.8 to 12.6 g MJ-1 for the improved stoves. It was found that the energy required to build the improved stoves could be recovered in 6.78 and 10.15 days for the Noflay and AM stove, respectively.</description><description>La densification et la combustion de la biomasse prend de plus en plus d'ampleur elle permet de réduire la dépendance envers les combustibles fossiles et l'empreinte écologique de la production d'énergie. Ce travail de recherche a étudié la densification de la balle de riz destinée à la combustion directe afin d'offrir une utilisation alternative pour ce déchet et de réduire la consommation de bois dans la cuisson quotidienne et les activités d'après récolte des zones rurales des pays en voie de développement. L'influence d'agents liants, de la teneur en son de riz et de la quantité d'eau ajoutée au mélange pour fabriquer les briquettes a été étudiée. La densité, le taux d'humidité, la valeur calorifique, la durabilité et la résistance à la compression des briquettes ont été mesurés. Des foyers améliorés à la biomasse ont aussi été étudiés afin d'évaluer l'amélioration de l'efficacité énergétique, l'économie de combustible et la réduction des émissions par rapport au foyer à trois pierres présentement utilisé. L'efficacité thermique et de la combustion, la consommation de bois, le temps d'ébullition et les facteurs d'émission des foyers ont été mesurés en fonction du model, de l'apport en air et du type de combustible. Les besoins énergétiques des foyers au cours du cycle de vie ont été évalués. Les briquettes ont présenté une durabilité entre 0 et 91,9% et une valeur calorifique de 16,08 MJ kg-1. La plus grande densité et résistance à la compression était de 441,18 kg m-3 et de 2,54 kN respectivement. Le temps d'ébullition des foyers améliorés a diminué de 31% au démarrage à froid et de 45% à chaud. Les deux phases ont réduit l'utilisation de combustible de 28%. La consommation de bois a varié de 126,7 à 249,9 g L-1 et l'efficacité thermique de 19 à 25,1%. Le facteur d'émission de monoxide de carbone (CO) pour le foyer à trois pierres était de 4,9 g MJ-1 et de 3,8 à 12,6 g MJ-1 pour les foyers améliorés. L'énergie nécessaire pour la construction les foyers améliorés a été recouvrée après 6,78 et 10,15 jours d'utilisation pour les deux modèles, soit le Noflay et le foyer AM.</description><creator>Yank, Audrey</creator><contributor>Robert Kok (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Michael O Ngadi (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Environmental</subject><title>Low pressure densification of rice husk and direct combustion of biomass in improved cookstoves</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tq57nt95j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z603r161h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nk322h634</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Attentional Blink (AB) refers to the impaired identification of a second target that appears after a first target in a stream of rapidly presented stimuli (Raymond et al., 1992).  Lag-1 sparing is the intact ability to correctly identify a second rapidly appearing target if it is presented directly following the first target (Potter et al., 1998).  Individuals with autism spectrum disorder (ASD) have characteristically presented with atypical spatial attention profiles (Ames &amp; Fletcher-Watson, 2010) and the purpose of the current study was thus aimed at exploring the AB and Lag-1 sparing in autism by employing a rapid dual-stream presentation of stimuli at two different stimulus-onset asynchronies (SOA) where targets could appear in either of the streams.  Eleven adolescents with ASD and 18 typically developing (TD) individuals were compared and it was found that while the TD group generally displayed Lag-1 sparing across nearly all conditions, the group with ASD never did.  This is in contrast to previous researchers who reported the presence of Lag-1 sparing in individuals with ASD (Amirault et al., 2009).  We hypothesize that the combination of dynamic changes in focused attention together with task difficulty inherent in the dual-stream paradigm, prevented Lag-1 sparing from occurring in individuals with autism, but not in TD individuals.  Implications of these findings and future research directions are discussed. Keywords: autism, attentional blink, lag-1 sparing, dual-stream, spatial attention</description><description>Le clignement attentionnel (CA) fait référence à la réduction de l'identification d'une seconde cible qui apparaît après une première cible dans un flux de stimuli présentés rapidement (Raymond et al., 1992). Le «lag-1 sparing» est la capacité intacte d'identifier correctement une deuxième cible apparaissant rapidement immédiatement après une première cible (Potter et al., 1998). Les personnes atteintes de troubles du spectre autistique (TSA) ont typiquement présenté des profils atypiques d'attention spatiale (Ames &amp; Fletcher-Watson, 2010) et le but de la présente étude visait donc à explorer le CA et le «lag-1 sparing» en autisme par l'utilisation d'une présentation rapide à double source à deux différents asynchronismes d'apparition des stimuli, où les cibles peuvent apparaître dans l'une des deux sources. Onze adolescents atteints de TSA et 18 ayant un développement typique (DT) ont été comparés et il a été constaté que, bien que le groupe DT ait généralement affiché un «lag-1 sparing» dans presque toutes les conditions, le groupe atteint de TSA ne l'a jamais fait. Ceci va à l'encontre de précédents résultats, qui ont révélé la présence de «lag-1 sparing» chez les individus atteints de TSA (Amirault et al., 2009). Nous émettons l'hypothèse que la combinaison des changements dynamiques de l'attention ciblée, ainsi que la difficulté des tâches uniques au paradigme de double source, a empêché le «lag-1 sparing» de se produire chez les personnes atteintes d'autisme mais pas chez les personnes de DT. Les implications de ces conclusions et des orientations futures de recherche sont discutées.Mots-clés : autisme, clignement attentionnel, lag-1 sparing, double source, attention spatiale</description><creator>Ringo, Jason</creator><contributor>Jacob A Burack (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Changes in the focus of attention across time in individuals with autism: the effect of a dual-stream paradigm</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sq87bx41k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322h634</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bn9999652</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The ability of a person to perform activities of daily living depends in great part on being able to reach with their arms and interact with objects in the environment. After a stroke, arm motor control is usually disrupted and results in arm paresis. The level of arm impairment varies widely among stroke survivors, but 40-78% of post-stroke individuals recover a good amount of arm function. Clinical evaluation of these individuals demonstrates that their joint ranges of motion, strength, flexibility, sensation and proprioception fall within normal physiological limits. Based on their high level of recovery, these individuals should not have any major activity limitations, yet several studies have shown that well-recovered post-stroke individuals do not use their arm to the expected amount in everyday life activities. Decreased use may be associated with undetected impairments identified only when individuals attempt higher-order motor tasks requiring complex coordination and quick changes in movement. One higher-order motor task, avoiding obstacles while reaching, commonly occurs in everyday environments but is not routinely assessed by clinical scales.The goals of this thesis were to examine how well-recovered post-stroke and healthy individuals avoid obstacles during reaching and relate obstacle avoidance reaching performance with clinical measures of functional arm use. There were three main objectives of this thesis. The first objective was to identify the obstacle avoidance behaviours used in the control and stroke groups. The second objective was to determine if clinical assessments of arm function and arm use in activities of daily living related to task success. The final objective was to determine if changes in obstacle avoidance ability and clinical measures occurred in the stroke group one year after the initial visit.A cross-sectional study of a volunteer sample of well-recovered post-stroke individuals (n=17) and healthy controls (n=12) was conducted. Participants performed a reaching task in a virtual environment in which they reached into a refrigerator and touched a juice bottle. In a test block of 60 trials, a sliding refrigerator door would randomly close from the left or right side. Obstacle avoidance ability during reaching was compared between groups. Overall success rates, task performance and movement quality variables were recorded.We analyzed the reaching behaviour of both groups while avoiding the door ipsilateral to the affected arm. The stroke group was less successful and had a reduced margin of error compared to controls. The stroke group mainly used trunk rotation to avoid the door, while the control group used trunk and elbow flexion. No relationships were found between task success rates and clinical arm function assessments in the stroke group. However, larger margins of error in the stroke group were related to higher Box and Blocks Test scores, which was a measure of manual dexterity. When 10 of the post-stroke individuals participated in a second visit, comparison of the performance in each visit revealed no differences in reaching strategies. Results of this thesis suggest that in well-recovered post-stroke individuals, residual movement deficits can be revealed when performing a challenging motor task. The potential of using challenging tasks to identify higher-order motor control impairments should be considered when assessing motor recovery in well-recovered post-stroke individuals.</description><description>La capacité d'une personne à effectuer des activités de la vie quotidienne dépend en grande partie de sa capacité à effectuer un mouvement d'atteinte avec ses bras et à interagir avec des objets dans son environnement. Suite à un accident vasculaire cérébral (AVC), le contrôle moteur du bras est affecté et résulte à une parésie du bras. Bien que la sévérité des déficiences au niveau du bras varie chez les individus avec un AVC, 40 à 78% de ceux-ci récupèreront une bonne fonction. L'évaluation clinique de ces individus démontre que leurs amplitudes articulaires, leur force, leur souplesse, leur sensation et leur proprioception se situent dans les valeurs physiologiques normales. Considérant leur niveau de récupération, ces individus ne devraient pas présenter de limitation importante dans leurs activités. Cependant, des études ont démontré que malgré une bonne récupération suite à l'AVC, ces personnes n'utilisent pas leur bras dans leurs activités tel que souhaité. Cette diminution d'utilisation pourrait être associée à des déficiences détectables seulement lors de tâches motrices de haut niveau nécessitant une coordination complexe et des changements rapides dans les mouvements. Une tâche motrice de haut niveau, qui consiste à éviter des obstacles lors d'un mouvement d'atteinte, se produit souvent dans notre environnement de tous les jours, mais est rarement évaluée.Les objectifs de cette thèse sont  d'examiner comment les individus ayant bien récupéré suite à un AVC et des individus en santé évitent des obstacles durant des tâches d'atteintes et d'associer les leurs performances avec des mesures cliniques évaluant les fonctions du bras. Il y avait 3 objectifs principaux à cette thèse. Le premier objectif consistait à identifier les stratégies utilisées pour éviter un obstacle. Le deuxième objectif était de déterminer si l'endroit de la lésion, ainsi que la fonction et l'utilisation du bras lors des activités de la vie quotidienne étaient reliés au succès de la tâche. Le dernier objectif était de déterminer s'il y avait eu des changements au niveau de la capacité à éviter un obstacle et des mesures cliniques chez les participants ayant subi un AVC, un an après leur visite initiale.L'étude d'un groupe d'individus volontaires avec un AVC (n=17) et d'un groupe contrôle de participants sains (n=12) a été effectuée. Les participants ont effectués une tâche d'atteinte dans un environnement virtuel dans lequel il devait atteindre un réfrigérateur et toucher une boite de jus. La porte du réfrigérateur se fermait aléatoirement du côté droit ou gauche pour 60 essais. La capacité à éviter un obstacle lors d'un mouvement d'atteinte dans un environnement virtuel a été comparée entre les groupes. Le taux de succès, la performance et la qualité du mouvement ont été enregistrés.Nous avons analysé les mouvements d'atteintes des deux groupes lorsque les individus évitaient la porte. Le groupe d'AVC a moins bien réussi et plus petite marge d'erreur comparativement aux contrôles. Le groupe d'AVC utilisait la rotation du tronc afin d'éviter la porte, tandis que le groupe contrôle utilisait la flexion du tronc et du coude. Aucun lien entre la réussite de la tâche et des fonctions des membres supérieurs n'a été trouvé pour le groupe d'AVC. Cependant, des larges marges d'erreurs dans le groupe d'AVC ont été liées avec un résultat élevé du test Box and Block, qui mesure la dextérité manuelle. Lorsque dix des individus post-AVC se sont présentés à la deuxième visite, la stratégie de mouvement d'atteinte était similaire que la première visite.Les résultats de cette thèse suggèrent que les individus ayant bien récupéré suite à un AVC présentent des déficits moteurs résiduels lorsqu'ils doivent effectuer une tâche motrice complexe. Le potentiel d'utilisation des tâches complexes pour identifier les déficiences motrices de haut niveau devrait être considéré lors de l'évaluation de la récupération motrice des personnes ayant eu un AVC.</description><creator>Baniña, Melanie</creator><contributor>Mindy Levin (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Physical Therapy</subject><title>Obstacle avoidance behaviour during reaching after stroke</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j3860991q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bn9999652</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wh246v93w</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Many aircraft accidents still happen every year because of air travel safety issues related to the ice build-up on the airplanes. Many efforts have been made, both experimentally and computationally, to find better answers to these icing problems. As computers increase in power and speed and the computational time is less expensive, without mentioning the inherent issues of the wind tunnels, there is a clear shift towards the numerical simulation of the ice accretion to at least focus on such tests. Moreover, the computational outcome has an acceptable accuracy, when the accreted ice is rime ice. However, glaze ice is more difficult to predict. Feathers, incomplete scallops and complete scallops are particularly hard to mimic, due to their roughness, their fragmented shape, and their less dense form. Most of the models that use a bulk mass flux when accreting ice and a continuous deterministic approach based on Messinger's model have trouble obtaining these types of shapes. This happens mainly because the ice shapes obtained with the latter codes are usually smooth and come together in a dense shape, which can definitely not mimic the formation of feathers. The model presented in this thesis, named "Morphogenetic model", originally conceived by Szilder [1], is believed to be able to overcome all the abovementioned issues and be able to simulate feathers and scallop ice shapes with acceptable accuracy. The main difference between the other approaches and the one presented in this work is the fact that the fluid particles are treated separately, one by one, tracking their behavior from the far-field and up to the point on the airfoil or wing where they freeze. Moreover, as opposed to deterministic models, the Morphogenetic model assesses the motion and the freezing location of a fluid element by using a freezing probability. The inherent randomness given by this abovementioned freezing probability can better mimic the natural stochastic nature of the ice accretion mechanism, which is very difficult to achieve in a deterministic manner. A single small perturbation in the flow or in the droplet trajectory can induce some sort of chaotic behavior, which is represented by the freezing probability. This allows for a more fragmented, irregular shape, with air inclusions within the formed ice and ultimately can better replicate the formation of feathers and then of scallop ice. The model has been tested on both two dimensional wing profiles, namely a NACA0012 airfoil and on a three-dimensional swept wing, GLC305. On the airfoil, ice has been accreted using both single-shot and multi-shot approaches.  On the three-dimensional wing, only the single-shot approach was employed. The results have been compared to other state-of-the-art model results and also to experimental outcomes, where available. It has been observed that the simulations mimic with acceptable accuracy the experiments, and also that this model performs on par with the existing models.  </description><description>Plusieurs accidents aéronautiques ont lieu chaque année à cause des problèmes de  sécurité en ce qui concerne l'accumulation de la glace sur les avions. Beaucoup  d'efforts ont été faits, expérimentalement et numériquement, pour trouver des solutions à ces questions de sécurité. Au fur et à mesure que les ordinateurs deviennent de plus en plus performants et le temps requis pour les simulations diminue davantage, sans mentionner les problèmes inhérentes des souffleries, une plus grande ouverture vers les simulations numériques du givrage s‘observe.  En plus, on peut affirmer que les résultats numériques ont une précision acceptable quand il s'agit du givrage. Pourtant, il est beaucoup plus difficile de bien prédire le verglas. Le givrage en plume, ainsi que les queues de homard complètes ou partielles, posent beaucoup de problèmes lorsqu'il s'agit de les reproduire, principalement  à cause de leur rugosité et de leur forme fragmentée et moins dense. La plupart  des modélisations numériques qui utilisent le flux de masse continuel et une approche continuelle, déterministe, basée sur le modèle de Messinger, quand il s'agit de l'accumulation de la glace, simulent difficilement ce type de glace. Ceci arrive notamment à cause du fait que les formes obtenues sont lisses et forment un ensemble dense qui ne peut point reproduire le givrage en plume.Le modèle présenté dans cette thèse, appelé «modèle morphogénétique», qui a été originalement conçu par Szilder [1], semble pouvoir dépasser la plupart des problèmes mentionnées antérieurement et simuler avec une précision acceptable le givrage en plume et les queues de homard. Ce qui le différencie des autres méthodes, c'est le fait que les particules sont traitées séparément, en suivant leur comportement du point de départ et jusque sur la surface où elles gèlent.  Outre cela, contrairement aux modèles déterministes, celui-ci trouve le mouvement et la position finale de la particule en employant la probabilité de givrage. C'est justement cette probabilité, puisqu'elle est aléatoire naturellement, qui fait en sorte que le modèle puisse modéliser mieux la nature stochastique du mécanisme d'accumulation du verglas.   Il suffit d'avoir une seule petite perturbation dans l'écoulement de l'air ou dans la trajectoire des particules, pour introduire un comportement chaotique, qui est représenté dans ce modèle par la probabilité de givrage. Ceci permet d'obtenir des formes de glace qui sont plus fragmentées, irrégulières, avec des bulles d'air à l'intérieur, et peut, en fin de compte, mieux mimer la formation de queues de homard. Le modèle a été testé sur des profils d'aile bidimensionnels, plus précisément NACA 0012 et sur des ailes tridimensionnelles, notamment GLC305. Sur le profil bidimensionnel,  la glace a été accumulée d'un seul coup ou dans plusieurs reprises. Sur l'aile, la simulation a été complétée d'un seul coup.   Les résultats ont été comparés avec des résultats numériques obtenus avec d'autres codes extrêmement performants et avec des valeurs expérimentales, quand ceux-ci étaient disponibles. Il a été observé que les simulations reproduisent avec une précision acceptable les expériences et que le code est aussi performant que les modèles  existantes.</description><creator>Butnarasu, Catalin Matei</creator><contributor>Wagdi George Habashi (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>An extension to the morphogenetic model for three- dimensional glaze and rime ice</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6q182p10k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246v93w</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b2773z63r</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La voie de signalisation de la kinase en 3' phosphatidylinositol (PI3K)/Akt est activée dans plusieurs cancers humains.  Des mutations de l'isoforme p110alpha de la kinase PI3K ainsi que la perte de régulateurs négatifs tel que le suppresseur de tumeur "phosphatase and tensin homologue on chromosome 10" PTEN sont à l'origine de l'augmentation de la signalisation de la voie de PI3K.  L'activation des récepteurs tyrosines kinases tels HER2/ErbB2, qui sont surexprimés dans 30% des cancers du sein, peuvent aussi induire cette voie proto-oncogénique.  En fait, l'activation de la voie PI3K dans les cancers du sein a été associée à une résistance aux thérapies ciblées contre HER2.  Dans cette thèse, nous avons utilisé un modèle de souris transgénique pour étudier l'importance de la signalisation de la kinase PI3K dans la tumorigenèse mammaire associée à ErbB2.Notre laboratoire a récemment démontré que la suppression de Pten peut accélérer l'initiation des tumeurs mammaires et les métastases causées par l'expression endogène d'une forme active d'ErbB2.  Dans la présente étude, nous avons validé ces résultats en démontrant que lors de la progression de la tumeur mammaire, la perte de Pten peut coopérer avec la surexpression de la forme active d'ErbB2.  Nous avons aussi montré que l'expression constitutive d'une forme active du transgene p110alpha dans l'épitélium mammaire augmente le potentiel métastatique des tumeurs induites par ErbB2.  Inversement, il semble que le blocage de la signalisation de la kinase PI3K empêche la transformation des glandes mammaires.  Notre étude démontre que l'ablation génétique de l'isoforme p110alpha ralentit dramatiquement le temps d'apparition des tumeurs et entrave la formation de métastases pulmonaires dans les modèles de tumeurs mammaires induites par la forme active d'ErbB2 ainsi que l'oncogène viral "polyomavirus middle T antigen” (PyV mT).  De plus, en préparation d'études ultérieures, nous avons généré et caractérisé un nouveau modèle de souris développant des tumeurs mammaires induites par le PyV mT incorporant une régulation temporelle et spatiale de l'expresssion PyV mT et la "Cre recombinase”.  De façon importante, les tumeurs mammaires privées de p110alpha se développent éventuellement après un long temps de latence dans les deux modèles de souris, soit ErbB2 et PyV mT.  Des évidences préliminaires de nos recherchent suggèrent que l'émergence de tumeurs déficientes en p110alpha est associée avec la régulation positive de l'ostéopontine, une protéine associée et sécrétée de la matrice extracellulaire, souvent impliquée dans les cancers du sein.  Nous croyons que l'augmentation de l'expression de l'osteopontine pourrait être due à l'augmentation de la signalisation de PI3K par des isoformes autres que p110alpha, ce qui pourrait être une conséquence de la perte de Pten.Les résultats de cette étude suggèrent que l'activation de la voie de signalisation PI3K/Akt pourrait collaborer avec HER2/ErbB2 dans la progression et la malignité du cancer du sein.  Même si notre travail conclut que la transformation en aval de l'activation d'ErbB2 est initialement dépendante de l'isoforme alpha de p110, il est probable que les patientes atteintes d'un cancer du sein HER-2 positifs vont éventuellement développer une résistance aux inhibiteurs spécifiques pour l'isoforme alpha de p110, si ceux-ci sont administrés seuls.  Alternativement, des inhibiteurs à large spectre pour PI3K pourraient aider à prévenir la réactivation potentielle de PI3K en ciblant tous les isoformes.</description><description>The phosphatidylinositol 3' kinase (PI3K)/Akt signalling pathway is activated in several human cancers.  PI3K signalling is enhanced by mutations in the p110alpha isoform of PI3K or through loss of negative regulators such as the tumour suppressor phosphatase and tensin homologue deleted on chromosome 10 (PTEN).  This proto-oncogenic pathway can also be induced in cancer downstream of activated receptor tyrosine kinases such as HER2/ErbB2, which is overexpressed in 30% of breast cancers.  In fact, PI3K pathway activation in breast cancer has been associated with resistance to HER2-targeted therapies.  In this thesis, we have used transgenic mouse models to investigate the importance of PI3K signalling in ErbB2-mediated mammary tumourigenesis.Our laboratory has previously shown that mammary-specific deletion of Pten can accelerate mammary tumour initiation and metastasis driven by endogenous expression of activated ErbB2.  Here, we have validated these findings by demonstrating that Pten loss can cooperate with transgenic overexpression of activated ErbB2 during mammary tumour progression.  We have also showed that expression of a constitutively activated p110alpha transgene in the mammary epithelium can enhance the metastatic potential of ErbB2-induced tumours.  Conversely, it seems that disruption of PI3K signalling can impair transformation in the mammary gland.  We have demonstrated that genetic ablation of p110alpha dramatically delays mammary tumour onset and impairs pulmonary metastasis in mammary tumour models induced by either activated ErbB2 or by the viral oncogene polyomavirus middle T antigen (PyV mT).  In order to carry out the latter studies, we generated and characterized a new mouse model of PyV mT-driven mammary tumourigenesis that incorporates temporal and spatial regulation of PyV mT and Cre recombinase expression.  Importantly, mammary tumours lacking p110alpha eventually developed after long latencies in both the ErbB2 and PyV mT strains.  We have preliminary evidence to suggest that the emergence of some p110alpha-deficient tumours is associated with an upregulation of osteopontin (OPN), a secreted extracellular matrix-associated protein with relevance in breast cancer.  We believe that increased OPN expression could be due to enhanced PI3K signalling through non-alpha p110 isoforms, which in turn may be a result of Pten loss.The results from these studies suggest that activation of the PI3K/Akt pathway might collaborate with HER2/ErbB2 signalling in breast cancer progression and malignancy.  Although we can conclude from our work that transformation downstream of activated ErbB2 is initially dependent on the alpha isoform of p110, it is likely that patients with HER2-positive breast cancer will eventually encounter resistance to p110alpha-specific inhibitors used as single agents.  In these cases, pan PI3K inhibitors may help in preventing the potential reactivation of PI3K signalling through non-targeted p110 isoforms.</description><creator>Rao, Trisha</creator><contributor>William Joseph Muller (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Investigating the phosphatidylinositol 3' kinase signalling pathway in transgenic mouse models of breast cancer</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3t945v01j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b2773z63r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vh53wz887</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation explores the socio-cultural implications of cyber identity performance on Facebook for members of the Cusp Generation, those born before the "great digital divide" of 1995. Members of the Cusp Generation are in a unique position as "part digital natives" to easily acquire and use new media technologies, while being more critically aware of the personal, social, and cultural effects that may arise from them thanks to having some memory of the pre-digital era. I conduct a study on my peer group's use of Facebook to determine whether they perform cyber identity in similar ways and for the same reasons as younger generations.I apply Richard Johnson's holistic approach to analysing media culture to my study's findings, drawing on his four-point model that examines producers, text, audience readings, and the back and forth play between cultural production and cultural life. This model allows me to consider multiple factors that may be involved in my participant's cyber identity performances. I examine the potential constrictions on people's agency in their Facebook use caused by consumer discourse, Facebook's hyperreal nature, and Facebook's structure. I also draw on psychological predisposition and avatar attachment theories to examine the subjective nature of cultural production. I contend that if the Cusp Generation is having difficulty dealing with medium's constrictions, then younger generations may have an even harder time due to their life-long media technology immersion and vulnerability to market-related identity discourses.  In raising concerns over the impacts of technology-based communication, I explore how the medium of Facebook extends and exacerbates processes of offline social reproduction and I discuss how the positive social and political aspects of Facebook can be enhanced. My findings will contribute to academic discussions in the fields of cultural studies and Education and can be applied to the development of critical media literacy for curriculum and pedagogy.</description><description>Cette dissertation s'attarde sur les implications socio-culturelles du rôle de la cyber-identité sur Facebook pour les personnes faisant partie de la génération cusp, ceux nés avant la grande fracture numérique de 1995. Cette génération est dans une position particulière et unique; ils ne sont qu'en partie des natifs numériques. Autant il est facile pour eux d'apprendre à utiliser les nouveaux supports numériques, autant ils sont conscients des répercussions personnelles, sociales et culturelles qui pourrait en découler. Ils possèdent cet oeil critique grâce aux souvenirs qu'ils ont de l'ère pré-numérique. Je conduis une étude sur l'utilisation de Facebook par mes pairs pour déterminer s'ils exercent la cyber-identité de la même manière et pour les mêmes raisons que les générations plus jeunes.J'applique la méthode holistique de Richard Johnson pour l'analyse de la culture numérique à mes recherches d'étude. Calqué sur son modèle comprenant quatre parties qui examine les producteurs, le texte, la lecture de l'auditeur et les échanges constants entre la production culturelle et la vie culturelle. Ce modèle me permet de considérer plusieurs facteurs pouvant être impliqués dans le rôle de la cyber-identité de mes participants. J'examine les restrictions possibles que pourraient avoir les gens avec le pouvoir qu'ils ont sur leur Facebook. Ces restrictions pourraient être causées par les discours des consommateurs, la nature hyperréelle de Facebook, ainsi que la structure de Facebook. Je m'appuie sur la prédisposition psychologique et les théories de l'attachement à l'avatar pour examiner la nature subjective de la production culturelle. J'affirme que si la génération cusp a de la difficulté à gérer les restrictions de ce moyen de communication, les générations plus jeunes auront donc plus de difficulté parce qu'elles ont été immergées toute leur vie dans le monde numérique et ont ainsi une vulnérabilité reliée aux discours identitaires du marché.Avec l'inquiétude grandissante concernant l'impact de la communication basée sur la technologie, j'étudie comment le réseau Facebook prend de l'ampleur et aggrave les processus de reproduction sociale et je décris comment on peut améliorer les aspects politiques et sociaux de Facebook, qui sont somme toute positifs. Mes recherches vont contribuer à alimenter des discussions académiques dans les domaines des études culturelles et de l'éducation et peuvent être appliquées au développement d'une vision critique de l'éducation aux médias pour les programmes et la pédagogie.</description><creator>Korpijaakko, Maria</creator><contributor>Michael Hoechsmann (Supervisor2)</contributor><contributor>Bronwen Low (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Social Sciences</subject><title>Consuming Facebook, prosuming the self: the socio-cultural implications of Facebook use for members of the cusp generation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ft848t608.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53wz887</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nc580q73w</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The problem of enriching distributed communication has been tackled extensively by conventional investigations of videoconferencing technology. However, standard tools for computer-mediated communication have yet to oer a level of social engagement that compares to the gold standard of face-to-face interaction. While a number of systems attempt to bridge this gap by providing reasonable support for non-verbal cues, such systems typically attempt to improve collaboration of a practical nature. As such, we were interested in exploring the extent to which computer-mediatedtechnology could support human activities necessitating a greater level of creativity, playfulness and spontaneity. An additional motivation was understanding how distributed collaboration could improve on its co-present counterpart, by leveraging its underlying technology towards further assisting target users in effectively accomplishingthe activity at hand. As musical performance can be considered creative activity necessitating multiple levels of communication and interaction among its participants, we decided to investigate the topics above within the context of distributed musical performance. Given that Computer-Supported Cooperative Work research has illustrated that successful collaboration over a network is contingent not only on resolving technological complexities, but also on the development of appropriate interaction paradigms, we opted to undertake our research from a user- rather than technology-driven perspective. The project was initially propelled by a traditional user-centered design methodology. As such, we began by developing a thorough understanding of our target end user, the musician, by means of contextual observations, interviews, and persona profiles. The information we acquired subsequently inspired a number of simple prototype designs that, in turn, were used in formal user experiments to validate the basic premise of augmenting distributed performance. Eventually, we increased the level of user involvement through a long-term deployment and collaboration witha three-piece ensemble, and a participatory design cycle with a composer.The final result of our design and development efforts is a responsive environment that augments distributed performance with dynamic, real-time, hands-free control over several aspects of the musicians' sound, enabling them to seamlessly change volume, affect reverb, adjust the mix, and perceive spatialized audio rendering, without detaching themselves from their higher-level activity. Furthermore, a derivative of this system that provides such features within the context of musical composition was also developed.Our user-driven design of a novel interactive musical system was not without its share of difficulties. The non-utilitarian nature of the users' tasks poses special challenges, requiring attention to benchmarks, evaluation techniques and alternatives to formal quantitative testing that are suitable to the exacting nature of musical performance. Such challenges are by no means unique to the context of musical performance, but inherent to many creative and artistic domains. As such, this dissertation contributes two novel artefacts – a responsive environment for distributed performance, and a responsive environment for composition – along with a set of recommendations based on our experiences working with a unique and creative end user whose needs cannot easily be defined. In turn, our solutions may be of help todevelopers looking to acquire a deeper understanding of the user experience that thetraditional notion of usability alone does not afford.</description><description>Le problème de l'enrichissement de la communication distribuée a été largement abordé par les enquêtes classiques de la technologie de vidéoconférence. Cependant, les outils standards pour la communication médiatisée par ordinateur n'offrent pas encore un niveau d'engagement social qui compare a l'étalon-or de l'interaction face-à-face. Bien qu'un certain nombre de systèmes tentent de combler cet écart en fournissant un soutien raisonnable pour les indices non-verbaux, ces systèmes tentent généralement d'améliorer la collaboration de nature pratique. Pour cette raison, nous nous sommes intéressés à explorer la mesure dans laquelle la technologie médiatisée par ordinateur puisse soutenir les activités humaines qui nécessitent un plus grand niveau de créativité, ludisme et de spontanéité. Une motivation supplémentaire était notre désir de comprendre la manière dont laquelle la collaboration distribuée puisse surpasser son homologue du cas co-présent, en profitant de sa technologie sous-jacente pour aider les utilisateurs à accomplir leurs activités plus effectivement.Comme la performance musicale peut être considérée une activité créative qui nécessite plusieurs niveaux de communication et d'interaction entre ses participants, nous avons décidé d'enquêter les sujets ci-dessus dans le cadre de la performance musicale distribuée. Puisque la recherche sur le travail coopératif assisté par ordinateur a démonstré que le succès de la collaboration sur un réseau depend non seulement sur la résolution des complexités de la technologie, mais aussi sur le développement des paradigmes d'interactions appropriés, nous avons opté d'entreprendre notre recherché selon une perspective axée sur l'utilisateur, plutôt que sur la technologie. Le project était initialement propulsé par la méthodologie de conception centrée sur l'utilisateur traditionelle. Nous avons ensuite haussé le niveau de participation des utilisateurs à travers un déploiment et collaboration à long terme avec un ensemble de trois pièces, et un cycle de conception participative avec un compositeur.Le résultat final de nos efforts de conception et de développement est un système qui augmente la performance musicale distribuée avec des contrôles dynamique, aux mains libres, en temps réel sur plusieurs aspects du son musical. Notre système permet aux musiciens de changer leur volumes, d'ajuster leurs niveaux de réverbération, de régler leur mixage, et de percevoir des effets audio spatialisés, tout d'une façcon transparente qui ne nécessite pas qu'ils se détachent de leur activité de niveau supérieure. En outre, un dérivé de ce système qui fournit ces mêmes caractéristiques dans le contexte de la composition musicale a également été développé. Notre conception axée sur l'utilisateur d'un système musical interactif n'était pas sans part sa part de défis. Le caractère non-utilitaire des tâches des utilitsateurs pose des diffcultés particulières, exigeant une attention spéciale aux indices de reference et techniques d'évaluation, et des alternatives aux tests quantitatifs formels qui sont adaptés à la nature de la performance musicale. Ces défis ne sont pas uniques au context musical, mais sont aussi inhérent à plusieurs domaines créatifs et artistiques. En conséquence, cette thèse contribue deux objects fabriqués nouveaux – un environment réactif for la performance distribuée et un environment réactif for la composition musicale – accompaniés par une série de recommendations basées sur nos éxperiences en travaillant avec des utilisateurs créatifs et uniques, les besoins de qui ne peuvent pas être facilement définis. À leur tour, nos solutions pourrait être utiles aux développeurs qui cherchent à acquérir une compréhension plus profonde de l'expérience de l'utilisateur que la notion traditionelle d'utilisabilité ne peut pas offrir.</description><creator>El-Shimy, Dalia</creator><contributor>Jeremy Cooperstock (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Exploring user-driven techniques for the design of new musical interfaces through the responsive environment for distributed performance</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cz30pw80c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nc580q73w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1831cn93v</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this thesis, I argue that Immanuel Kant and J.G. Fichte provide contemporary ways of questioning the thesis that sees transcendence as an unnecessary surplus to the already self-sufficient secular immanent frame. They do so by showing not only the possibility but the indispensability of transcendence, particularly with regards to the concept of God, in the epistemological realm. On one hand, Kant provides a unique epistemological-metaphysical framework in which the absence of knowledge of God does not lead to the lack, the impossibility, or the irrationality of faith. Rather, this absence is shown to be the precondition of a faith in God. On the other hand, Fichte's epistemological-metaphysical framework affords us the idea that the absence of knowledge of God yields a genuine comprehension of God and gives meaning and reality to the finite knowing subject. In this way, the systematic and positive significance of the concept of God can be shown in both figures.</description><description>Dans cette thèse, j'argumente que Emmanuel Kant et J.G. Fichte offrent un moyen contemporain de remettre en question la thèse qui voit la transcendance comme étant un surplus inutile dans un cadre déjà auto-suffisant, notamment le cadre imminent laïque. Ils le font en démontrant non seulement la possibilité, mais le caractère indispensable de la transcendance, particulièrement à l'égard du concept de Dieu, dans le domaine épistémologique. D'une part, Kant fournit un cadre épistémologique-métaphysique unique dans lequel l'absence de la connaissance de Dieu ne conduit pas nécessairement à l'absence, l'impossibilité ou l'irrationalité de la foi. Plutôt, une telle absence est démontré comme étant la condition préalable à une foi en Dieu. D'autre part, le cadre épistémologique-métaphysique de Fichte nous ouvre à l'idée que l'absence de la connaissance de Dieu fait place à une véritable compréhension de Dieu et donne sens et réalité au sujet connaissant fini. De cette manière, l'importance systématique et positive de la notion de Dieu peut être démontrée dans les deux cas.</description><creator>Vitouchanskaia, Elvira</creator><contributor>Garth Green (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Religion - Philosophy of </subject><title>The concept of God in Kant and Fichte</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j96024017.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1831cn93v</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:37720g87b</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse analyse la construction des identités autochtones dans la société urbaine de San Luis Potosí, pendant une période de quarante ans, soit de l'arrivée des Tlaxcaltèques en 1591 jusqu'en 1630. L'établissement des groupes autochtones dans la ville se déroula en deux étapes correspondant à la génération des immigrants et à celle de leurs enfants. Alors que les premiers mirent en place les fondations de la société urbaine autochtone, les seconds consolidèrent ces structures sociales en institutions tangibles. Distinguant entre les identités politiques formelles et les processus continus et flexibles d'identification, la thèse démontre que les Amérindiens avaient un large éventail d'affiliations possibles. D'une part, les Autochtones articulèrent des identités corporatives formelles liées aux pueblos y barrios de indios et aux équipes de travail, en s'appropriant en partie le concept légal espagnol d'indios, et tout en conservant les caractéristiques particulières de chaque communauté. D'autre part, je démontre que les Amérindiens eurent des affiliations informelles complexes en fonction de leurs lieux de résidence, de leur travail, de leurs relations familiales et de leur intégration dans les réseaux commerciaux locaux et régionaux. Finalement, je constate que le statut socio-économique et le genre avaient plus de poids dans la place sociale d'un individu que son ethnicité. La thèse débute par l'analyse des origines des Amérindiens ayant immigré à San Luis Potosí, ainsi que par l'étude des expériences migratoires de la fin du XVIe siècle. Ces Amérindiens provenaient de plus d'une dizaine de groupes culturels, incluant des Tlaxcaltèques et autres Nahuas, Tarasques, Otomis, Cazcans, Tecuexes, Cocas et quelques autres. Cette variété était le symptôme d'une grande mobilité de la population amérindienne au XVIe siècle, et elle suggère une habilité d'adaptation exceptionnelle. En effet, j'ai observé un multilinguisme très répandu et des échanges culturels fréquents entre groupes autochtones distincts. L'étude se penche ensuite sur la construction et la transformation à San Luis Potosí des réseaux sociaux entre immigrants. Je démontre comment ils se sont établis dans les villages amérindiens – appelés pueblos y barrios de indios – dans les installations de traitement du minerai, dans les fabriques de charbon, dans les ateliers d'artisanat et sur d'autres lieux de travail. Ces endroits n'étaient pas seulement des lieux de travail et d'interactions commerciales, mais aussi des espaces de vie que les Amérindiens s'approprièrent et façonnèrent. Ces espaces devinrent la base des relations sociales, de l'organisation familiale, des liens de parenté rituelle et de la définition des rôles de genre. Finalement, la thèse analyse le développement d'identités formelles à travers les discours légaux et politiques des autorités Amérindiennes. Je démontre que l'adoption d'identités corporatives formelles permit aux communautés autochtones de maintenir leur place dans la conurbation, en créant une personnalité juridique pouvant faire appel à la loi espagnole. L'apparente homogénéité présentée par ces identités communautaires, cependant, était accompagnée d'une importante hétérogénéité interne.</description><description>This dissertation analyzes the construction of indio identities in the urban society of San Luis Potosí, over a period of forty years from the arrival of the Tlaxcalans in the valley in 1591 until 1630. The development of indigenous groups in the city unfolded in two stages corresponding to the generation of migrants who established its foundations, and to the generation of their children, who consolidated social structures into tangible institutions. Distinguishing between formal political identities and more continuous and flexible processes of identification, the dissertation displays the range of possibilities available to indigenous peoples. I argue that indigenous peoples constructed formal, corporate identities around the pueblos y barrios de indios and around labour teams, appropriating to a degree the Spanish legal concept of indios and in keeping with the particular characteristics of each community. As well, I show that indigenous peoples informally identified with various sectors of San Luis Potosí's society, depending on their place of residence, their work, their familial relations, and their involvement in local and regional trade. Finally, I argue that socio-economic status and gender were more significant than was ethnicity in determining an individual's place in society. The dissertation begins with an analysis of the origins of indigenous peoples in San Luis Potosí, and with the process of migration that brought them to this location in the late sixteenth century. Indigenous peoples came from more than ten cultural groups, including Tlaxcalans and other Nahuas, Tarascans, Otomis, Cazcans, Tecuexes, Cocas, and others. This variety was symptomatic of the great mobility of the indigenous population in the sixteenth century, and it suggests an exceptional ability to adapt. Indeed, I observed widespread multilingualism and frequent exchanges between distinct indigenous peoples. The study then turns to the transformation and construction of social networks among these migrants. I show how they settled in the Indian towns – called the pueblos y barrios de indios – in ore-processing facilities, charcoal-making operations, workshops, and other work sites. I argue that all of these places were not only sites of labour and commercial interactions, but also living spaces that indigenous peoples appropriated and shaped. These spaces became the basis of social relations, familial organization, ritual kinship, and gender roles. Finally, I analyse the development of formal identities through the legal, political, and discursive stands taken by indigenous peoples and authorities. I demonstrate that, through the adoption of formal corporate identities, indigenous communities could maintain their place in the city by creating collective personae that could appeal to the Spanish law. The apparent homogeneity of these communities, however, was accompanied by substantial internal heterogeneity.</description><creator>Corbeil, Laurent</creator><contributor>Daviken Studnicki-Gizbert (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>History - Latin American</subject><title>Identities in motion. The formation of a plural Indio society in early San Luis Potosí, New Spain, 1591-1630</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m326m4896.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/37720g87b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sn00b178x</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La méthylation des protéines sur leurs résidus arginines et lysines est catalysée respectivement par la famille des Protéine Arginine Méthyltransférases (PRMTs) et celle des Lysine Méthyltransférases (KMTs). D'une part, les PRMTs sont capables de catalyser la formation d'arginine NG –monométhylée (AMM), d'arginine --NG,NG-diméthylée asymétriquement (ADMa) ou d'arginine --NG,N'G-diméthylée symétriquement (ADMs). D'autre part, les KMTs peuvent générer des lysines mono- (Kme1), di- (Kme2) or triméthylées (Kme3). Au fil des années la méthylation des protéines s'est distinguée en tant que modification post-traductionnelle (MPT) essentielle régulant différents processus cellulaires comme la transcription, l'épissage des pré-ARNm, la localisation cellulaire des protéines, la synthèse protéique, la transduction de signaux, la réparation des dommages à l'ADN, et l'apoptose. Cependant, le rôle exact des protéines méthyltransférases et de leurs substrats dans ces processus reste encore à définir. Ainsi, l'identification et la caractérisation de nouveaux substrats des méthyltransférases sont primordiales à une compréhension plus approfondie de la méthylation des protéines. Le but premier de mes travaux fut de découvrir de nouveaux substrats des protéines méthyltransférases, et de définir le rôle de leur méthylation. Mon étude caractérise la méthylation des arginines de la protéine Aven et la méthylation des lysines de la protéine Fen1.Aven a été identifié via une méthode de recherche in silico identifiant les protéines possédant des motifs RGG/RG, une séquence cible que les PRMTs méthylent préférentiellement. Aven est une protéine régulant la mort cellulaire. Elle contient dans son domaine N-terminal un motif RGG/RG à la fonction inconnue. Dans cette étude, nous rapportons que la méthylation du motif RGG/RG de Aven est impliqué dans le contrôle traductionnel des ARNm arborant un motif G4. L'association de Aven avec les polysomes est dépendante de la méthylation des arginines de son motif RGG/RG, ainsi que des interactions méthyl-dépendantes avec les domaines Tudor des protéines SMN et TDRD3. Nous avons découvert que Aven est une protéine de liaison à l'ARN. Son motif RGG/RG se lie aux motifs G4 des ARNs de MLL1 et MLL4 - de la famille des protéines de leucémie de lignée mixte (MLL) – se trouvant dans leur région codante. Le motif RGG/RG de Aven est aussi nécessaire au recrutement et à la localisation de l'hélicase à ARN G4, DHX36, ainsi que pour stimuler la traduction des ARNm de MLL1 et MLL4. La déplétion de Aven, de PRMT1 ou un traitement avec des composés stabilisants les conformations G4 conduit à une diminution du niveau des protéines MLL1 et MLL4, mais pas de leur niveau d'ARNm qui va de pair avec l'induction de la mort cellulaire par la protéine T-ALL. Ces résultats illustrent un nouveau mécanisme d'action pour la méthylation des arginines dans la régulation de la traduction des ARNm. La protéine de réparation de l'ADN, Flap endonucléase 1 (FEN1) a été identifié en tant que substrat de la méthyltransférase SET7 en utilisant un criblage peptidique. FEN1 est monométhylée par SET7 sur la lysine 377 (K377me1). Cette méthylation est régulé de manière dépendante au cycle cellulaire. La méthylation de K377 by SET7 libère un site de liaison pour PHF20L1, un régulateur de… De plus, mes travaux démontrent que l'interaction méthyl-dépendante entre FEN1 et PHF20L1 est essentielle pour une réponse cellulaire à l'hydroxy-urée. En conclusion, les travaux présentés dans cette thèse ont permis l'identification de plusieurs nouveaux substrats potentiels des protéines méthyltransférases, et ont démontrés un rôle inédit pour la méthylation des protéines dans la traduction des ARNm, ainsi que dans la régulation du cycle cellulaire et de la signalisation des réponses aux dommages à l'ADN. En outre, les résultats de cette étude impliquent plusieurs types de cancer, notamment la leucémie.</description><description>Protein methylation of arginine and lysine residues is catalyzed by the family of protein arginine methyltransferases (PRMTs) and lysine methyltransferases (KMTs), respectively.  PRMTs generate either NG –monomethylated (MMA), asymmetric -NG,NG-dimethylated arginines (aDMA) or symmetrical -NG,N'G-dimethylated arginines (sDMA). KMTs, on the other hand, can generate mono- (Kme1), di- (Kme2) or trimethylated (Kme3) lysines.  Over the years, protein methylation has emerged as an important post-translational modification (PTM) regulating various cellular processes including transcription, pre-mRNA splicing, protein localization, protein synthesis, signal transduction, DNA repair, and apoptosis. However, the knowledge of the role of the protein methyltransferases and their target substrates in these cellular processes still remains to be defined. Thus the identification and characterization of new substrates of methyltransferases is important to further understand its function. The primary goal of my thesis was to identify new substrates of protein methyltransferases and functionally characterize the functional significance of their methylation. My work characterizes the arginine methylation of Aven and the lysine methylation of Flap endonuclease I (FEN1). Aven was identified by using an in silico search to identify proteins harboring RGG/RG motifs, a sequence preferentially targeted by PRMTs. Aven is a cell death regulator protein and it contains an N-terminal RGG/RG motif of unknown function. Herein, we report that the methylation of the RGG/RG motif of Aven functions in the translational control of mRNAs harboring G quadruplex secondary structures (G4). Aven associated with polysomes and this was dependent on the arginine methylation of its RGG/RG motif and on the methyl-dependent interactions with the Tudor domains of Survival of Motor Neuron (SMN) and Tudor domain containing protein 3 (TDRD3). We identified Aven to be an RNA binding protein, as its RGG/RG motif bound RNA G4 motifs and two such targets of Aven are the mixed lineage leukemia (MLL) family proteins MLL1 and MLL4. The RGG/RG motif of Aven was also required to recruit and localize the G4 RNA helicase, DEAH box protein 36 (DHX36), to polysomes and stimulate translation of MLL1 and MLL4 mRNAs. Depletion of Aven or PRMT1 or treatment with G4 stabilizing compounds lead to decrease in MLL1 and MLL4 protein, but not mRNA levels which was paralleled by induction of T-acute lymphoblastic leukemia (T-ALL) cell death. These findings define a new mechanism of action for arginine methylation in regulating mRNA translation.In the second part of my thesis, I identified the DNA repair protein FEN1 as a substrate of SET7 methyltransferase using a peptide array screen. FEN1 was monomethylated by SET7 on lysine 377 (K377me1) and this methylation event was regulated in a cell cycle manner. The methylation of K377 by SET7 generated a binding site for the methyl-dependent interaction with PHD finger protein 20 like-1 (PHF20L1). Furthermore, my work shows that the interaction between FEN1 and PHF20L1 is essential for the cellular response to hydroxyurea.Overall the work presented in this thesis identifies several new substrates of protein methyltransferases and demonstrates a role for protein methylation in mRNA translation, cell cycle regulation and DNA damage signaling. This work has implications for several types of cancer including leukemia.</description><creator>Thandapani, Palaniraja</creator><contributor>Stephane Richard (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Protein methylation in cellular signalling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483n185.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sn00b178x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5138jh58x</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Comment un système judiciaire fort et indépendant peut-il émerger dans un État colonial ou autoritaire? Quelle est la relation entre le droit et le pouvoir politique lorsque l'État est faible ou l'autorité juridique est fragmentée? Cette dissertation, qui couvre l'histoire soudanaise de la colonisation en1898 à l'effondrement du régime de Numayri en 1985, soutient que le pouvoir et l'indépendance du système judiciaire au Soudan se sont développés en raison de la politique du régime. L'objectif de cette politique était d'utiliser le système judiciaire pour maintenir la sécurité, réduire l'inefficacité bureaucratique et contrôler l'activisme politique. Dans ce contexte, la nature fragmentée et pluraliste du système juridique soudanais a contribué à rendre le pouvoir d'État possible, car elle a permis aux régimes successifs de jouer les institutions judiciaires les unes contre les autres. Cette stratégie a renforcé certaines institutions judiciaires et en a miné d'autres, tout dépendant des difficultées auxquelles elles faisaient face. Grâce à une recherche approfondie de documents d'archive ainsi qu'une  analyse de discours politique et religieux détaillée, cette thèse explore le rôle qu'ont joué les tribunaux civils, coutumiers, religieux et administratifs dans l'établissement d'un régime autoritaire au Soudan au XXe siècle. De plus, elle analyse la relation entre la connaissance juridique, la codification et le pouvoir étatique dans l'un des pays les plus fragiles du monde. En tant que tel, la thèse apporte une contribution importante à la littérature sur l'autoritarisme, la politique judiciaire, et la formation de l'État en Afrique et au Moyen-Orient.</description><description>How does a strong and independent judiciary emerge in a colonial or authoritarian state?  What is the relationship between law and political power when the state is weak or legal authority is fragmented?  This dissertation, which covers a period of Sudanese history stretching from colonization in 1898 to the collapse of the Numayri regime in 1985, argues that judicial strength and independence emerged as a direct result of regime policy, which sought to deploy the judiciary as a means of maintaining security, reducing bureaucratic inefficiency, and managing political activism.  In this context, the fragmented and pluralist nature of Sudan's legal system is actually part of what has made state power possible, as it allowed successive regimes to play various judicial institutions off of one another, strengthening some and undermining others depending on the nature of the threats they faced.  Drawing on extensive archival research and a careful analysis of political and religious discourse, this dissertation explores the role of civil, customary, religious, and bureaucratic courts in facilitating authoritarian rule in twentieth-century Sudan.  In addition, it also analyzes the relationship between legal knowledge, codification, and state power in one of the world's most fragile countries.  As such, it makes an important contribution to the literature on authoritarianism, judicial politics, and state formation in Africa and the Middle East.</description><creator>Sachs, Jeffrey</creator><contributor>Khalid Medani (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Political Science - General</subject><title>Law and the structure of authoritarian rule: knowledge, sovereignty, and judicial power in Sudan, 1898-1985</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3484zk691.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5138jh58x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wp988n998</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La présente étude examine les relations entre la manière qu'ont les jeunes des Premières Nations de s'identifier à leur culture d'héritage, leur réussite académique et leurs capacités et opportunités à être autodéterminés, en tant que facteur promouvant leur résilience. Trente-neuf  étudiants des Premières Nations issus d'une communauté du Nord du Québec ont participé à cette étude. Les résultats de l'analyse corrélationnelle appuient l'importance de la perception des opportunités dans la promotion de l'autodétermination et suggère une coupure entre les opportunités disponibles à la maison et l'environnement scolaire. D'après d'autres analyses statistiques, une identification forte à sa propre culture d'héritage est liée au fait d'avoir une plus forte capacité et de plus grande opportunités à s'autodéterminer. Par contre, ni le niveau d'autodétermination, ni le niveau d'identité culturelle n'ont été associés avec les résultats académiques. Les résultats de cette étude corroborent ceux de la littérature sur l'identité culturelle en tant que facteur promouvant la résilience et soulignent l'importance de programmes culturellement pertinents pour les étudiants des Première nations. Les recherches futures devraient se concentrer sur la redéfinition et l'examen des marqueurs de réussite dans l'apprentissage Autochtone afin de contribuer au développement d'écoles protectrices de leur identité.</description><description>The present study is an examination of the relations between how First Nations youth identify with their culture of heritage, their academic achievement, and their perceived capacities and opportunities to be self-determined as factors that promote resilience. Thirty-nine First Nations students from a remote community in northern Quebec participated in the study. The results of the correlational analysis support the importance of perceived opportunities in promoting self-determination and suggest a disconnect between the opportunities available in the home and school environment. Based on additional statistical analyses, having a stronger identification with one's culture of heritage is associated with having stronger capacities and opportunities to be self-determined. Contrastingly, neither levels of self-determination or cultural identity were associated with academic outcomes. The findings support the growing literature on cultural identity as a resilience-promoting factor and point towards the importance of culturally relevant curriculum for First Nations students. Future research should focus on redefining and examining markers of success in Indigenous learning in order to contribute to developing identity safe schools.</description><creator>Querengesser, Johanna</creator><contributor>Jacob A Burack (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Tara Flanagan (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Academic achievement and cultural identity in First Nations youth: where does self-determination come into play?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042x106.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wp988n998</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qn59q721m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis aims to challenge several existing feminist historiographies that omit the voices of women in Mirāt ul-ʻarūs (The Bride's Mirror), a novel written in 1869 by the colonial Indian reformist author Naẓīr Aḥmad (d. 1912). Current readings of the text deny the women characters agentive roles in nationalist and social histories alike. This thesis links contemporary anthropological theory on agency and Muslim women to a historical and literary study of Mirāt ul-ʻarūs. The study adopts a Bakhtinian analysis to develop a heteroglot understanding of the narrative of Akbāri and Asgharī, the two sisters in the novel who navigate their bourgeois-kachahrī milieu and their place as women within it. This heteroglot reading demonstrates how Aḥmad's female characters refract and recast the author's intentions. Archival evidence explored in the thesis, supports the claim that Aḥmad's works transformed not only popular forms in Urdu literature, but also explored and developed female subjecthood in his narrative opening literary and social avenues for future generations of women. This study, at the nexus of historiography, anthropology and literary analysis draws from theories of the Subaltern Studies group to question whether tradition and modernity act as primary devices for deploying power, sacredness and agency in the text. The woman protagonist embodies idyllic and pious sharīf Muslim behaviour, but her actions often violate or bargain with the explicit male-spoken dicta in the text. Consistent with the post-colonial analysis used to examine the relationships of Aḥmad's women characters in their historical context, this study challenges the historical work on zenāna education that locates Mirāt ul-ʻarūs as a prime example of traditional and regressive attitudes about women. Through an analysis of how the text addresses ethics (akhlāq) and etiquette (adab) as they were shaped by competing hegemonic discourses in these women's colonial setting, this study is aimed at responding to an absence of conceptualizations of agency in feminist studies of history and literature. The study articulates a framework for an analysis of gender that resonates beyond many of the limits of current debates on Islam and feminism.</description><description>Cette étude vise à questionner l'historiographie féministe de nos jours qui néglige les voix féminines dans le roman Mirāt ul-ʻarūs (Le miroir de la jeune mariée), écrit en 1869 par Naẓīr Aḥmad (m. 1912), un écrivain réformiste indien de l'époque coloniale. Les interprétations du roman présentement disponibles nient le pouvoir des personages féminins dans l'histoire sociale et nationaliste. Ce mémoire relie la théorie anthropologique du pouvoir et des femmes musulmanes aux études historiques et littéraires de Mirāt ul-ʻarūs. La recherche se base sur une analyse Bakhtinienne qui a pour but de développer une compréhension hétéroglotte de la vie de Akbāri and Asgharī, les deux soeurs du roman qui tentent de s'orienter dans leur milieu bourgeois et dans leur rôle de femme. L'interprétation hétéroglotte montre comment les personages féminins d'Aḥmad réfractent et refondent les intentions de l'auteur. La preuve tirée des archives, qu'illustre ce mémoire, soutien le point de vue que l'oeuvre d'Aḥmad a transformé, non seulement la forme populaire de la littérature ourdoue, mais a aussi créé l'espace pour une exploration du sujet féminin et, par conséquent, a ouvert des avenues littéraires et sociales pour des générations ultérieures de femmes. L'étude, aux interfaces de la théorie littéraire, de l'anthropologie, et de l'historiographie, se base sur une analyse post-coloniale, les oeuvres du Subaltern Studies Group. La protagoniste donne forme à un comportement idyllique d'une femme musulmane pieuse et bourgeoise, mais ses actions transgressent les positions masculines du texte. En ligne avec l'analyse post-coloniale, utilisée afin d'examiner les relations des personages féminins dans leur contexte historique, l'étude conteste d'autres recherches au sujet de l'éducation de la femme (zenāna), qu'on retrouve dans Mirāt ul-ʻarūs, comme des attitudes traditionnelles et régressives envers les femmes de l'époque. L'analyse du discours des éthiques (akhlāq), celui du comportement (adab) et comment ces deux enjeux étaient conditionnés dans le milieu colonial de ces femmes, répond à l'absence de conceptualisation du pouvoir féminin dans les études féministes contemporaines en histoire et en littérature. Cette recherche s'articule autour d'une vision qui encadre une analyse du genre, laquelle résonne à l'extérieur des limites présentes dans les débats sur l'islam et sur le féminisme.</description><creator>Montpellier, Elliot</creator><contributor>Prashant Keshavmurthy (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Anthropology - Cultural</subject><title>Docile agents in Mirāt ul-‘arūs : rethinking the position of Sharīf women in nineteenth century Urdu literature</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x059cb41w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qn59q721m</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:r494vp02h</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Tandis que la périodisation courante considère que la musique folk était un genre peu dynamique dans les années 1970, cette thèse documente et analyse la scène effervescente de musique folk du sud de l'Ontario durant cette décennie. Les diverses composantes de cette scène et les idées qui s'y rattachent sont examinées à l'aide d'entrevues effectuées auprès de vingt-cinq participants issus de ce milieu. La majorité des musicien-ne-s deviennent à cette époque des auteurs-compositeurs-interprètes plutôt que des interprètes de musique traditionnelle. Par conséquent, les concepts qui définissent la musique folk et les notions d'authenticité qui la caractérise se transforment. Par l'activité musicale, des communautés de musicien-ne-s et d'auditeurs se sont formées et ont façonné une scène régionale. De plus, les participants ont développé un sentiment d'appartenance à une communauté imaginée plus vaste. En plus d'avoir contribué au caractère authentique de cette scène, les lieux qui ont accueilli les concerts folk ont été des points de rencontre importants dans le paysage musical régional et perdurent dans les mémoires personnelles et collective.</description><description>While dominant periodisation holds that folk music was a relatively inactive genre in the 1970s, this thesis documents and analyses the vibrant folk music scene in southern Ontario during that decade. Through interviews with twenty-five participants in the scene, its constituent parts and the ideas held about it are explored. As a greater number of folk performers were singer-songwriters, concepts of the definition of folk music and the notions of authenticity that qualify it shifted accordingly. Musicians and listeners forged communities which grew from musical activity, and shaped a regional scene. Further, participants experienced the sense of membership in a broader imagined community. The venues that hosted folk performances persist in personal and collective memory, contributed to a sense of authenticity, and acted as nodes along routes of musical travel through the region.</description><creator>Avery, Rachel</creator><contributor>Lisa Barg (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Folk music and the construction of community: Southern Ontario in the 1970s</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77fv62p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/r494vp02h</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6d570066m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>RÉSUMÉLe but de ce travail était de déterminer l'effet de l'exposition à l'ovalbumine (OVA) in utero sur la susceptibilité de développer de l'asthme à l'âge adulte, en utilisant le rat comme modèle. L'asthme est une maladie respiratoire chronique caractérisée par une hyperréactivité bronchique (HRB), une inflammation persistante des voies respiratoires et un remodelage des voies aériennes. Cette pathologie est l'une des principales causes de morbidité chez les enfants, ses coûts économiques sont parmi les plus élevés dans l'ensemble des maladies chroniques et sa prévalence augmente rapidement. Bien que la prédisposition génétique soit un facteur de risque au développement de l'asthme, la vitesse à laquelle la prévalence de l'asthme augmente indique que les facteurs environnementaux sont vraisemblablement également impliqués. Certaines études suggèrent que l'exposition in utero à un allergène peut affecter la sensibilité aux allergènes et la fonction pulmonaire après la naissance. On sait que le poumon asthmatique est plus sensible aux dommages et que cela induit une augmentation de la fréquence du processus de réparation du poumon. Or les gènes impliqués dans la réparation du poumon sont aussi impliqués dans le développement des poumons. Il a donc été suggéré que les changements dans l'expression des gènes au cours du développement pulmonaire peuvent avoir des effets à long terme sur le développement de l'asthme. Il est possible que l'exposition in utero à un allergène, puisse perturber l'expression des gènes au cours du développement du poumon et jouer un rôle sur la pathogenèse de l'asthme. Les chercheurs Carpe et al. (2010) ont noté par le passé des différences phénotypiques et génotypiques chez le rat atopique (Brown Norway, BN), le rat hyper réactif (Fisher) et le rat normo-sensible (Lewis) au cours de la période postnatale, au moment où le développement du poumon est toujours en cours. Carpe et al. (2012) avaient également déterminé que l'exposition à l'OVA in utero, affectait différemment l'expression phénotypique et génotypique des ratons. BN et Lewis. Afin de déterminer les effets de ces changements physiologiques a long terme, nous avons exposé les rates BN et Lewis enceintes à l'OVA (ou PBS). Lorsque la progéniture a atteint l'âge de huit semaines, nous les avons exposés à leur tour à l'OVA (ou PBS). Nous avons ensuite mesuré la réactivité des voies aériennes, l'infiltrats de cellules inflammatoires, le nombre de cellules caliciformes et le niveau d'IgE. Nous avons démontré que l'exposition à l'OVA in utero n'a aucun effet sur la réactivité des voies aériennes, sur l'infiltrats de cellules inflammatoires, sur le nombre de cellules caliciformes ou sur les niveaux d'IgE détectés chez ces rats BN ou Lewis exposés au PBS ou a l'OVA une fois adultes. Cependant, nous avons observé que la réactivité bronchique était plus élevée chez les femelles que chez les mâles, pour les rats BN et Lewis. De plus, le nombre d'éosinophiles et de cellules caliciformes s'est également avéré être plus élevé chez les femelles que chez les mâles pour les rats BN, mais non chez les rats Lewis. Nous suggérons que l'exposition à de plus puissant allergènes pourrait être nécessaire pour évaluer les effets de l'interaction gène-environnement sur le développement des poumons et du même fait, sur le risque de l'asthme chez ces modèles. Une étude plus approfondie des causes sous-jacentes conduisant au développement de l'asthme pourrait conduire à la création de nouveaux traitements et thérapies pour les personnes affectées.</description><description>ABSTRACTThe aim of this work was to investigate the effect of in utero allergen exposure to ovalbumin (OVA) on asthma susceptibility in adulthood using a rat model. Asthma is a chronic respiratory disease characterized by airway hyperresponsiveness (AHR), persistent airway inflammation and airway remodeling. It is one of the leading causes of childhood morbidity, its economic costs are among the highest for chronic diseases and its prevalence is increasing rapidly. While genetic predisposition is a factor in asthma susceptibility, the rate at which asthma's prevalence is increasing indicates that environmental factors must also be involved. Evidence suggests that in utero exposure to allergen can affect both sensitization to allergen and lung function after birth. The asthmatic lung is more susceptible to damage leading to increased lung repair. Genes involved in lung repair are also involved in lung development. Thus, it has been suggested that changes in gene expression during lung development may have long term effects on asthma susceptibility. It is possible that in utero exposure to allergen, may perturb gene expression during lung development and thus affect asthma susceptibility. Carpe et al. (2010) demonstrated phenotypic and genotypic differences in post-natal lung development in atopic (Brown Norway, BN), airway hyperresponsive (Fisher) and normo-responsive (Lewis) pups. They showed further (Carpe et al., 2012), that exposure to allergen (OVA) in utero resulted in distinct effects on respiratory phenotype and gene expression in atopic BN and normo-responsive Lewis pups. To determine the long-term effects of in utero exposure to allergen we exposed pregnant BN and Lewis rats to OVA (or PBS) during pregnancy. Progeny were exposed to a low dose of OVA at age eight weeks following which we assessed lung function, inflammatory cell infiltrates, goblet cell number cells and IgE levels. We found that in utero exposure to OVA had no effect on airway responsiveness, inflammatory cell infiltrates, the number of goblet cells or the levels of IgE in BN or Lewis rats exposed to either PBS or OVA as adults. Interestingly, we found that airway responsiveness was elevated in female compared to male animals in both BN and Lewis rats. The number of eosinophils and goblet cells were found to be elevated in females as compared to males in BN rats but not in Lewis rats. We suggest that stronger allergen exposures may be necessary to evaluate the effects of gene-environment interaction on lung development and in turn on asthma risk in these models. An improved understanding of the contributors to asthma susceptibility is essential to the future development of better methods for treatment and prevention.</description><creator>Geller, Brennen</creator><contributor>Feige Kaplan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>The long term effects of IN UTERO exposure to allergen on asthma susceptibility in adulthood</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s7526g27d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d570066m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pk02cd96b</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les alliages de magnésium (Mg) biodégradables ont suscité un intérêt grandissant pour les applications biomédicales au cours des années passées. Les implants métalliques actuels causent le rétrécissement des artères, le recouvrement interne des artères et des réactions inflammatoires. Mg est ainsi un candidat potentiel intéressant qui se biodégrade via une réaction de corrosion dans le corps et par la même occasion s'élimine quand son rôle est terminé. L'inconvénient majeur du magnésium comme biomatériau est son taux de dégradation rapide qui conduit à la libération d'un volume élevé d'hydrogène et à une perte rapide d'intégrité mécanique. L'alliage est alors une technique qui permet de maîtriser le taux de corrosion du Mg. Ce travail de recherche est orienté vers le développement d'un nouvel alliage de Mg biodégradable avec un taux de dégradation contrôlé, des propriétés mécaniques optimales et une biocompatibilité. Ce projet a été réalisé par l'étude du comportement à la corrosion, la microstructure et la performance biologique des alliages de Mg-Sr et Mg-Ca-Sr, ainsi que l'analyse du rôle du Sr comme élément d'alliage dans le mécanisme de biocorrosion du Mg.Dans la première partie de ce travail de recherche la bio-corrosion des alliages de Mg-Sr tels que coulés contenant de 0.3 à 2.5 de Sr a été étudiée par la réalisation des essais de corrosion in-vitro en utilisant du plasma synthétique. L'alliage Mg-0.5Sr a démontré le plus faible taux de corrosion (2mg/jour/cm2) dans cette gamme de composition. L'analyse de la microstructure et de la surface a démontré la formation d'un substrat composé d'oxyde de Sr-hydroxyapatite (Sr-HA) qui était présent sous la forme d'une couche mince formée à l'interface de l'alliage Mg-0.5Sr et les produits de corrosion sur la surface.La seconde partie de cette recherche a été orientée sur l'effet de la combinaison du Sr avec le Ca. Des essais de corrosion in-vitro en utilisant du plasma synthétique ont montré que l'alliage de Mg avec 0.3Sr et 0.3Ca a permis de diminuer la corrosion du Mg de façon plus significative que l'addition simple de chacun des éléments. L'augmentation de la résistance mécanique et de la corrosion de l'alliage Mg-0.3Sr-0.3Ca comparée aux alliages binaires sont par conséquent reliées à (i) la présence d'un nouveau composé intermétallique dans la microstructure tel que solidifiée et (ii) l'effet du troisième élément étant l'augmentation du taux de corrosion qui a été obtenu en fonction des niveaux de soluté plus bas dans les alliages ternaires en comparaison avec les alliages binaires. L'alliage Mg-0.3Sr-0.3Ca a aussi démontré une meilleure stabilité thermique que l'alliage binaire.Dans la partie finale de cette étude, des essais par immersion statique et dynamique ont été réalisés afin d'évaluer l'effet de changement du pH sur le taux de dégradation de l'alliage Mg-0.3Sr-0.3Ca. Une analyse systématique de la surface a permis de constater la formation d'un substrat Sr-HA sous la forme d'une mince couche à l'interface entre l'alliage Mg-0.3Sr-0.3Ca et les produits de corrosion. Des essais indirects de cytotoxicité avec des cellules d'un vaisseau de HUVEC ont démontré que le milieu d'extraction de l'alliage de Mg-0.3Sr-0.3Ca améliore la viabilité des cellules après une semaine. La biocompatibilité de l'alliage Mg-0.3Sr-0.3Ca a été évaluée pour une durée de 5 semaines dans l'artère fémoral d'un animal. L'analyse histologique n'a pas révélé de thrombose causée par la présence de l'endoprothèse fabriquée avec l'alliage Mg-0.3Sr-0.3Ca. L'analyse microstructurale de l'interface tissu-matériau a confirmé l'effet d'activation de la surface du Sr qui a conduit à la formation d'un substrat Sr-HA sur la surface de l'endoprothèse ce qui par conséquent constitue un avantage de premier plan pour l'utilisation des alliages de Mg contenant du Sr pour la fabrication des implants biodégradables.</description><description>Biodegradable Magnesium (Mg) alloys have received increasing interest for biomedical applications over the past few years. Current metallic cardiovascular implants cause restenosis, endothelial dysfunction and chronic inflammatory reactions, which necessitate subsequent interventions. Mg is an interesting candidate that biodegrades via corrosion reaction in the body and disappears once its role has ended. The major drawback of Mg as a temporary biomaterial is its fast degradation rate, which leads to a release of a high volume of hydrogen gas and early loss of mechanical integrity. Alloying is an effective technique to tailor the corrosion rate of Mg. This research focused on developing a new biodegradable Mg alloy with a controlled degradation rate, optimum mechanical properties and biocompatibility. This was done by studying the corrosion behavior, microstructure and biological performance of Mg-Sr and Mg-Ca-Sr alloys and by detecting the role of Sr as an alloying element in the biocorrosion mechanism of Mg. Experimental techniques such as optical microscopy (OM), scanning electron microscopy (SEM), energy dispersive spectroscopy (EDS), electron probe micro-analysis (EPMA), transmission electron microscopy (TEM), X-ray diffraction (XRD), and X-ray photoelectron spectroscopy (XPS) were used for microstructural and surface characterization. In vitro and in vivo biocompatibility was studied via cytocompatibility assays and animal trials.In the first part of the research, the bio-corrosion of as-cast Mg-Sr alloys (0.3&lt;Sr&lt;2.5%) was evaluated via an in vitro corrosion test in simulated body fluid (SBF). The Mg-0.5Sr alloy showed the slowest corrosion rate (2 mg/day/cm2) in this range of composition. Microstructural and surface characterization showed the possibility of the formation of a Sr-substituted hydroxyapatite (Sr-HA) scale, which was present as a thin layer at the interface between the Mg-0.5Sr alloy and the corrosion products on the surface. Indirect cytotoxicity assays using human umbilical vascular endothelial cells (HUVECs) indicated that Mg-0.5Sr did not cause any inhibitory effect on the viability of the cells. Animal implantation did not show any thrombosis after 3 weeks of implantation of Mg-0.5Sr stent into the femoral artery.The second part of the research focused on the effect of the combined addition of Sr with Ca. In vitro corrosion tests in SBF showed that 0.3 wt.% Sr and 0.3 wt.% Ca in combination decreased the corrosion rate of Mg more effectively than the single addition of either alloying element. The improved mechanical and corrosion resistance of Mg-0.3Sr-0.3Ca over the binary alloys was related (i) to the presence of a new intermetallic phase in the as-solidified microstructure, and (ii) to the third element effect where increased corrosion is obtained at lower solute levels in ternary alloys compared to binary alloys. The Mg-0.3Sr-0.3Ca alloy also showed better thermal stability than the binary alloy.In the final part of the study, static and dynamic immersion tests were used to evaluate the effect of pH change on the degradation of Mg-0.3Sr-0.3Ca. Surface analysis showed the formation of the Sr-HA layer as a thin layer at the interface between the Mg-0.3Sr-0.3Ca alloy and the corrosion products. This layer slowed down the degradation rate of Mg-0.3Sr-0.3Ca alloy over time. Indirect cytotoxicity assays using HUVECs showed that Mg-0.3Sr-0.3Ca improves the viability of the cells after one week. The in vivo biocompatibility of Mg-0.3Sr-0.3Ca was evaluated during 5 weeks implantation into the femoral artery of an animal. Histological analysis showed no thrombosis caused by the Mg-0.3Sr-0.3Ca stent. Microstructural analysis on the material-tissue interface confirmed the surface-active effect of Sr that leads to the formation of Sr-HA on the surface of this stent, which is a key advantage in the use of Sr-containing Mg alloys as materials for biodegradable implants.</description><creator>Bornapour, Mandana</creator><contributor>Marta Cerruti (Supervisor2)</contributor><contributor>Mihriban Ozden Pekguleryuz (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Investigation of new biodegradable magnesium alloy with improved biocorrosion, biocompatibility and mechanical properties for use in temporary cardiovascular stents</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h702q922s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pk02cd96b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ff365819q</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Spectroscopy methods are usually employed for the analysis biological fluids, to assess the presence of specific metabolites that are present and that might be associated with adverse health conditions. Among these vibrational methods Near-Infrared Spectroscopy (NIRS) is of great importance since it provides rapid and accurate way to measure metabolites present in biological fluids and tissues. Most NIRS research has been focused in determining changes in biological fluids and tissue in the "medical spectral window" or the 600 to 1100nm region of the electromagnetic spectrum. However, much less research has focused in the analysis of biological fluids in the longer wavelengths of the NIR region in the 1100 to 2500nm region and the analysis of metabolic alternations that could arise during pregnancy and lactation. The main objective of this thesis was to determine if NIRS analysis of two biological fluids, serum and amniotic fluid in the 1600 to 2400nm region could provide insight into maternal-fetal conditions including: maternal infections and diet deficiencies during pregnancy and lactation and infant size. In this thesis a chemoinformatics method for the analysis of long wave NIR spectral signals was developed using multivariate sta- tistical analysis (ANOVA) and was applied to either serum or amniotic fluid samples from either animal or human sources. Our results taken together show the possi- bility that long wave NIR spectroscopy can be used to identify candidate spectral regions that could be related to infection, diet and perinatal growth in the context of maternal-fetal health. These findings may provide a platform for the elucidation of novel spectral markers in two biological fluids that could be used in the research and development of clinical instrumentation for the assessment of maternal and fetal health.</description><description>Habituellement, afin d'évaluer la présence de métabolites spécifiques qui pourraient être associés à des mauvaises conditions de santé, des méthodes de spectroscopie sont utilisées pour analyser les fluides biologiques. Parmi celles-ci, la spectroscopie proche infrarouge (NIRS) est d'une grande importance, car elle permet de mesurer rapidement et avec précision la présence de métabolites dans les fluides et les tissus biologiques. La plupart des recherches qui ont été effectuées en NIRS ont eu pour objet de déterminer des changements dans les liquides biologiques et les tissus dans la "fenêtre medicale" dans la région située entre 600 et 1100 nm du spectre électromagnétique. Toutefois, peu de études ont, jusqu'à présent, porté sur l'analyse de fluides biologique dans les longueurs d'onde de la région NIR de la région 1100 à 2500 nm et l'analyse des alternances métaboliques qui pourraient survenir pendant la grossesse et l'allaitement. L'objectif principal de cette thèse était de déterminer si l'analyse NIRS de deux fluides biologiques, le sérum et le liquide amniotique, à la région entre 1600 et 2400 nm pourraient donner un aperçu des conditions materno fœtales comme par exemple: infections maternelles et carences en alimentation pendant la grossesse et l'allaitement et la taille de l'enfant. Donc, une méthode de chemoinformatique pour l'analyse des signaux spectrale NIR à ondes longues a été développée en utilisant une analyse statistique multivariée mangé (ANOVA) et ont été appliquée à du sérum ou des échantillons de liquide amniotique soit animal ou humain. Nos résultats, démontrent que l'onde longue spectroscopie NIR peut être utilisée pour identifier des régions potentiellement associées à l'infection, a divers traits de la santé materno fœtale comme les infections, l'alimentation et la croissance périnatale. Ces résultats pourraient fournir une plate-forme pour la decouverte des nouveaux marqueurs spectraux pour deux fluides biologiques pouvant être utilisés dans la recherche et le développement de l'instrumentation clinique pour l'évaluation de la santé maternelle et fœtale.</description><creator>Sanchez Galan Frauca, Javier</creator><contributor>David H Burns (Supervisor2)</contributor><contributor>Kristine G Koski (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - General</subject><title>Application of near-infrared spectroscopy and chemoinformatic analyses to biological fluids for the assessment of maternal and fetal health status</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4m90dz36j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff365819q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2227ms92z</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The application of superconductors has always fascinated engineers because of their ability to provide very small resistive losses. Electric machines developed using superconductors provide the advantage of lower volume, and higher efficiency compared to conventional machines with similar specifications.High temperature superconductors (HTS) display the property of superconductivity at relatively higher temperatures compared to conventional superconductors. The use of HTS in electric machines provides substantial benefits in terms of less energy spent on refrigeration. In the field of computational electromagnetics, HTS in low frequency devices pose a few unique challenges that demand different approaches from the existing techniques applied in normal materials and conventional superconducting materials. This dissertation investigates the properties of HTS and then attempts to address various issues that arise while modeling and optimizing HTS based devices.The high degree of non-linearity in HTS presents significant difficulty for a solution to converge. This thesis models the behavior of HTS based low frequency examples, and suggests an approach that improves the convergence and reduces the computation time. In this effort, the successive substitution method and the Aitken approximation were used to develop the proposed algorithm.Subsequently, a multiphysics model of HTS based current leads was developed. To analyze the magnetic field problem, a 2D technique was considered, and the analysis of thermal behavior used a 3D approach. This study helped in determining the approach to solve both types of field problems associated with current leads and coupling the two sets of problems.Computational approaches to solve HTS based problems are still in their infancy and there is a shortage of data in this field. In order to generate more data, which could then be used in optimization or modeling of HTS devices, this work examined statistical methods that could be applied in such scenarios. In this thesis, aspects such as sampling methods of search space and methods to construct surrogates were researched; the use of Latin hypercube sampling (LHS) and Generalized Regression Neural Network (GRNN) are proposed.This dissertation ultimately considers a real world example of HTS current leads to address some of the challenges associated with them, specifically the reduction of heat leakage, the material used and the AC loss. To achieve these three goals, multi-objective optimization was considered and Differential Evolution (DE), a stochastic based technique was used to achieve the optimization goals. This facet of the thesis establishes the viability of stochastic methods to optimize systems with multiple goals to satisfy and having HTS a highly non-linear material in them, along with the possible objective functions and constraint relations.</description><description>L'application des supraconducteurs a toujours fasciné les ingénieurs en raison de leur capacité de fournir de très petites pertes résistives. Les Machines électriques développées en utilisant les supraconducteurs offrent l'avantage de réduire le volume et une plus grande efficacité par rapport aux machines traditionnelles avec des spécifications similaires.Les supraconducteurs à haute température (HTS) font prevue de propriété de supraconductivité à des températures plus élevées compares aux supraconducteurs conventionnels. L'utilisation de HTS dans les machines électriques offre des avantages substantiels en termes de réduction d'énergie dépensée sur la réfrigération. Dans le domaine du calcul de propogation electromagnétique du champ, HTS en appareils de basse fréquence posent quelques défis uniques qui demandent différentes approches dès techniques autre que celles existantes appliquées dans des conditions normales aux matériaux classiques. Cette thèse est consacrée à l'etude des propriétés de HTS et tente ensuite de traiter de diverses questions relier à la modélisation et l'optimisation d'appareils de HTS.Le haut degré de non-linéarités de HTS présente une difficulté significative pour qu une solution converge. Cette thèse modèle le comportement d'exemples HTS à basse fréquence et suggère une approche qui améliore la convergence et réduit le temps de calcul. Dans cet effort, la méthode de substitution successive et l'approximation Aitken ont été utilisés pour développer l'algorithme proposé.Par la suite, un modèle multiphysique de conducteurs HTS a été développé. Pour analyser le problème de champ magnétique, une technique 2D a été considérée et l'analyse de conduite thermale a utilisé une approche 3D. Cette étude a aidé a déterminer de l'approche pour résoudre les deux types de problèmes de champ associés au conducteurs et l'couplage HTS.Les approches informatiques pour résoudre des problèmes HTS sont encore dans l'enfance et il ya un manque de données dans ce domaine. Afin de générer plus de données, qui pourraient ensuite être utilisés dans l'optimisation ou la modélisation de dispositifs HTS, ce travail a examiné plusieurs méthodes statistiques qui pourraient être appliquées dans de tels scénarios. Dans cette thèse, des methodes de sondage d'espace de recherche et les méthodes de construction de substituts ont été explorés; l'utilisation d'échantillonnage d'hypercube latin (LHS) et la Régression Généralisée le Réseau Neuronal (GRNN) est proposée.Cette thèse considère finalement un exemple du de monde réel conducteurs HTS mène pour adresser certains des défis qui leur sont associés; en particulier la réduction de perte de chaleur, les matériaux utilisés et les perte CA. Pour atteindre ces trois objectifs, l'optimisation multi-objectif a été examiné et l'évolution différentiel (DE), une technique stochastique a été utilisée pour atteindre les objectifs d'optimisation. Cette facette de la thèse établit la viabilité des méthodes stochastiques pour optimiser les systèmes avec plusieurs objectifs à satisfaire et qui contiennent des HTS, de matériaux fortement non linéaires, avec possible fonctions objectifs et relations de contrainte.</description><creator>Das, Rajeev</creator><contributor>David Alister Lowther (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Simulation and optimization of high temperature superconductor based electromagnetic systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0z7090804.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2227ms92z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w0892f02j</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse examine comment des acteurs non étatiques ont éduqué la jeunesse britannique et ouest africaine sur les enjeux reliés au développement international au cours des années 1950 et 1960, alors que le domaine commençait à émerger sous sa forme moderne. Plus précisément, cette thèse présente des études de cas détaillées sur les programmes éducatifs de la Croix-Rouge britannique (CRB) et d'Oxfam, tout en soulignant certaines initiatives pertinentes des Nations Unies (ONU) au cours de la même période. Autant la CRB qu'Oxfam sont des acteurs qui sont bien établis aujourd'hui dans le domaine de l'assistance humanitaire, ayant eu, au cours de ces années, une influence importante sur la façon dont le peuple britannique perçoit et interagit avec le monde en développement. Étudier comment la CRB et Oxfam ont enseigné aux jeunes les enjeux et pratiques liés au développement international au cours des années 1950 et 1960 nous donne un aperçu de la manière dont les fondations de ce domaine furent pensées et se sont développées à leurs débuts, nous permettant ainsi de réfléchir à la manière par laquelle cela continue aujourd'hui d'avoir un impact sur l'éducation et l'imaginaire collectif.Au cours des années 1950 et 1960, suivant la fin de la guerre et de la période coloniale, le gouvernement britannique fait face à son nouveau rôle au sein de l'ordre mondial à travers l'aide et l'assistance internationales ainsi que par sa participation à l'ONU et d'autres organisations intergouvernementales. Au même moment, on enseigne aux écoliers britanniques, autant qu'à ceux de l'empire, à comprendre et participer à ce nouvel ordre mondial à travers les cadres conceptuels des ONG pour le développement et la pauvreté internationale. L'impression était que l'enjeu derrière ces programmes éducatifs était de première importance. Non seulement afin de créer une action et une conscience internationale plus développée, ainsi que pour l'établissement d'une forte base pour la levée de fond en Grande-Bretagne, mais également afin de sauver des vies dans les pays en développement et d'établir la paix à travers «l'amitié internationale» et assistance. Pour ces raisons, des ONG telles que la CRB et Oxfam ont fait le choix stratégique au sein de leurs programmes et campagnes éducatifs de faire appel à l'idéalisme des enfants et des jeunes, amenant des milliers d'entres eux à lever des fonds, se porter volontaires à l'étranger, construire des réseaux d'amitiés internationales et faire campagne pour un monde meilleur. Dans le contexte où le statut de puissance mondiale de la Grande-Bretagne était en plein changement, le travail de ces ONG contribuera à amener les enfants et les jeunes à se tourner vers la citoyenneté mondiale.</description><description>This dissertation examines how non-state actors taught international development issues to children and youth in Britain and West Africa in the 1950s and 1960s, as the field of international development was first emerging in its modern form. This thesis includes detailed case studies of the educational work of the British Red Cross Society (BRCS) and Oxfam, while also highlighting relevant United Nations (UN) initiatives from that period. Both the BRCS and Oxfam are established actors in the field of humanitarian assistance today and, over time, have greatly influenced the way people in Britain look at and engage with the developing world. Examining how the BRCS and Oxfam taught young people about international development issues and practice in the 1950s and 1960s provides insight into the very foundation of how the field was first constructed and thought about, allowing us to reflect on how it continues to impact education and the public imagination today.Just as the British government was coming to terms with its shifting postwar and post-colonial responsibilities in the 1950s and 1960s, through international aid and assistance, and participation in the UN and other intergovernmental organizations, so too were British school children, alongside those in the empire, taught to understand and participate in this new world order, often with the help of NGO conceptual frameworks of international poverty and development. Much was perceived to be at stake within these educational initiatives – not only increased international awareness and action, and the establishment of a strong fundraising base in Britain, but also the saving of lives in developing nations and the establishment of peace through "international friendship" and assistance. For these reasons NGOs such as the BRCS and Oxfam strategically appealed to the idealism of children and youth through their educational programs and campaigns, inspiring thousands of children and youth to fundraise, volunteer overseas, build international friendship networks, and campaign for a better world, as they saw it. Through their work, then, NGOs encouraged children and youth towards global citizenship within the context of Britain's changing status as a global power.</description><creator>Ermisch, Marie-Luise</creator><contributor>J Elizabeth Elbourne (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>History - Modern</subject><title>Children, youth and humanitarian assistance: how the British Red Cross Society and Oxfam engaged young people in Britain and its empire with international development projects in the 1950s and 1960s</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ff365820g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w0892f02j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cz30pw82x</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation examines how people incorporated into the Chimú Empire (AD 900-1470), a pre-Columbian polity of coastal Peru, became colonial subjects as well as their contributions to the maintenance and reproduction of the empire. Based on archaeological research at the site of Huasi Huaman, a settlement in the Jequetepeque Valley which was conquered by the Chimú Empire in the early 14th century, I argue that the political and economic decentralization that characterized the region before the conquest continued into the Chimú Period and influenced local responses to colonial rule. Chimú authority was not applied uniformly across the region as non-elite settlements retained relative autonomy as long as Chimú interests were being met. At the same time, local leaders took advantage of the conquest to promote their own ideologies and may have found new opportunities for political advancement by serving as intermediaries between their followers and the Chimú. My research shows the complexity of local responses to colonial rule and that not all subjugated peoples were equally incorporated into colonial society.The research involved the mapping of architecture, surface collection, and the excavation of both ceremonial and domestic architecture to elucidate how architecture framed processes of subjectification. I found that during the Jequetepeque Valley's Lambayeque Period (AD 1100-1320), Huasi Huaman was occupied by a small population living in wattle and daub houses who built multiple platforms used in a range of activities such as feasting, craft production, and penning camelids. The diversity in form and function shows that multiple lineages or social groups were contributing to the creation of architectural spaces that helped define hierarchical social relationships. Following the Chimú conquest of the Jequetepeque Valley in the early 14th century, there is a new emphasis on monumental architecture containing secluded interior spaces. Based on the new emphasis on restricted space, I argue the Chimú incursion into the Jequetepeque Valley resulted in the introduction of new forms of ceremonial architecture at the site of Huasi Huaman. However, this new form of architecture was not the adoption of foreign Chimú symbols nor the appropriation of those of the regional Lambayeque elite, both groups to which the inhabitants of Huasi Huaman drew little affiliation. Instead, local leaders at Huasi Huaman created new forms of architecture to promote their own ideology at the expense of the non-elite inhabitants of the site who may have been able to contribute less to local ritual practices. The relative autonomy of local leaders and the lack of evidence for non-elites interacting directly with the Chimú shows the political and economic plurality of the region that persisted alongside the imposition of colonialism.</description><description>Cette dissertation examine la manière dont les gens intégrés à l'Empire Chimú (900-1470 Ap. J.C.), une entité politique précolombienne de la côte Péruvienne, sont devenus des sujets coloniaux ainsi que leurs contributions au maintien et à la reproduction de l'empire. En me basant sur des recherches archéologiques au site de Huasi Huaman, une agglomération dans la Vallée de Jequetepeque conquise par l'Empire Chimú au début du 14e siècle, je soutiens que la décentralisation politique et économique qui a caractérisé la région avant la conquête a continué pendant la période Chimú et a influencé les réponses locales à la domination coloniale. L'autorité Chimú n'a pas été appliquée de manière uniforme dans toute la région puisque les colonies non-élite conservaient une autonomie relative tant que les intérêts Chimú étaient respectés. Au même moment, les dirigeants locaux ont profité de la conquête pour promouvoir leurs propres idéologies et peuvent avoir trouvé de nouvelles occasions d'avancement politique en servant d'intermédiaires entre leurs partisans et les Chimú. Mes recherches démontrent la complexité des réponses locales à la domination coloniale et que les populations assujetties n'ont pas été toutes intégrées au même niveau dans la société coloniale.Cette recherche a nécessité une cartographie de l'architecture, une collecte de surface, et l'excavation d'architecture cérémonielle et domestique pour élucider comment l'architecture encadrait les processus de subjectivation. J'ai trouvé qu'au cours de la Période Lambayeque de la Vallée Jequetepeque (AD 1100-1320), Huasi Huaman était occupé par une petite population vivant en maison de torchis qui ont construit plusieurs plates-formes utilisées pour une gamme d'activités telles que pour les festins, la production artisanale, et pour parquer des camélidés. La diversité de formes et fonctions démontre que plusieurs lignées ou groupes sociaux contribuaient à la création d'espaces architecturaux aidant à définir les relations sociales hiérarchiques.Après la conquête Chimú de la Vallée de Jequetepeque au début du 14e siècle, une nouvelle emphase sur l'architecture monumentale contenant des espaces intérieurs isolés apparait. En me basant sur le nouvel accent mis sur l'espace restreint, je soutiens que l'incursion Chimú dans la Vallée Jequetepeque a comme effet d'introduire de nouvelles formes d'architecture cérémonielle au site de Huasi Huaman. Toutefois, ces nouvelles formes d'architecture ne représentent pas l'adoption de symboles étrangers Chimú ni l'appropriation de ceux de l'élite régionale Lambayeque, deux groupes envers lesquels les habitants de Huasi Huaman sentaient peu d'affiliation. Au lieu de cela, les dirigeants locaux à Huasi Huaman ont créé de nouvelles formes d'architecture pour promouvoir leur propre idéologie au détriment des habitants non-élites du site qui possiblement étaient moins en mesure de contribuer aux pratiques rituelles locales.</description><creator>Hahn, Randy</creator><contributor>Nicole Couture (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Anthropology - Anthropology Archaeology </subject><title>Colonialism, architecture, domestic space, and the creation of subjects in the Chimú Empire</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8623j199x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cz30pw82x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jq085p23d</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The focus of this thesis is to investigate the stability of the mineral phase yukonite–a calcium ferric arsenate–which may be important in controlling arsenic pore water concentrations in mineral processing-derived tailings. Yukonite has been found in association with gold mine tailings in Nova Scotia and the Yukon Territory in Canada, and laboratory accelerated ageing experiments suggest yukonite may form ferric arsenate phases in the presence of gypsum. Hence, this work fills a void in knowledge regarding the solubility/stability of yukonite.The results of this thesis are presented in the form of two manuscripts. The first study describes the synthesis and characterization of yukonite as well as its stability under oxic conditions. An atmospheric precipitation method was used to produce material identified as yukonite (Ca2Fe3(AsO4)3(OH)4·(3+x)H2O) by XRD and chemical analysis. Long-term stability experiments indicated yukonite possesses low arsenic solubility under mildly acidic, neutral, and mildly alkaline conditions. The presence of gypsum was found to have a stabilizing effect, with As(V) solubility of 0.6-0.9 mg·L-1 at pH 7 and 0.6-2.4 mg·L-1 at pH 8. The second study investigates the stability of yukonite by reaction with CO2 and chemical-reducing agents. Sparging of CO2 as well as equilibration with various concentrations of NaHCO3 both caused destabilization of yukonite resulting in release of arsenate and pointed to the precipitation of calcite. Yukonite showed resilience to the mild reducing potential (ca. 200 mV) achieved by reaction with sulfite (SO32-) but underwent reductive dissolution in the presence of strong reducing conditions (ca. -200 mV) due to reaction with sulfide (S2-). The results indicate yukonite may play a role in arsenic immobilization where abundant CO2 and strong reducing conditions are not present.</description><description>L'objet de cette thèse est l'étude de la stabilité du yukonite–un minérau d'arséniate ferrique de calcium–qui peut être important pour le contrôle des teneurs en arsenic de l'eau interstitielle dans les résidus issu des traitements des minéraux. Le yukonite a été trouvé dans les résidus issus des mines d'or dans la Nouvelle Écosse et le territoire de Yukon au Canada, et des expériences de vieillissement accéléré en laboratoire suggèrent que le yukonite  pourrait former des phases d'arséniate ferrique en présence de gypse. Cette recherche comble ainsi un vide au niveau des connaissances sur la solubilité et stabilité du yukonite.Les résultats dans cette thèse sont présentés sous forme de deux manuscrits. Le premier étude décrit la synthèse et la caractérisation du yukonite ainsi que la stabilité sous conditions oxiques. Un méthode de précipitations atmosphériques a été utilisé pour produire un matériau identifié comme yukonite (Ca2Fe3(AsO4)3(OH)4·(3+x)H2O) par des analyses chimiques et de XRD.  Des expériences de stabilité à long terme ont indiqué que le yukonite possède une solubilité faible d'arsénique sous conditions d'acidité modérée, neutre, et d'alcalinité modérée. Il a été observé un effet stabilisateur en présence du gypse, une solubilité du As(V) de 0.6-0.9 mg·L-1 avec un pH 7, et de 0.6-2.4 mg·L-1 avec un pH 8.Le deuxième étude examine la stabilité de yukonite en réaction avec du CO2  et des agents  chimiques de réduction. Le barbotage de CO2 ainsi que l'établissement de l'equilibre avec différents concentrations de NaHCO3 ont engendré une déstabilisation du yukonite, ce qui a eu pour résultat le dégagement d'arséniate et la précipitation de calcite. Le yukonite a montré une résistance au potentiel réducteur (ca. 200 mV) atteint lors d'une réaction avec du sulfite (SO32-) mais il a subie une dissolution réductrice en présence de fortes conditions réductrices (ca. -200 mV) en raison d'une réaction avec du sulfite (S2-). Les résultats ont indiquée que le yukonite pourrait jouer un rôle dans l'immobilization de l'arsénique dans l'absence du CO2 abondant et des conditions réductrices fortes.</description><creator>Bohan, Matthew</creator><contributor>George Demopoulos (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>The synthesis, characterization, and stability of yukonite: Implications in arsenic mobility</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qf85nf160.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jq085p23d</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ng451m734</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The main purpose of this study is to illustrate the interconnections between the local culture and vernacular architecture of the Iranian town of Masulih. My research will explore the connections between the rituals, artifacts, and beliefs of the inhabitants of Masulih and their distinctive vernacular architecture in order to demonstrate that the landscape of Masulih is a powerful symbolic-ritual space that represents their identity. The cultural production of Masulih's inhabitants forms an essential part of their identity. It includes the settlement pattern, architecture, and material culture such as blacksmithing, shoemaking, baking, carpentry and textiles. I argue that in order to understand the cultural specificities of place, one needs to focus holistically on cultural phenomena. My approach therefore requires an examination of the everyday activities of people, their rituals, beliefs, artifacts and the built environment.</description><description>Le principal objectif de cette étude est de démontrer les liens entre la culture et l'architecture locales de la ville iranienne de Masulih. Ma recherche explorera les connexions entre les rituels, les artéfacts et les croyances des résidents de Masulih et leur architecture locale distinctive afin d'interpréter le paysage de Masulih en tant que puissant espace symbolique-rituel représentatif de leur identité. La production culturelle des résidents de Masulih constitue un élément essentiel de leur identité. Cette production comprend les modèles de peuplement et l'architecture ainsi que la culture matérielle exprimée par l'ouvrage de forge, la cordonnerie, la boulangerie, la charpenterie et les textiles, parmi d'autres. Je soutiens qu'une compréhension des spécificités culturelles d'un lieu doit passer par l'analyse holistique de ses phénomènes culturels. Par conséquent, mon approche entreprend l'examen des activités quotidiennes des gens et de leurs rituels, leurs croyances et leurs artéfacts, ainsi que du cadre bâti.</description><creator>Daneshyar, Ehsan</creator><contributor>Robert Mellin (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Communications And The Arts - Architecture</subject><title>Material culture, artifact system, rituals, and symbolic meanings in the vernacular architecture of Masulih, Iran</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vt150n007.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ng451m734</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Architecture</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vm40xv965</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte et objectifs: Ayant récemment été mise à jour, la stratégie du Global Initiative for Chronic Obstructive Lung Disease (GOLD) recommande présentement une nouvelle approche multidimensionnelle pour l'évaluation et la gestion de la maladie pulmonaire obstructive chronique (MPOC). Cette nouvelle approche tient compte de l'impact de la maladie tel que perçu par les patients et propose d'utiliser le test d'évaluation de la MPOC intitulé Chronic Obstructive Pulmonary Disease (COPD) Assessment Test (CAT) pour mesurer l'impact de la MPOC sur le bien-être de la personne. Le CAT est un questionnaire auto-administré à partir duquel on peut obtenir une simple mesure quantifiant la qualité de vie liée à la santé (QVLS). Une étude résumant les connaissances actuelles sur la performance du CAT comme instrument de mesure de la QVLS est justifiée, puisque ce test pourrait jouer un rôle important dans la pratique clinique de la MPOC et dans la recherche scientifique portant sur la MPOC.Nous avons d'abord visé à effectuer une recherche systématique de la littérature pour évaluer les propriétés psychométriques du CAT (sa fiabilité, sa validité, son niveau de réactivité, ainsi que la différence minimale cliniquement importante (DMCI)) comme instrument de mesure de la QVLS utilisé chez les patients atteints de la MPOC. Ensuite, nous avons cherché à évaluer la validité du CAT dans une même population et de mesurer la variation annuelle du résultat émis par le CAT sur une période de 3 ans.Méthodes: Une revue systématique a été réalisée pour évaluer les propriétés psychométriques du CAT chez les adultes atteints de la MPOC et pour identifier les lacunes de la littérature sur ce questionnaire. Dans une étude de cohorte prospective multicentrique menée au Canada, le CAT a été administré chez des sujets atteints par la MPOC à une première rencontre, ainsi qu'à des rencontres de suivi prévues à 1,5 et 3 ans. Le résultat du CAT a été déterminé pour différents niveaux de la MPOC, de sexe, d'âge et de tabagisme. Des modèles linéaires à effets mixtes ont été utilisés pour estimer la variation du résultat du CAT au cours de la durée de l'étude. Résultats: La revue systématique a identifié 36 études ayant évalué les propriétés psychométriques du CAT. Sa cohérence interne (fiabilité) était de 0,85 à 0,98 et sa fiabilité de type test-retest était de 0,80 à 0,96. Les résultats du CAT variaient selon le niveau GOLD et le degré d'exacerbation. Les résultats moyens diminuaient avec la réadaptation pulmonaire (2.2-3 unités) et augmentaient avec l'apparition d'exacerbation (4,7 unités). La seule étude ayant une méthodologie adéquate a signalé un DMCI de 2 unités (approche anchor-based) et de 3.3 à 3.8 unités (approche distribution-based). Aucune de ces études n'a mené une évaluation longitudinale durant plus de 6 mois. Quant à l'étude de cohorte au Canada, 643 sujets atteints de la MPOC ont été inclus dans l'analyse. Le résultat moyen du CAT était de 7,8 ± 6,6, 5,7 ± 5,0, 9,6 ± 6,7 et 14,9 ± 9,3 pour tous les sujets, niveaux GOLD I, II et III +, respectivement. Les femmes ont obtenu de meilleurs résultats que les hommes dans chaque niveau GOLD, par contre ces résultats n'étaient statistiquement significatifs que pour les niveaux GOLD I et II. L'effet d'interaction entre l'année et le niveau GOLD a démontré que la variation annuelle du résultat du CAT sur 3 ans différait entre les trois niveaux GOLD, en particulier entre les niveaux GOLD III + et GOLD I (ß = -1,08, IC à 95% (-2,02, -0,16)). Dans chaque niveau GOLD, le résultat du CAT n'a démontré aucun changement significatif sur la période de 3 ans.Conclusions: Les études dans la littérature appuient la fiabilité, la validité et la réactivité du CAT, par contre le DMCI demeure contestable. La caractérisation des résultats du CAT dans une même population de patients a établi que les femmes obtiennent de meilleurs résultats que les hommes dans tous les niveaux GOLD.</description><description>Background and objectives: The recently updated Global Initiative for Chronic Obstructive Lung Disease (GOLD) strategy recommends a new multidimensional approach for chronic obstructive pulmonary disease (COPD) assessment and management that now includes patient perceived disease impact. It proposes using the COPD Assessment Test (CAT) to measure the impact of COPD on wellbeing. This self-administered questionnaire provides a simple quantified measure of health-related quality of life (HRQoL). Summarising the current knowledge on the performance of this tool as a HRQoL measurement instrument is warranted, especially as the test could have important roles in COPD clinical practise and research.We aimed to systematically search the literature to evaluate the psychometric properties of the CAT (reliability, validity, responsiveness and minimum clinically important difference (MCID)) as a HRQoL instrument used in patients with COPD, and evaluate the validity of the CAT in specific patient population characteristics and measure the annual change in CAT score over 3 years.Methods: A systematic review was performed to assess the psychometric properties of the CAT in adults with COPD and to identify gaps within the literature concerning the questionnaire. The CAT was administered at baseline, 1.5 and 3 years to subjects with COPD in a population-based, prospective multicentre cohort study conducted throughout Canada. The CAT total score was determined for different levels of COPD disease stage, sex, age and smoking status. Mixed-effects linear models were used to estimate the relationship between the change in CAT score over the range of observed study years.Results: The systematic review identified 36 studies that evaluated CAT psychometric properties. Internal consistency (reliability) was 0.85–0.98 and test-retest reliability was 0.80–0.96. CAT total scores differed with GOLD stages and exacerbation. Mean scores decreased with pulmonary rehabilitation (2.2–3 units) and increased at exacerbation onset (4.7 units). Only one study with adequate methodology reported an MCID of 2 units and 3.3–3.8 units using the anchor-based approach and distribution-based approach, respectively. None of the studies conducted a longitudinal evaluation past 6 months.For the study in Canada, 643 subjects with COPD were included in the analysis. The mean CAT total score was 7.8 ± 6.6, 5.7 ± 5.0, 9.6 ± 6.7 and 14.9 ± 9.3 for all subjects, GOLD I, II and III+, respectively. Females scored higher than males in all GOLD grades, though it was only statistically significant in GOLD I and II. The interaction effect between year and GOLD stage demonstrated that the annual change in CAT score over 3 years differed among the three GOLD groups, particularly in GOLD III+ compared with GOLD I (ß=-1.08, 95% CI (-2.02, -0.16)). The CAT score did not show any significant change over the study period of 3 years in each GOLD grade.Conclusions: Studies support the CAT's reliability, validity and responsiveness, however the MCID remains debatable. The characterisation of CAT scores in particular patient populations established that females scored higher than males in all GOLD grades. Three-year longitudinal follow-up could not show any significant change in CAT score among GOLD grades.</description><creator>Gupta, Nisha</creator><contributor>Jean Bourbeau (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Cross-sectional and longitudinal analysis of the COPD assessment test in a Canadian population of men and women with early and moderate-severe COPD</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4m90dz37t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vm40xv965</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s4655k542</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study is a preliminary attempt to chart out the manifold ways Ottomans envisioned and imagined the Euro-Christian world during early modern times. Through the study of a selection of various sources ranging from pseudo-historiographic warrior epics to lyric poetry, the main objective will be to expose the multivocality and ambivalence of Ottoman texts dealing – exclusively or partially - with the Western cosmos. By a careful analysis of the narratological structure of specific Ottoman works, the degree to which Euro-Christians had permeated the minds (and souls) of Ottoman-Muslims will be evaluated. The examination of recurrent stock images, stereotypes, and depictions of Euro-Christians will hint at the ways Ottomans constructed and articulated a discourse of alterity based on the juxtaposition of a (pure and ideal) Self against a (reprehensible and threatening) Other. Simultaneously, instances where these seemingly unflinching and fixed boundaries were questioned, challenged, or overlooked will be located and contextualized. All in all, the aim will be to open a vista to the complex and colorful representational world of early modern Ottomans.</description><description>Ce mémoire a pour but d'effectuer une étude préliminaire destiné a tracer et dévoiler les différentes visions et perceptions que les Ottomans ont pu avoir des Euro-Chrétiens durant l'époque pré-moderne. À partir d'une analyse basée sur une multitude de sources allant des épiques de guerres pseudo-historiographiques jusqu'à la poésie lyrique, l'objective principale sera d'exposer la multivocalité et l'ambivalence des textes Ottomans couvrant – exclusivement ou partiellement – le cosmos Occidental. Une analyse minutieuse de la structure narratologique de ces textes nous permettra d'évaluer l'étendue de la pénétration Euro-Chrétienne dans les mentalités Ottomanes. L'examen de thèmes, images et stéréotypes récurrents qui contribuèrent à la construction et a l'articulation d'un discours d'altérité feront part de la formulation d'une vision dichotomique entre un Soi ideal et pur, opposé à un Autre, hostile et menaçant. Toutefois, on tentera également de montrer que ce contraste, radical et absolu en apparence, sera constamment questionnée et remis en doute par les Ottomans même. L'objectif principal sera donc d'ouvrir une nouvelle perspective sur la versalité des visions Ottomanes de l'ère pré-moderne.</description><creator>Eksigil, Arda</creator><contributor>Paula C Clarke (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>History - European</subject><title>Ottoman visions of the west (15th - 17th centuries)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cr56n4060.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s4655k542</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wm117s00b</identifier><datestamp>2020-03-21T17:17:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le Canada compte plus de 800 mines en exploitation générant environ un demi million de tonnes de déchets par an. Les mines abandonnées ainsi que leurs déchets restent généralement sans végétation pendant des dizaines, voir des centaines d'années pendant lesquelles ils constituent une source de pollution visuelle pour les communautés environnantes et posent de nouveaux risques environnementaux : les contaminants sont continuellement dispersés par l'érosion éolienne et pluviale.La phytoremédiation a gagné en popularité comme alternative efficace et rentable par rapport aux techniques ex-situ car elle restaure également une valeur esthétique ; facteur important lorsqu'il s'agit de remédier de grandes étendues de terres contaminées ou dégradées. Dans la présente étude, basée sur des expériences effectuées en serre et sur le terrain, les associations symbiotiques entre l'aulne, (espèce pionnière d'arbres et d'arbustes actinorhyziens) les actinomycètes fixateur d'azote (du genre Frankia) et les champignons ectomycorhiziens (ECM) ont été mis à profit pour végétaliser, c'est-à-dire phytostabiliser, des échantillons de résidus miniers provenant d'une mine d'or toujours en exploitation à Val-d'Or, au Québec. Nous avons évalué la performance des aulnes, inoculés avec Frankia, sur ces résidus et étudié la dynamique des communautés microbiennes en utilisant une approche métagénomique. Les aulnes indigènes au Canada ont été en mesure de s'établir sur les résidus miniers pauvres en éléments nutritifs et modérément alcalins. L'utilisation d'amendements, y compris les engrais, a eu peu d'effet ou un impact négatif sur la survie de l'aulne ainsi que sur sa croissance. La qualité du sol a été améliorée : le pH a diminué à 7,5 ; et après 2 ans, la concentration des métaux extractibles totaux (ex. aluminium, manganèse, sodium, cuivre), a diminuée jusqu'à 2 fois. Rencontrant ainsi les exigences règlementaires canadiennes et québécoises. Le dénombrement microbien ainsi que les expériences de minéralisation de l'acétate marquée au C-14 ont révélé des augmentations de la densité ainsi que de l'activité bactériennes dans le sol. Les rhizosphères contenaient jusqu'à 2 ordres de grandeur de cellules bactériennes de plus par gramme que les sols du groupe témoin.L'analyse métagénomique et le séquençage à haut débit de gènes codant l'ARNr 16S (bactéries) et les régions ITS (champignons) ont été réalisées sur l'appareil Ion Torrent PGM, révélant que les communautés microbiennes du sol étaient dominé par les bactéries (≥ 93,7% des séquences). Des changements, spécifiques aux traitements testés, de la composition de la diversité et de la communauté microbienne ont été observées pendant l'établissement des plantes : une augmentation de l'abondance de la classe bactérienne Alphaproteobacteria et une diminution de la classe Betaproteobacteria, suggérant que la classe Alphaproteobacteria pourrait être utile comme classe indicatrice. En bref, la végétalisation des résidus miniers par l'aulne a eu un impact positif sur leurs propriétés physico-chimiques ainsi que sur leur communauté microbienne; que ce soit au niveau de la diversité ou de l'activité microbienne. Suggérant que l'aulne peut s'établir avec succès dans les résidus miniers et pourrait permettre d'améliorer leur structure ainsi que leur qualité. Des techniques de génomique pourraient être utilisées afin d'approfondir l'étude des interactions de l'aulne avec d'autres plantes utilisées en phytoremédiation, les champignons et les bactéries dans le but de développer des techniques de phytoremédiation plus efficaces.</description><description>Canada has over 800 active mines that generate more than half a million tons of waste annually. Abandoned unreclaimed mines and waste typically remain unvegetated for tens to hundreds of years during which time they constitute a major eyesore to adjacent communities and pose further risks to their surroundings as contaminants are continuously spread via aeolian and water erosion. Phytoremediation has gained popularity as an efficient, cost-effective alternative to ex-situ techniques as it also restores aesthetic value, important for reclaiming large expanses of contaminated or degraded land. In this study, consisting of both greenhouse and field trials, the symbiotic associations of the pioneer actinorhizal tree and shrub species, alders, with N2-fixing actinomycetes of the genus Frankia and ectomycorrhizal (ECM) fungi were exploited to revegetate, i.e. phytostabilize, waste rock from an active gold mine in Val d'Or, Quebec. We assessed the performance of Frankia-inoculated alders in gold mine residues from Val d'Or, Quebec and investigated effects on microbial community dynamics using a metagenomic approach. Alders that are native to Canada were able to establish on nutrient-poor, moderately alkaline gold mine waste rock from Val d'Or, Quebec, and the use of amendments, including fertilizer, had little or negative impact on alder survival and growth. Soil quality improved as soil pH decreased to 7.5 and after 2 years, total extractable metal concentrations for aluminum, manganese, sodium, copper, etc., decreased up to 2-fold to within Canadian and Quebec regulatory requirements. Microbial enumeration and mineralization assays of C-14 labelled acetate demonstrated increases in soil bacterial density and activity and rhizosphere soils contained up to 2 orders of magnitude more bacterial cells per gram than bulk soils. Metagenomic and high-throughput sequencing of 16S rRNA genes (bacteria) and the ITS region (fungi) were performed using the Ion Torrent PGM, revealing bacterial-dominated (≥ 93.7% sequences) soil microbial communities. Treatment specific changes in microbial diversity and community composition were observed as plants established, including an increase in the abundance of the bacterial class Alphaproteobacteria complemented by a decrease in Betaproteobacteria, suggesting that Alphaproteobacteria may be a useful indicator species. Overall, alder revegetation positively impacted soil physico-chemical properties in addition to soil microbial community composition, diversity and activity demonstrating their successful establishment and potential to positively improve soil structure and quality. Genomics techniques can be applied to further investigate interactions of alders with other phytoremediating plants, fungi and bacteria and develop more efficient phytoremediation techniques.</description><creator>Callender, Katrina</creator><contributor>Charles William Greer (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Lyle Whyte (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Microbiology</subject><title>The revegetation (phytostabilization) of gold mine residues at Val d'Or, QC using Frankla-Inoculated alders</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x346d7261.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wm117s00b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9625</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>