<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:07:06Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):4400" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5999n570z</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L 'image de la mère idéale et celle de sa contrepartie, la femme fatale, figurent parmi les stéréotypes féminins qui ont marqué la culture française de la fin du dix-neuvième siècle. En effet, la Bible nous fournit ces archétypes: la Vierge Marie, par exemple, représente le paragon féminin ultime, alors qu'Eve, Dalila et d'autres sont reconnues commes étant des "séductrices." Selon la critique féministe, les deux stéréotypes--idéalisés et perversement exagérés--illustrent la misogynie qui a dominé la fin du dix-neuvième siècle. […]</description><description>Among the female gender stereotypes prominent in nineteenth-century French culture were the idealised mother figure and her opposite, the femme fatale. Archetypes of these two can be found in the Bible; for instance, the Virgin-Mother is upheld as the ultimate feminine paragon, while Eve, Delilah and others are notorious as “Sexual temptresses. Feminist criticism holds that both gender stereotypes--idealised and perversely fantasized--manifest the misogyny that marked the late nineteenth century. […]</description><creator>Jackson, Valerie</creator><date>1992</date><subject>Massenet, Jules, 1842-1912. Hérodiade.</subject><subject>Women in opera.</subject><subject>Saint-Saëns, Camille, 1835-1921. Samson et Dalila.</subject><title>Images of the Feminine in Massenet's Hirodiade and Saint-Saens' Samson et Dalila</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2b88qf37n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5999n570z</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9g54xk98w</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The unification of Germany in 1990 and the disintegration of the Soviet Union in 1991 heralded the most significant transformation in global politics since World War II. Although the significance of these changes is widely recognized, consensus breaks down on the precise implications for nuclear rivalry. Efforts towards greater understanding of the dynamics of nuclear deterrence as we approach the 21st century, based upon detailed examination of superpower rivalry in the past, are well-placed. With these priorities in mind, the present study deals with patterns of response when one superpower is faced with a crisis resulting from a threat attributed to the other. The objective is to determine which among several strategic options characterizes superpower reactions. The inquiry unfolds in five stages. […]</description><description>La réunification de l’Allemagne en 1990 et la désintégration de l'Union soviétique en 1991 ont amorce les plus importantes transformations des politiques mondiales depuis la Seconde Guerre Mondiale. Bien que importance de ces changements est largement reconnue, leur implication précise quant aux rivalités entre pays dotés d’armes nucléaires n’est pas également perçue. Des tentatives de meilleure compréhension de la dynamique des forces de dissuasion nucléaire a mesure que l'on se rapproche du 21e siècle sont fondées sur un examen approfondi des rivalités du passe entre les superpuissances.En considération de ces priorités, l'étude présente porte sur les modèles de réaction lorsqu'une superpuissance est confrontée a une crise générée par une menace attribuée a une autre superpuissance. L'objectif est de déterminer laquelle parmi certaines options stratégiques caractérise les réactions des superpuissances. L’investigation se déroule en six étapes. […]</description><creator>Harvey, Frank P.</creator><contributor>James, Patrick (Supervisor)</contributor><date>1992</date><subject>United States -- Foreign relations -- Soviet Union.</subject><subject>World politics -- 1945-</subject><subject>Soviet Union -- Foreign relations -- United States.</subject><title>The Future’s Back : Superpower Rivalvry in International Crises, 1948-1985</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p2676z164.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xk98w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3j333470z</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Cyprus mouflon Ovis gmelini ophion is an endangered species of wild sheep found in the Paphos Forest of Cyprus, a mountainous area dominated by pine (Pinus brutia) and golden oak (Quercus alnifolia). Population and reproductive ecology of mouflon was studied in two main habitats; at the centre of the Paphos Forest and at the forest-agriculture interface. The purpose was to provide data that could assist in the management of the species. The population at the edge of the forest had a longer lambing season, produced more lambs, lambs suckled for a longer period of time, and fewer females were barren. Predation was not found to be a factor limiting the population. Mouflon suffered from a wide range of diseases and bone lesions affecting domestic animals. […]</description><description>Le mouflon de Chypre Ovis gmelini ophion est une espèce en danger d'extinction. Ce mouton sauvage habite la forêt de Paphos, A Chypre, région montagneuse dominée par du pin (Pinus brutia) et du chêne dore (Quercus alnifolia). La population et l'écologie de reproduction ont été étudiées dans deux habitats principaux: au centre de la forêt de Paphos et il interface forêt-milieu agricole. Le but de cette étude était d'obtenir des données pouvant aider à la gestion de l'espèce. La population habitant à la limite de la forêt présente des périodes d'agnelage et d'allaitement plus longues. De plus, la production d'agneaux par femelle est plus élevée avec un nombre de femelles non parturientes plus réduit. La prédation n'a pas été trouvée comme étant un facteur limitant la population. Les mouflons souffraient d'une grande variété de maladies et de lésions osseuses qui sont connues chez les animaux domestiques. […]</description><creator>Hadjisterkotis, Eleftherios</creator><contributor>Bider, Roger (Supervisor)</contributor><date>1992</date><subject>Mouflon -- Cyprus.</subject><subject>Wildlife management -- Cyprus.</subject><title>The Cyprus mouflon Ovis gmelini ophion : management, conservation and evolution</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n583xx26m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3j333470z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Renewable Resources</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p8418q60z</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The McCAT system contains a highly optimizing, parallelizing C compiler that has been designed to support a high-level, structured intermediate representation, SIMPLE. Although the high-level abstraction enables sophisticated analyses such as pointer analysis, it limits the effective detection and exploitation of opportunities for fine-grained parallelism through low-level transformations like register allocation and instruction scheduling. This thesis presents LAST, a low-level intermediate representation that exposes important architectural details, yet retains enough abstraction to simplify retargeting of the compiler. LAST is structured, thus allowing easy access to information gathered by previous high-level analyses at SIMPLE, and also provides an elegant and simple framework for developing low-level analysis and transformation phases. To illustrate these features and their effectiveness, some example phases are presented, along with results from a small suite of benchmarks.</description><description>Le système McCAT comprend un compilateur C qui optimise et parallélise, il est conçu pour permettre l'utilisation de SIMPLE, une représentation intermédiaire structurée de haut niveau. Bien que le niveau élevé d'abstraction permette des analyses sophistiquées, telle que l'analyse des pointeurs, il restreint le dépistage efficace et l'exploitation des possibilités du parallélisme à travers des transformations de bas niveau, telle que l'allocation des registres et 1' ordonnancement des instructions. Cette thèse présente LAST, une représentation intermédiaire de bas niveau qui met en évidence les détails importants de l'architecture, tout en conservant l'abstraction nécessaire pour permettre l'utilisation du compilateur en vue de plusieurs processeurs cibles. LAST est structure, permettant l'accès facile à l'information récoltée précédemment par les analyses SIMPLE de haut niveau, et fournit également une structure simple et élégante pour le développement d'analyses de bas niveau et de transformations. Les caractéristiques et leur efficacité sont illustrées par des exemples (d'analyses et de transformations) ainsi que les résultats d'une série des tests de performance.</description><creator>Faries, Timothy C.</creator><contributor>Brunnée, Jutta (Supervisor)</contributor><date>1994</date><subject>Environmental law, International.</subject><subject>United Nations Conference on Environment and Development (1992 : Rio de Janeiro, Brazil)</subject><subject>Environmental policy -- International cooperation.</subject><title>The international law of the environment : an examination of its evolution to the Rio conference and beyond</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f4752k20g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418q60z</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Comparative Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:73666704g</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The McCAT system contains a highly optimizing, parallelizing C compiler that has been designed to support a high-level, structured intermediate representation, SIMPLE. Although the high-level abstraction enables sophisticated analyses such as pointer analysis, it limits the effective detection and exploitation of opportunities for fine-grained parallelism through low-level transformations like register allocation and instruction scheduling. This thesis presents LAST, a low-level intermediate representation that exposes important architectural details, yet retains enough abstraction to simplify retargeting of the compiler. LAST is structured, thus allowing easy access to information gathered by previous high-level analyses at SIMPLE, and also provides an elegant and simple framework for developing low-level analysis and transformation phases. To illustrate these features and their effectiveness, some example phases are presented, along with results from a small suite of benchmarks.</description><description>Le système McCAT comprend un compilateur C qui optimise et parallélise, il est conçu pour permettre l'utilisation de SIMPLE, une représentation intermédiaire structurée de haut niveau. Bien que le niveau élevé d'abstraction permette des analyses sophistiquées, telle que l'analyse des pointeurs, il restreint le dépistage efficace et l'exploitation des possibilités du parallélisme à travers des transformations de bas niveau, telle que l'allocation des registres et 1' ordonnancement des instructions. Cette thèse présente LAST, une représentation intermédiaire de bas niveau qui met en évidence les détails importants de l'architecture, tout en conservant l'abstraction nécessaire pour permettre l'utilisation du compilateur en vue de plusieurs processeurs cibles. LAST est structure, permettant l'accès facile à l'information récoltée précédemment par les analyses SIMPLE de haut niveau, et fournit également une structure simple et élégante pour le développement d'analyses de bas niveau et de transformations. Les caractéristiques et leur efficacité sont illustrées par des exemples (d'analyses et de transformations) ainsi que les résultats d'une série des tests de performance.</description><creator>Donawa, Christopher M.</creator><date>1994</date><subject>McCAT system</subject><subject>C compiler</subject><title>The design and implementation of a structured backend for the MCCAT C compiler</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m185q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/73666704g</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0z709015t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The architectural modelling and dynamic analysis of business processes and information systems is an important and challenging task. A new methodology and system called Macrotec have been developed to comprehensively support this task. However, Macrotec in its pure form does not cope with all the informal documentation that is part of business modelling. Hypertext is well-suited as an approach for information management and presentation because of its generality, flexibility and ease of use. This work demonstrates the applicability of hypertext concepts to support the capturing, organization and presentation of informal documentation in business modelling. […]</description><description>La modélisation architecturale et l'analyse dynamique de processus d'affaire et de systèmes d'information constituent un défi technologique important. Un système informatique, appelé Macrotec, ainsi qu'une nouvelle méthodologie ont été développes pour supporter largement cette tâche. Cependant, dans sa forme originale, Macrotec ne couvre pas toute la documentation informelle qui fait partie de la modélisation d’affaire. L'hypertexte, grâce à son universalité, a sa flexibilité et a sa facilité d'utilisation est une approche intéressante pour la présentation et la gestion de l'information. Notre travail démontre l'applicabilité des principes de l'hypertexte pour la saisie, l'organisation et la   présentation de la documentation informelle dans la modélisation d 'affaire. […]</description><creator>Tao, Tao</creator><date>1993</date><subject>Modelling</subject><subject>Macrotec</subject><title>Applying hypertext concepts to business modelling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0p0969596.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0z709015t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m039k7529</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Speech is becoming an important method of communicating with machines. It is one of the primary methods by which humans communicate with each other, and it could be argued that text is simply a means for representing speech. The present methods of communicating interactively with machines by keyboard and mouse will be supplemented by speech, and in some cases, superseded by speech. Speech will become essential in applications such as tele-robotics where the operator's hands or eyes are busy. Another advantage of a speed interface is that it is "location-free.'' This means that the operator can move freely, keeping in contact with the system by radio with a walkie-talkie or cellular telephone. […]</description><creator>Takahashi, Masao Allyn</creator><date>1993</date><subject>Speech</subject><subject>Telerobotics</subject><title>A speech understanding based dialogue architecture</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/f1881p37d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m039k7529</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sx61dp74d</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Deterioration of reinforced concrete structures resulting from corrosion of the reinforcing steel is a growing and a major worldwide problem. The seriousness of the problem is illustrated by the fact that corrosion costs over $15 billion per year in the United States. In the United Kingdom, approximately US $900 000 is being spent annually on surveying buildings and civil engineering structures suffering fromdeterioration. […]</description><description>La détérioration des structures en bâton arme causée par la corrosion de l'acier de !'armature est devenue intéressante de plus en plus, car maintenant elle est un problème d'ordre mondial. L'importance de ce problème est illustre par les dépenses payées aux États-Unis d'une valeur de $15 billions chaque année. En Angleterre, chaque année, les travaux de maintenance des structures qui souffrent de problèmes de détérioration, coutent $900.000. […]</description><creator>Farah, Fahmi</creator><contributor>Mirza, M. S. (Supervisor)</contributor><date>1994</date><subject>Corrosion</subject><title>Accelerated corrosion testing of reinforcing steel embedded in concrete</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w95052743.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sx61dp74d</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p2676z17d</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis deals with the problem of finding the correspondence of overlapping views. Correspondence is determined locally by finding the set of translations and rotations that maps a local neighborhood in one view to its corresponding neighborhood in another. The solution is based on the concept of minimizing both the spatial and temporal variation of curvature between surfaces in adjacent views. Two specialized filters are used for this purpose: curvature and motion consistency. The first, curvature consistency, is applied individually on both views to recover a stable description of the local structure before correspondence. The second one, motion consistency, is used to control the rigidity of the relative motion of the object with respect to the observer. […]</description><description>Cette thèse considère le problème de la mise en correspondance de différents points de vue d'un objet lisse quelconque. L'approche proposée évite une recherche globale de la solution en minimisant localement la différence structurelle des deux vues. La méthode repose entièrement sur deux filtres spécialises soient la "compatibilité des courbures" et la '"compatibilité des déplacements". Le premier de ces filtres, la "compatibilité des courbures", est applique sur les deux vues séparément afin d'obtenir une description stable de la structure locale avant la comparaison comme telle. Le deuxième filtre, la « compatibilité de déplacement », permet de contrôler la rigidité du déplacement relatif de l'objet par rapport à l'observateur entre les vues. […]</description><creator>Soucy, Gilbert.</creator><contributor>Ferrie, Frank (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Curvature</subject><title>View Correspondence using Curvature and Motion Consistency</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7m01bp01r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p2676z17d</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p8418q617</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>C'est le modelé intégrant une cascade de réactions vasculaires au niveau des artérioles qui peut le mieux rendre compte des relations entre la pression et le débit dans les membres antérieurs. Les mécanismes qui contrôlent la pression critique au point de cascade P crit et la résistance arterielle (Ra ) ont été étudies dans les membres antérieurs de chiens. L'abaissement de la pression du sinus carotidien (P car) a entrainé une augmentation de P crit et de Ra (réponse neurale). L'augmentation de la pression locale a provoqué l'augmentation de P Crit (réponse avant tout myogénique), mais un abaissement de Ra (réponse avant tout passive ou à médiation par le débit). L'augmentation de tonus par blocage de la synthèse du facteur de relaxation dérive de l'endothélium ou par activation a1 a provoqué l'augmentation de la réaction myogénique de P Crit et l'abaissement de Ra , qui est fonction de l'augmentation de P per, a été supprimé. L'administration d'un inhibiteur des voies du calcium n'a pas supprime la réaction myogénique de P Crit non plus que la vasodilatation maximale n'a fait disparaitre l'hyperémie réactive. Toutefois, la vasodilatation maximale a abaisse P crit sous la pression en aval, supprimant ainsi le phénomène de cascade pendant le débit normal. Ces résultats semblent indiquer que P crit et RA dépendent de 1 'interaction de plusieurs systèmes de contrôle distincts.</description><description>Pressure- flow relations in the hindlimb are best explained by a model which incorporates a vascular waterfall at the level of the arterioles. The mechanisms controlling the critical pressure at the waterfall (P crit) and arterial resistance (~) were examined in the canine hindlimb. Lowering carotid sinus pressure (Pear) caused both P crit and Ra to increase (neural response). Increases in local perfusion pressure (P per) caused P crit to increase (predominantly a myogenic response), but Ra to decrease (predominately a passive or flow-mediated response). When tone was increased by blocking the synthesis of endothelium-derived relaxing factor or through a1 - activation, the myogenic response of P crit increased and the decrease in Ra with increasing P per was abolished. The myogenic response of P crit was not eliminated with a calcium-channel blocker, nor when reactive hyperemia was abolished with maximal vasodilation. However, maximal vasodilation lowered P crit below the downstream pressure, thereby eliminating waterfall behaviour during normal flow. These findings suggest that P crit and Ra are dependent on the interaction of several different control systems.</description><creator>Shrier, Ian</creator><contributor>Magder, Sheldon (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Hindlimp</subject><title>Critical closing pressures, vascular waterfalls, and the control of blood flow to the hindlimb</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jm214r53d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418q617</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pk02cd197</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The development of resistance of malignant tumors to the chemotherapeutic agents used in the treatment of neoplastic disease is a major factor responsible for treatment failure. Rat mammary adenocarcinoma cells (MatB) which model the human disease in their pattern of growth were studied to elucidate mechanisms of drug resistance. Cell lines that have acquired drug resistance in vitro as a result of continuous exposure to increasing concentrations of drug have been utilized to this effect. Two separate cell lines were selected for resistance to either a "natural product" (AdrR) or an alkylating (MlnR) antineoplastic drug. Each line displayed phenotypic changes that were stereotypic for the selecting agent. Adriamycin selected cells maintained the multidrug resistant phenotype in vitro and in vivo. […]</description><description>Le développement de la résistance des tumeurs aux médicaments anti-cancéreux est l'une des causes majeures des échecs thérapeutiques en clinique. Afin d'étudier les mécanismes de la résistance, des cellules isolées d'adénocarcinome mammaire de rat (MatB) ont été utilisées comme modelé expérimental. En traitant ces cellules avec des concentrations croissantes d'agents anti-cancéreux, deux lignées cellulaires résistantes ont été sélectionnées: l'une a l'adriamycine (antibiotique naturel) et l'autre au melphalan (agent alkylant). Les cellules résistantes a l'adriamycine possèdent les caractéristiques classiques du phénotype de "résistance multiple". Les cellules résistantes au melphalan (MlnR) présentent essentiellement une surexpression des glutathione-S-transferases (GST). Cette dernière classe d'enzymes joue un rôle très important dans les mécanismes de défense (cellulaires) contre les agents cytotoxiques et cancérigènes. […]</description><creator>Schecter, Robyn L.</creator><contributor>Batist, Gerald (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Malignant tumors</subject><title>The environmental impact of aeronautical activities : legal aspects</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/st74cs88h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pk02cd197</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Division of Experimental Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8623j1318</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le développement actuel des activités aéronautiques constitue une source d'interférences environnementales dommageables. Devant faire face à one croissance régulière du trafic, les autorités aéronautiques se sont mises à règlementer les activités des fabricants et des exploitants d'aéronefs. Par ailleurs la protection de l'environnement a fait l'objet de nombreuses conventions internationales et de législations nationales directement applicables à de telles activités. Les objectifs de cette thèse sont de présenter, dans un premier temps, les mesures prises par le secteur du transport aérien afin de gérer l'impact environnemental résultant de ses activités, et dans un deuxième temps, d'évaluer la portée de la règlementation environnementale générale sur les activités aéronautiques. […]</description><description>The current level of aeronautical activities is a source of harmful environmental interference. Facing an ever increasing traffic, aviation authorities have started to regulate the activities of aircraft manufacturers and aircraft operators. Protection of the environment has been the object of many international conventions and national regulations a number of which are applicable to aeronautical activities. The objectives of this thesis are to present first, measures taken by the air transport sector to address environmental issues related to its activities and, second, to assess the impact of general environmental regulations on aeronautical activities. […]</description><creator>Savin, Sophie</creator><contributor>Vlasic, Ivan A. (Supervisor)</contributor><date>1992</date><subject>Environmental protection.</subject><subject>Aeronautics, Commercial.</subject><subject>Pollution -- Environmental aspects.</subject><title>The environmental impact of aeronautical activities : legal aspects</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xp68kj67n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j1318</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sf268757p</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study describes 9,316 patients with Hodgkin's disease from 13 cancer treatment centers who were diagnosed between 1940 and 1987. Temporal trends in Hodgkin's disease mortality were examined over 50 years. Causes of death were compared with those from the general United States population. During this period 4,394 deaths were observed and 69,350 person-years at risk were accrued. Overall, the relative risk of dying for this cohort was 11.5 (95% Confidence Interval (C. I.) 11.3- 11. 7). Patients who did not die from Hodgkin's disease had a relative risk of 2.9 (95% C.I. 2.8 - 3.1) of dying from other causes. This risk differed when specific causes were considered. The relative risk was 1. 6 (95% C.I. 1.5 - 1. 7) for ischemic heart disease, 6.3 (95% C.I. 4.9- 7.9) for infections, 0.7 (95% C.I. 0.6- 0.9) for external causes and 5.2 (95% C.I. 4.7- 5.7) for second cancers. Proportional hazards analyses indicated that increasing age, and diagnosis before 1965 were significantly related to the increased risk of death. […]</description><description>Cette étude décrit 9 136 patients atteints de la maladie de Hodgkin, recrutes dans 13 centres de traitement du cancer, et diagnostiques entre 1940 et 1987. L'évolution de la mortalité chez ces patients fut déterminée pour une période d'une cinquantaine d'années. Les causes de décès furent comparées avec celles de la population générale des États-Unis. On observa 4 394 décès, pour un total de 69 350 personnes-années a risque.  Globalement, le risque relatif de décès pour cette cohorte était de 11.5 (intervalle de confiance a 95% [IC - 95%]: 11.3-11. 7). Les patients ne mourant pas de la maladie de Hodgkin présentaient un risque relatif de 2. 9 (IC - 95%: 2.8-3.1) de mourir d'autres causes. Le niveau de risque variait selon les causes spécifiques de décès. Le risque relatif était de 1.6 (IC- 95%: 1.5-1.7) pour les maladies cardiaques ischémiques, 6.3 (IC- 95%: 4.9-7.9) pour les infections, 0.7 (IC- 95%: 0.6-0.9) pour les causes externes et 5.2 (IC- 95%: 4.7- 5.7) pour les deuxièmes cancers. Des analyses de densités proportionnelles montrèrent qu'un âge plus avance et un diagnostic avant 1965 augmentaient significativement le risque de décès. […]</description><creator>Pinfold, S. Patricia</creator><contributor>Boivin, J. F. (Supervisor)</contributor><date>1992</date><subject>Hodgkin's Disease</subject><title>Temporal trends in Hodgkin’s disease mortality, 1940-1990</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mg74qp50t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sf268757p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ng451k94p</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis traces the development of women's subjectivity through anorexic discourse, in Doris Lessing's Martha Quest, Tsitsi Dangarembga's Nervous Conditions and Jenefer Shute's Life-Size. The first chapter draws from feminist philosophies and Foucauldian genealogies to construct a framework for discussing anorexia's relation to subjectivity. Here, I convey how social apparatuses that constitute and constrain women's bodies and female experience differ from women's attempts at self-constitution. The conflicts that arise from these differences are embodied in the anorexic's struggle for subjectivity. The second chapter is a literary genealogy of anorexia, where the three narratives demand such questions: what is she using her body to resist, what messages are inscribed in her resistance, how can self-starvation inform her agency? I use Sally Robinson's literary theory of positional representation to discuss Martha; then I consider Nyasha with regards to Homi Bhabha's notion of mimicry; and finally, I examine Josie's shift from abjection to acceptance in Kristevan terms. My thesis concludes with a discussion of how anorexic resistance is able to shatter cultural constructs and develop a means to subjectivity that is characterized by its incorporation of female complexities, and not by self-destructiveness. </description><description>Ce mémoire retrace la naissance de la subjectivité féminine à travers le discours anorexique dans Martha Quest de Doris Lessing, Nervous Conditions de Tsitsi Dangarembga et Life-Size de Jenefer Shute. Le premier chapitre s'inspire des philosophies féministes et des généalogies foucauldiennes pour construire un cadre de discussion sur le rapport entre l'anorexie et la subjectivité. Dans ce chapitre, je démontre comment l'appareil social qui forme et enferme le corps des femmes et l'expérience féminine diffèrent des tentatives féminines d'autoconstitution. Les conflits qui surgissent de ces différences sont symbolises par la recherche anorexique de la subjectivité. Le deuxième chapitre est une généalogie littéraire de l'anorexie ou les trois narrations nous entrainent à poser les questions suivantes : A quoi son corps lui permet-elle de résister? Quels sont les messages inscrits dans sa résistance? Comment le refus de s'alimenter nous renseigne-t-il sur sa personne? J'utilise la théorie littéraire de Sally Robinson sur la représentation positionnelle pour analyser Martha; ensuite j'étudie Nyasha en fonction de la notion de mimétisme de Homi Bhabha et enfin j'examine le passage de l'abjection a l'acceptation chez Josie en des termes kristévains. Le mémoire se termine par un débat sur la manière dont la résistance anorexique ébranle les structures culturelles et donne accès a une subjectivité qui se caractérise par l'incorporation des complexités féminines et non par l'autodestruction. </description><creator>Percy, Marina</creator><date>1993</date><subject>Anorexia nervosa in literature.</subject><subject>Body image in literature.</subject><title>Embodying subjectivity : a literary genealogy of anorexic discourse</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ks65hf585.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ng451k94p</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vm40xv09t</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Elderly who require community support services to remain autonomous are at high risk of malnutrition. A 12-week intervention was undertaken to test the feasibility of nutritional supplementation to improve the nutritional status of subjects with an excessive involuntary weight loss or a body mass index (BMI=kg/m2) &lt;20. Fourteen subjects aged 65-90 (mean 78±13) were provided with a 500 kcal nutrient dense supplement. BMI was low in 11 subjects (14.3-18.9); those remaining had lost weight. The mean overall weight gain among all subjects was 1.3 kg, however, underweight (BMI&lt;20) subjects gained 2.1 kg (p&lt;0.005). The mean caloric intake was 397 kcal/day greater than initial intake for a total of 1646 kcal/day. Change in weight was associated with functional status; hand-grip strength (r=0.56; p=0.04) and general well being (r-0.46; p=0.095). In summary, aggressive nutritional intervention was well tolerated, improved dietary intake, increased weight among underweight subjects and may be associated with functional status. </description><description>Les personnes âgées nécessitant le soutien de services communautaires, afin de demeurer autonome ont un risque élevé de malnutrition. Une intervention de 12 semaines fut entreprise auprès de sujets ayant subis une perte de poids excessive et involontaire ou avec un indice de masse corporelle (IMC=poids (kg)/taille (m)2 ) inferieur a 20, pour évaluer la faisabilité de suppléments alimentaire sur I'amélioration du status nutritionel. Quatorze sujets âgées entre 69-90 ans (moyenne 78±13) furent pourvus de 500 kcal de supplément. Pour 11 des sujets le IMC était inadequat (14.3-18.9), tandis que les autres avaient perdus du poids. Le gain de poids moyen parmi tous les participants était de 1.3 kg. Parcontre les sujets maigres ont subis un gain de 2.1 kg (p&lt;0.005). L'apport calorique moyen était de 394 kcal superieur a l'apport initial, pour un total de 1645 kcal/jour. Les variations de poids étaient associées aux capacités fonctionnelles, la force de préhension de la main (r-0.56; p=0.04) et bien être générale (r-0.46; p=0.095). En résume une intervention nutritionnels agressive, fut bien tolère tout en améliorant l'apport alimentaire et en augmentant le poids des sujets maigre. Ce phénomène peut être associe aux capacités fonctionnelles. </description><creator>Page, Sonya</creator><contributor>Gray-Donald, Katherine (Supervisor)</contributor><date>1992</date><subject>Older people -- Nutrition.</subject><subject>Community health services for older people.</subject><title>The feasibility of nutritional supplementation of elderly subjects requiring community support services</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gf06g4993.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vm40xv09t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f7623f92r</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Jusqu'à récemment, le rôle physiologique des récepteurs sigma demeuraient flou. La possibilité que les ligands sigma puissent affecter la réponse neuronale au NMDA, en agissant au niveau de récepteurs sigma reposait sur les observations électrophysiologies in vivo selon lesquelles l'halopéridol, qui se lie avec une très haute affinité aux sites sigma, mais non le spipérone, une autre butyrophénone dépourvu d'une telle affinité, potentialisait l'effet inhibiteur du MK-801 sur I' activation neuronale induite par le NMDA. Nous avons alors pensé qu'il serait pertinent d'évaluer si l'activation neuronale induite par le NMDA pouvait être modulée par des ligands sélectifs et a haute affinité pour les sites sigma. Récemment, Roman et al. (1989) ont décrits que le NPY délayait les ligands à haute affinité sigma de leurs sites de liaison. Nous avons en conséquence évalué l'effet du NPY sur 1' activation induite par le NMDA et tente de caractériser le type de récepteur par lequel le NPY affecterait la réponse au NMDA, en étudiant l'effet de plusieurs peptides congénères du NPY. […]</description><description>Until recently, the physiological role of sigma receptors remained elusive. The possibility that sigma ligands might affect the neuronal response to NMDA by acting on sigma receptors stemmed from in vivo electrophysiological observations that haloperidol, which presents a very high affinity for sigma but not spiperone, another butyrophenone with no such an affinity, potentiated the suppressant effect of MK-801 on NMDA-induced activation. We thought it would be relevant to evaluate whether NMDA-induced activation could be modulated by selective and high affinity sigma ligands. Recently, Roman et al. (1989) have reported that NPY displayed high affinity for sigma binding sites. We thus evaluated the effect of NPY on NMDA-induced activation and attempted to characterize the type of receptor by which NPY could affect the NMDA response, studying the effect of peptides related to NPY. </description><creator>Monnet, François P.</creator><contributor>Debonnel, G. (Supervisor)</contributor><date>1992</date><subject>Sigma Receptors</subject><title>Functional interaction between sigma and N-methyl-D-aspartate receptors in the rat hippocampus</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mc87ps91t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f7623f92r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gq67jt58n</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les vingt dernières années sont caractérisées par de profondes transformations sociales au Québec et au Canada. On observe en effet des changements au niveau des croyances et des valeurs, ce qui amené des modifications dans la structure des besoins et des moyens de les satisfaire. L'évolution des types de ménages, l'arrivée massive des femmes sur le marché du travail, l'éducation, ont grandement change la structure de la demande des biens de consommation. L'augmentation du revenu disponible, en moyenne du simple au double, entre 1970 et 1990 et par conséquent du pouvoir d'achat ont modifié le comportement décisionnel des consommateurs. De plus, aujourd'hui, une grande majorité de la population s'intéresse aux impacts environnementaux de la production et aux effets sur la sante de la consommation de certains produits. […]</description><description>The last two decades are characterized by significant social transformations in Quebec and the rest of Canada. Changes in terms of values are observable which imply modifications in the structure of needs and the means of satisfying them. The evolution of the composition of households, the importance of women in the labour market and education have modified the structure of consumption patterns. The increase of disposable income, which almost double between 1970 and 1990, and consequently of the purchasing power have changed the decision behavior of the consumer. Moreover, today the majority of people is concerned with environmental impacts of production and health aspects of consumption. […]</description><creator>Nadon, Francine</creator><date>1993</date><subject>Poultry industry -- Canada.</subject><subject>Poultry industry -- Québec (Province).</subject><subject>Meat industry and trade -- Québec (Province)</subject><title>Une analyse structurelle de la demande en viande au Québec et au Canada, 1970-1990</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3t945t27g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gq67jt58n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Agricultural Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3f462778x</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This master's thesis deals with the question of imitation in Anne Hébert's novels. The critical analysis is based on the work of Simone Vierne and Mircea Eliade (among others). Vierne defines a three-phase scenario which she believes is common to an initiations. This scenario includes a preparatory phase, a symbolic death as wen as a rebirth. This division into initiatory steps seemed appropriate to this study, therefore, each of the three chapters in this thesis corresponds to one of the phases defined by Vierne. […]</description><description>Dans ce mémoire de maitrise, nous examinons les initiations dans les romans d'Anne Hébert. Notre étude s'inspire des œuvres de Simone Vierne et de Mircea Eliade (entre autres). Vierne définit un scénario initiatique en trois étapes, à savoir, la préparation, la mort initiatique et, finalement la nouvelle naissance. Ce découpage en étapes nous a semblé approprié à notre démarche; nous avons donc divisé notre étude en trois chapitres, chacun correspondant à l'une des étapes décrites par Vierne […]</description><creator>Muldowney, Maeve</creator><date>1993</date><subject>Hébert, Anne -- Criticism and interpretation.</subject><title>L’initiation féminine dans l’oeuvre romanesque d’Anne Hébert</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8c97ks76z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3f462778x</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Département de langue et littérature françaises</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8k71nk534</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>As scintillation crystals used in Positron Emission Tomography (PET) cameras are made smaller to improve resolution, there is a loss of resolution at the edges of the field of view (FOV). This loss can be eliminated by the determination of the depth of interaction of photons within each crystal. A 4 mm black band around a 30 x 10 x 3 mm Bismuth Germanate (BGO) crystal painted at 10 mm along its length divides the crystal into two regions of equiprobable interaction. By collecting scintillation light from the front side of such a detector, it is possible to differentiate between photon interactions in front of and behind the band. The effectiveness of the technique for single and multiple detector blocks was studied. […]</description><description>Quand les cristaux à scintillation utilisés en les tomographes d'émission de positons sont coupés plus minces dans le but d'améliorer la résolution spatiale, il y a une perte de résolution au périphérique de la champ de vu. On peut réduire cette perte de résolution en measureant la profondeur d'interaction de chaque photon dans le cristal. Un bande noir large de 4 mm peinture au tour d'un cristal de 30 x 10 x 3 mm de germanate de bismuth (BGO) à 10 mm de l'avant divise le cristal dans deux régions d'interaction égaux. En measurant la lumière du côte en avant de la bande noir, on peut distinguer les interactions avant et en arrière de la bande. L'efficacité de cet technique était étudié pour les simples cristaux, et pour les ensembles de cristaux. […]</description><creator>Murthy, Kavita</creator><contributor>Thompson, C. J. (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Position Emission Tomography</subject><title>A study of the effects of detector width and depth on spatial resolution in position emission tomography</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/41687k53p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8k71nk534</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vq27zq93n</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Some business corporations create unacceptable harm to the collectivity in which they evolve. We shall hereafter enumerate several of these "social injuries" to show that they have very serious effects. Depending on their frequency, cumulative impact and pervasiveness, they may indeed be socially ruinous and must be prevented. These are some of the reasons for promoting corporate social responsibility. This thesis contains several proposals aimed at improving corporate social responsibility, including possible amendments to the criminal code, penal statutes and tort liability, targeted specifically on business corporations and of a preventative nature. Our proposals also include wide public disclosures of questionable corporate attitudes, the restructuring of the internal communications channels or of the decision process of the corporation. This research, without being a comparative law study as such, was prepared using a comparative law perspective and with specific references to the asbestos industry. </description><description>Certaines sociétés commerciales occasionnent des atteintes inacceptables au corps social dans lequel elles évoluent. Nous énumèrerons ci-après plusieurs de ces "lésions sociales" pour démontrer leur ampleur parfois très considérable. Leur fréquence, leur cumul, et le fait qu'elles soient souvent onéreuses et irréversibles rendent ces lésions sociales ruineuses pour la collectivité, ce qui explique qu'il faille promouvoir la responsabilité sociale des compagnies afin de les prévenir. Ce mémoire contient de nombreuses propositions aptes à améliorer cette responsabilité sociale corporative, y compris des aménagements au droit pénal et au droit délictuel, mieux cibles sur les compagnies et visant une meilleure prévention; la divulgation massive d'attitudes corporatives répréhensibles ou la réorganisation du processus décisionnel et du flux d'informations au sein de la société commerciale. Sans être spécifiquement une étude de droit compare, le présent mémoire est rédige a la lumière du droit compare et s'appuie fréquemment sur des exemples puises de l'industrie de l'amiante.</description><creator>Ferland, Jean-Marc A.</creator><date>1993</date><subject>Asbestos industry -- Employees -- Health and hygiene.</subject><subject>Asbestos industry -- Safety regulations.</subject><subject>Asbestos industry -- Health aspects.</subject><title>Pourquoi et comment promouvoir la responsabilité sociale des sociétés commerciales : l’example de l’industrie de l’amiante</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831cn260.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vq27zq93n</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Philosophy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wd375z81v</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Une analyse serrée de la notion d'amitié -- l'étude des limites de ce concept de même que celle des conditions et des raisons rendant possible une relation impliquant chez chacun la présence d'un engagement et des bénéfices encourus du fait de cet engagement-- cette analyse donc devait nous permettre de construire une hypothèse s'inscrivant dans le débat portant sur la nature du soi. Les conceptions kantienne ou utilitariste de ce qu'est un agent moral ne peuvent rendre compte de ce qui rend possible l'amitié et de l'intérêt que l'on porte c\ cette question. Il nous faut reconsidérer les rapports entre altruisme et égoïsme, entre raison et ~motion. L'exigence que le devenir moral implique le désintéressement de l'agent est elle aussi à réinterroger: les théories humienne et cartésienne de l'identité sont en effet impuissantes à expliquer le type d'engagement requis dans une relation d'amitié cette relation impliquant deux consciences incarnes, deux individus évoluant dans le temps et dont précisément l'un des traits communs est la finitude. </description><description>Careful analysis of several aspects of friendship - its grounds, the obligations in which it involves us, the benefits it offers, its limits - offers a perspective from which to test assumptions about the nature of the self. Neither Kantian nor utilitarian accounts of the moral agent can make sense of our motives in friendship. The contrasts between altruism and egoism, and reason and emotion must be reconceived. The requirement of impartiality is also put into question. Neither Humean nor Cartesian theories of personal identity can account for the commitments friendship requires. Friendship is a relation that holds between embodied persons who endure through time but are not eternal. </description><creator>Collins, Louise</creator><contributor>Taylor, C. (Supervisor)</contributor><contributor>McGilvray, J (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Identity (Philosophical concept)</subject><subject>Friendship.</subject><subject>Self (Philosophy)</subject><title>Friendship and the self</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2r36v085b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wd375z81v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Philosophy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j3860928z</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>During the breeding season, the bearded seal produces a long, underwater, frequency modulated whistle. Even if this distinctive call has often been described in the literature, there has been no report on the anatomy of the vocal system of the bearded seal. The first paper of the thesis describes the laryngeal anatomy of the bearded seal, and subsidiarity, that of the harp seal. The main goal of this paper was to determine if differentiation of individuals by sex was possible using only the frequency bands of their underwater vocalizations. Our results show that there is no sexual dimorphism in larynx of the bearded seal, and therefore discrimination among male and female is likely to be impossible using frequency band analysis. In the harp seal, even if there is sexual dimorphism in the larynx, it is not pronounced enough to allow easy discrimination of individuals by sex. […]</description><description>Le phoque barbu émet sous l'eau, durant sa période de reproduction, un long sifflement à fréquences modulées. Bien que ce sifflement fut souvent décrit dans la littérature, aucune étude ne s'était encore penchée sur l'anatomie du système vocal du phoque barbu. Le premier article de cette thèse décrit donc l'anatomie du larynx du phoque barbu, et subsidiairement, celui du phoque du Groenland. Le but principal de cette étude était de déterminer si l'on pouvait différencier les individus selon leur sexe en se basant seulement sur les fréquences de leurs vocalisations sous-marines. Nos résultats suggèrent qu'il serait impossible de distinguer un male d'une femelle phoque barbu par l'analyse des bandes de fréquences sur lesquelles ils émettent leurs sons étant donné l'absence de dimorphisme sexuel au niveau du larynx. Quant au phoque du Groenland, même si la présence d'un dimorphisme sexuel rend théoriquement possible la différenciation des sexes sur la base des fréquences d'émission des sons, elle serait, en pratique, difficile à réaliser compte tenu que le dimorphisme sexuel est, somme toute, peu prononce. […]</description><creator>Choquette, Catherine</creator><contributor>Hudon, Christiane (Supervisor)</contributor><contributor>Piérard, Jean (Supervisor)</contributor><contributor>Whoriskey, Fred (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Bearded seal.</subject><subject>Seals (Animals) -- Vocalization.</subject><subject>Seals (Animals) -- Anatomy.</subject><title>Comparative anatomy of the vocal system of pinnipeds with emphasis on the bearded seal (Erignathus barbatus)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jm214r54p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j3860928z</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Renewable Resources</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9s161857s</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Il a été démontré, antérieurement, que l'eau saline pouvait être utilisée pour l'irrigation souterraine à long terme, à condition que les sels accumulés dans le sol puissant être lessives par la pluie, l'eau de la fonte des neiges ou de l'eau d'irrigation douce. Une méthode de réflectométrie temporelle (TDR) a été utilisée pour suivre les mouvements des sels et de I' eau dans des colonnes de sols, en laboratoire, qui étaient soumises à des cycles alternés d'irrigation souterraine avec de l'eau de qualité variable, et de lessivage avec de l'eau distillée après chaque périodes d'irrigation. Les résultats ont montré que lors des périodes de lessivage, la conductivité hydraulique (K) diminuait de 56 à 97 percent. Cependant, la conductivité hydraulique s'est rétablie aux niveaux initiaux après que l'irrigation par le bas des colonnes ait repris. Les périodes de lessivages ont varié de 2.2 à 187 jours. Cependant, les quantités d'eau de lessivage requises pour réduire la salinité du lixiviat de 80 percent ont été faibles, de 0.4 à 0.7 fois la profondeur de sol lessivé. […]</description><description>Subsurface irrigation with saline water has been shown to be feasible for sustainable crop production provided that excess salts are leached from the soil profile with rainwater, snowmelt, or sweet irrigation water in subsequent seasons. A time domain reflectometry method was used to monitor salt and water movements within laboratory soil columns which were subjected to cycles of subsurface irrigation with waters of various qualities, and to cycles of ponded leaching with distilled water between each irrigation phase. During the leaching phase of any irrigation/drainage cycle, the saturated hydraulic conductivity (K) of the soil profile decreased by 56 to 97 percent. Yet, K rebounded to initial levels during any subsequent subsurface irrigation phase. Leaching times varied greatly (2.2 to 187 days) but only required a depth of leaching water in the range of 40 to 70% of the soil depth (1200 mm) to reduce the leachate salinity by 80 percent. […]</description><creator>Bonnell, Robert B.</creator><contributor>Broughton, Robert (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Saline irrigation.</subject><subject>Subirrigation.</subject><title>Subsurface irrigation with saline water : its effect on the hydraulic conductivity of the soil, and monitoring the salinity using time domain reflectometry</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4j03d233p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s161857s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Agricultural Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c821gn35q</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>We study the natural L2-metrics on moduli spaces of monopoles, or alternately of rational maps from CP1 into flag manifolds. We prove estimates showing that for SU(2) these metrics are asymptotic to flat metrics arising from a "particle" description of these moduli spaces. More precisely, there is a natural separation parameter r for these particles and we prove that the metric is within cr-I of the flat metric, and that the curvature is bounded by cr-3, with c a constant. Also, the spectral curves of the monopoles approach the spectral curves of distinct charge one monopoles exponentially fast. We give some comments on how these estimates should extend to the .case SU(N). We also examine the twistor construction of these metrics for the case of SU(N) monopoles with maximal symmetry breaking. In particular, we calculate the symplectic form associated to this construction. […]</description><description>Nous étudions la metrique L2 naturelle sur les espaces de modules de monopoles, qui sont aussi des espaces de modules d'applications rationnelles de CP1 dans des variétés de drapeaux. Nous obtenons des estimes, qui permettent de démontrer que, pour SU(2), ces métriques sont asymptotiques a des métriques plates qui proviennent d'une description de ces espaces de modules en termes de particules. Plus précisément, il existe un paramètre de séparation r pour ces particules, et nous montrons que la métrique est distante de Cr-1 de la métrique plate, et que la courbure est bornée par cr-3, c une constante. Aussi, les courbes spectrales des monopoles approximent à un taux exponentielles courbes spectrales des monopoles de charge un. Nous discutons de l'extension de ces estimes au cas SU(N). Nous considérons aussi le construction twistorielle de ces métriques pour la cas de monopoles SU(N) avec brisure maximale de symétrie. En particulier, nous calculons la forme symplectique associée a cette construction. </description><creator>Bielawski, Roger</creator><contributor>Hurtubise, Jacques (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Rational maps</subject><subject>Monopoles</subject><title>Monopole metrics and rational functions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nv935532w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c821gn35q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k930c069b</identifier><datestamp>2020-03-21T05:17:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Acylation Stimulating Protein (ASP) a été purifié jusqu'à homogénéité et identifie comme étant C3adesArg par analyse de séquence en acides aminés N-terminales, composition en acides aminés et détermination de masse par spectrométrie à ionisation à jet d'ions. Le mécanisme de transduction du signal de I'ASP a aussi été étudié. Il a été démontré que l'effet de I'ASP sur la synthèse des triglycérides agit à l'intérieur de la cellule par l'activation de la protéine kinase C. Finalement le concept que la capacité de la synthase de triglycéride des tissus périphériques peut influencer la disparition des triglycérides plasmatiques a été illustre en démontrant que le gemfibrozil, un agent hypolipidémie reconnu, stimule la synthèse de triglycéride de façon marquée. […]</description><description>Acylation Stimulating Protein (ASP) was purified to homogeneity and identified as C3adesArg by N-terminal amino acid sequence, amino acid hydrolysis and electro-spray ionization mass spectroscopy.The mechanism by which ASP stimulates triglyceride synthesis was also investigated. It was found that ASP mediates its effect by stimulating the activity of protein kinase C. Finally, the concept that the capacity of peripheral tissue to synthesize triglycerides can play an important role in regulating the rate of postprandial plasma triglyceride clearance was illustrated by the ability of gemfibrozil, a recognized hypolipidemic agent, to profoundly stimulate triglyceride synthesis in peripheral cells. […]</description><creator>Baldo, Allain</creator><date>1993</date><subject>Proteins</subject><subject>Triglyceride synthesis</subject><title>Acylation stimulating protein and the regulation of intracellular triglyceride synthesis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9p290c93d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k930c069b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Experimental Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):4425</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>