<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T03:33:03Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):37675" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:w3763b95s</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This qualitative self-study explores student perspectives on teaching and learning in a high school English language arts classroom located in a Montreal suburb, serving suburban and rural student clientele. The study took place in my classroom and the participants were grade eleven senior English students, thus facilitating site entry and exit. Data were collected through observations, interviews and the assembly of artifacts over one semester, for a period of thirteen weeks. The findings of this study suggest that teachers play a crucial role in the academic success of their students. Perceptions of the teaching and learning in my classroom are described as nurturing, engaging, motivating, enlightening and empowering. These qualities are perceived to be attributes that establish strong connections between the student and teacher on both an academic and personal level. My teaching methods were seen to differ from traditional models. Thus, the metaphor that most aptly describes the dynamic that exists in my classroom is that of guide, wherein the student travels through space and time through the vehicle of text. The learning journey encompasses the following characteristics: supportive and caring interaction; creation of safe and secure non-threatening learning spaces; promotion of self-expression; fostering critical thinking skills; validation; feedback; opportunities for revision; multi-literacy; multiple modes of transmission; creative and multi-disciplinary learning and evaluation situations. This study is unique in that it explores student perceptions of a teacher's practice. Whereas much of the literature revolves around observation of professionals by peers, this examines classroom practice from the student perspective directly addressing the role of the teacher in the learning process and academic success of their students.</description><description>Cette recherche qualitative explore l'optique des élèves sur l'enseignement de l'anglais, langue maternelle, en salle de classe, dans la région du Grand-Montréal. L'étude s'est déroulée dans ma salle de classe personnelle et les participants étaient mes élèves de cinquième secondaire de mon cours d'anglais, ce qui a grandement facilité la collection des données. Celles-ci ont été accumulées et synthétisées par des observations, des entrevues ainsi que des artefacts, sur une période totale de treize semaines. Les conclusions de cette étude révèlent que les enseignants jouent un rôle décisif dans le succès académique de leurs élèves. Ces derniers ont pu décrire l'enseignement et l'apprentissage au sein de ma salle de classe comme étant stimulants, incitants, incitatifs, motivants et édifiants. Ces qualités ont été attribuées en se basant sur les faits qui démontrent les liens solides qui unissent l'enseignante à ses élèves, tant sur le plan académique que personnel. Mes méthodes d'enseignement furent perçues comme étant différentes des modèles traditionnels. Ainsi, la métaphore qui dépeint le mieux la dynamique existante dans ma classe est celle d'être une guide, par laquelle les élèves voyagent dans le temps et l'espace à travers les subtilités de texte. Ce périple pédagogique a été vécu en cohésion avec des intéractions chaleureuses et soutenues, la création d'un environnement sain, sécuritaire et propice à l'apprentissage, la promotion de l'expression individuelle, la stimulation du jugement critique, la validation, l'autorégulation et la rétroaction, une litératie variée, de multiples modes de transmission ainsi qu'avec des situations d'évaluation et d'apprentissage créatives et interdisplinaires. Cette recherche est unique car elle se base sur la perceptions des élèves sur les méthodes d'enseignement de leurs enseignante. La plupart des études s'articulent davantage autour des observations consignées par des pairs provenant du même milieu ou de domaines connexes. Cette recherche examine les pratiques pédagogiques en salle de classe du point de vue des élèves, adressant directement le rôle indispensable que joue l'enseignant dans le processus d'apprentissage et le succès académique du corps étudiant.</description><creator>Bourassa, Nicole Marie</creator><contributor>Lynn Butler Kisber (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Education - Curriculum and Instruction</subject><title>Student perspectives on teaching and learning in my high school English language arts class: a qualitative study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/00000413w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/w3763b95s</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z890rz67d</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La thèse suivante examine le thème de l'initiation masculine dans les romans The Nigger of the “Narcissus,” Heart of Darkness et The Shadow-Line de Joseph Conrad du point de vue de l'anthropologie contemporaine. J'avance que Conrad avait non seulement une bonne connaissance de la science de l'époque victorienne, mais qu'il a également appliqué dans sa fiction certaines données anthropologiques à des races dites primitives pour dénoncer les idéologies politiques du darwinisme social. Il a reconnu que de nouveaux développements dans la théorie darwinienne de l'évolution, qui propageaient une anxiété à l'égard de la dégénérescence culturelle et biologique de la civilisation occidentale en fin de siècle, pouvaient être interprétés parallèlement à l'impérialisme européen, et comme élément de justification de l'exploitation des territoires coloniaux. Afin de réfuter les théories de l'évolution qui catégorisaient les indigènes comme des sauvages inférieurs voués à l'extinction, Conrad a utilisé le thème des rites d'initiation masculine comme un moyen de subversion dans ses histoires. J'analyse chaque roman à travers la structure universelle tripartite des initiations qu'Arnold Van Gennep met en lumière dans Les rites de passage (1908); structure selon laquelle un novice est séparé du monde connu, entre dans une zone liminale sacrée où il subit des épreuves qui résultent en une transformation interne et est ensuite réintégré dans la société avec une plus grande conscience de soi. Conrad utilise les rites de passage comme un paradigme de régénération, en opposition avec le vide spirituel de la civilisation séculière caractéristique de l'époque, et comme moyen pour montrer que la narration peut fonctionner comme une forme de discours potentiellement rajeunissant.</description><description>The following thesis looks at the male initiation motif in Joseph Conrad's The Nigger of the "Narcissus," Heart of Darkness, and The Shadow-Line from the perspective of contemporary anthropology. I argue that Conrad was not only well versed in late-Victorian science, but also used anthropological data on so-called primitive races in his fiction to challenge the covert political ideologies of social Darwinism. He recognized that new developments in Darwin's theory of evolution, which propagated widespread anxiety over the cultural and biological degeneration of Western civilization at the fin de siècle, were aligned with European imperialism and contributed to the exploitation of colonial territories. To counter the scientific studies that characterized indigenous peoples such as the Australian Aborigines as inferior races that were slated for extinction, Conrad applied male initiation rites as a subversive motif in his stories. Following the pattern first described in Arnold Van Gennep's Les Rites de Passage (1908), I analyze each novella in terms of the universal tripartite structure of initiations in which a novice is separated from the known world, enters a sacred liminal zone where he undergoes inwardly transformative ordeals, and is then reincorporated into society with an increased level of self-awareness. Conrad uses male initiations as a regenerative paradigm to contrast with the spiritual emptiness of his own modern secular civilization and to suggest that storytelling can function as a potentially restorative form of discourse. </description><creator>Dardzinski, Thomas</creator><contributor>David C Hensley (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Literature - English</subject><title>The regenerative paradigm: male initiations in Joseph Conrad's The Nigger of the "Narcissus", Heart of Darkness, and the shadow-line</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8p58pj05d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z890rz67d</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gh93h373k</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis in part examines the efforts of a teacher to bring critical literacy to life in a classroom and also defines and critiques the use of this pedagogical practice within Québec's Anglophone schools. Critical literacy is often referred to in many government based curriculums across Canada, and especially within Québec's Anglophone document; however whether or not it is enacted in the classroom is challenged. By primary means of reflection on three critical incidents of teaching and examination into professional practices what is revealed is that far too often teachers are convinced they are enacting the emancipatory purpose of critical literacy, but in reality, due to personal and outside (peers, administration, community) censorship the pedagogical act is greatly diluted. Standardized programs developed outside of Canada, like Success for All or the Daily Five, which are used in many Anglophone school boards, are used as examples of how critical literacy is often misunderstood and misappropriated. In brief, by primary means of personal narrative reflection and a review of the literature, the author examines whether or not critical literacy, as defined from a critical pedagogy position, can be found within the Québec's English Schools and what barriers exist to hinder its implementation.</description><description>Cette thèse, en partie, examine les efforts d'un enseignant d'apporter l'alphabétisation critique à la vie dans une classe. De plus, ce dernier définit et critique l'utilisation de cette pratique pédagogique dans les écoles anglophones au Québec. L'alphabétisation critique est souvent mentionnée dans plusieurs programmes d'études gouvernementaux à travers le Canada, et particulièrement au sein du document anglophone du Québec ; par contre, la mise en place de ce dernier dans une classe est contestée. Par le principal moyen de réflexion sur trois incidents critiques de l'enseignement et à l'examen dans les pratiques professionnelles ce qui est révélé est que trop souvent les enseignants sont convaincus qu'ils décrètent le but émancipateur de l'alphabétisation, mais en réalité, due à la censure personnelle et extérieure (les pairs, l'administration, la communauté) l'acte pédagogique est fortement dilué. Les programmes normalisés développés en dehors du Canada, comme « Success for All » ou  «The Daily Five », qui sont employés dans de nombreuses commissions scolaires anglophones, sont utilisées comme exemples pour démontrer comment l'alphabétisation est souvent mal comprise et détournée. Bref, par des moyens primaires de réflexion narrative personnelle et d'une révision de la littérature, l'auteure examine si l'alphabétisation, tel que défini par la position d'une critique pédagogique, peut être retrouvée dans les écoles anglaises au Québec et quels sont les obstacles existant qui empêchent sa mise en œuvre.</description><creator>Bennett, Melanie</creator><contributor>Shirley Steinberg (Internal/Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Education - Curriculum and Instruction</subject><title>Critical literacy: a novice teacher in an urban classroom</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2227mv051.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gh93h373k</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:s7526h36k</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cognitive and mood changes during pregnancy and postpartum have been subjectively reported by women and have also been objectively measured. However, evidence relating to the relationship between hormone levels and these changes is sparse and contradictory.  The studies presented in this thesis were undertaken to investigate the possible influence of estradiol (E2), progesterone (P), testosterone (T), cortisol (CORT) and prolactin (PRL) levels on cognitive functioning and mood during late pregnancy and the early postpartum period. In Study 1, pregnant women were tested on a battery of neuropsychological tests once during late pregnancy and once during the early postpartum period and their scores were compared to non-pregnant controls.  Results showed that the pregnancy group had significantly lower scores than the controls on tasks of verbal recall and processing speed both during the pregnancy and the postpartum test times. CORT levels were significantly associated, in an inverted-U function, with verbal recall scores during pregnancy and postpartum and with spatial abilities at postpartum. During pregnancy, negative linear associations were observed between PRL and executive function and paragraph recall scores along with an inverted-U association with paragraph recall scores. At postpartum, E2 and CORT were negatively associated, in a linear fashion, with attention scores. In Study 2, linear and non-linear associations between hormones and mood during pregnancy and postpartum were investigated while taking into consideration psychosocial factors previously found to be related to mood changes during these reproductive periods. Perceived stress, social support from friends, social support from a significant other and sleep were found to be significant predictors of mood scores. During pregnancy, a small positive linear correlation was obtained between levels of PRL and lower mood scores. At the postpartum visit, moderate U-shaped correlations were found between mood disturbances and level of E2 and P while smaller increases in the Cortisol Awakening Response were associated with poorer mood.  Collectively, the present studies provide new evidence that aspects of cognitive function and mood are altered during pregnancy and the postpartum periods and may be modulated, at least in part, by hormonal and psychosocial factors during these reproductive events.</description><description>Durant la grossesse et la période postpartum, plusieurs femmes ont constaté des changements cognitifs et des changements d'humeur, et des études ont évalué objectivement ces changements. Toutefois, les résultats démontrant les liens entre les hormones et les changements cognitifs et d'humeur durant ces périodes sont limités et contradictoires. Les études de recherche présentées dans cette thèse ont été entreprises afin d'examiner l'influence possible de l'estradiol (E2), de la progestérone (P), de la testostérone (T) du cortisol (CORT) et de la prolactine (PRL) sur le fonctionnement cognitif et l'humeur à la fin de la grossesse et le début de la période postpartum. Dans la première étude, une série de tests neuropsychologiques a été effectuée sur des femmes enceintes lors du troisième trimestre de leur grossesse et une autre fois au début de la période postpartum. Leurs résultats furent comparés aux résultats de femmes n'ayant jamais été enceintes. Durant la grossesse et la période postpartum, les femmes enceintes ont eu des résultats inférieurs aux tests de mémoire verbale et de raisonnement fluide. Les niveaux de CORT étaient liés, de façon significative et non-linéaire (c'est-à-dire en fonction U-inversé), avec les résultats de mémoire verbale durant la grossesse et la période postpartum ainsi qu'avec les habiletés spatiales durant la période postpartum. Durant la grossesse, des associations linéaires et négatives ont été observées entre les niveaux de PRL et les résultats de tests de fonctions exécutives et de mémoire de paragraphes.  De plus, une fonction non-linéaire (U-inversé) était présente entre les niveaux de PRL et les résultats de tests de mémoire de paragraphes.  Durant la période postpartum, les niveaux d'E2 et de CORT étaient associés, de façon linéaire et négative, avec les résultats d'attention. Dans la deuxième étude, les associations linéaires et non-linéaires entre les niveaux d'hormones et l'humeur durant la grossesse et la période postpartum ont été évaluées en prenant en considération certains facteurs psychosociaux reconnus pour influencer l'humeur durant ces périodes reproductives. Le stress perçu, le soutien social des ami(e)s, le soutien d'un(e) conjoint(e) et le sommeil étaient des variables explicatives des résultats liés aux changements d'humeur. Durant la grossesse, une faible corrélation linéaire positive a été observée entre les niveaux de PRL et les résultats d'humeur plus négative. Durant la période postpartum, des corrélations modérées non-linéaires (U-inversé) ont été observées entre les perturbations de l'humeur et les niveaux d'E2 et de P alors que de faibles augmentations de CORT au réveil matinal étaient associées à une humeur moindre. Dans son ensemble, les résultats de ces deux études apportent de nouveaux éléments démontrant que certains aspects du fonctionnement cognitif et de l'humeur sont influencés, au moins en partie, par des facteurs hormonaux et psychosociaux durant la grossesse et la période postpartum.</description><creator>Henry, Jessica</creator><contributor>Barbara Sherwin (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Psychology - Psychobiology </subject><title>The influence of steroid and peptide hormones on cognition and mood during late pregnancy and early postpartum</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3r0750284.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/s7526h36k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9593v045n</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation is primarily about the ethical evaluation ofbrain death, brain-dead persons and organ transplantation in contemporary Muslim ethics.</description><description>Cette tQese est premierement au sujet de l'évaluation éthique de la mort cérébrale et les personnes dans un coma dépassé aux éthiques Musulmanes contemporaines.</description><creator>Moalimishak, Mohamed Rashad.</creator><contributor>Wiznovsky, Robert (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Brain death -- Religious aspects -- Islam.</subject><subject>Transplantation of organs, tissues, etc. -- Religious aspects -- Islam.</subject><title>The ethical evaluation of brain dead persons and organ transplantation in contemporary Muslim ethics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tb09j936r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9593v045n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2n49t617k</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The following work is based on the study of some nematodes collected in Formosa from two hosts , Suncua murinus and Bandicota nemorivaga . It deals with the taxonomy of the nematodes , with their hosts and with their geographical distribution  range .</description><creator>Sapong, Debra</creator><contributor>Cameron, T.W.M. (Supervisor)</contributor><date>1963</date><subject>Parasites.</subject><subject>Nematodes</subject><title>Nematodes Parasitic in Suncus Murinus and Bandicota Nemorivaga from Formosa</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494d46k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2n49t617k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544bt45c</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><creator>Djamal, Murni</creator><date>1975</date><subject>Islamic renewal -- Indonesia -- Sumatera Barat.</subject><subject>Amrullah, Abdul Karim, 1879-1945</subject><subject>Muslim scholars -- Indonesia -- Sumatera Barat. -- Biography.</subject><title>Dr. H. Abdul Karim Amrullah : his influence in the Islamic reform movement in Minangkabau in the early twentieth century</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kw52jc90c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544bt45c</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g158bn52k</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>One fourth of students who enroll in 4-year universities never finish. Precipitating causes of early departure include poor academic progress and a lack of clear goals and motivation. A major cause of trouble adjusting to university is students’ failure to cognitively assimilate new experiences. Recent studies have demonstrated that goal setting leads to heightened well-being. Neuroscience research has also closely linked working memory (WM) and goal setting, because WM is related to the use of attention to activate information, for example, goal states or action plans. The present study investigated whether an intensive goal-setting program for struggling students who have experienced a substantial drop in performance would have positive effects not only on academic achievement, but also on well-being, personality (specifically conscientiousness and emotional stability), and cognitive functioning (specifically WM). Students (N = 101) experiencing subjectively perceived academic difficulty and a cumulative GPA ofless than 3.0 were recruited from McGill University. Participants completed baseline measures of mood, personality, and cognition, and were randomly assigned to one of two intervention groups: Half completed an intensive goal-setting program and half a control task with intervention-quality face validity. Every month for 4 months, students were retested on mood measures. After 4 months, students were retested on all measures. Official transcripts were gathered at the end of the semester subsequent to the intervention, in order to compare grades pre- and post-intervention as well as retention rates. [...]</description><description>Le quart des étudiants inscrit dans un programme universitaire ne termineront pas leurs études. Les causes qui précipitent cet abandon incluent une faible progression académique, un manque de motivation, ainsi qu’une absence de buts clairement établis. Une des raisons principales pouvant expliquer ce manque d’ajustement à la vie universitaire peut également s’expliquer par l’incapacité des étudiants à assimiler de nouvelles expériences sur le plan cognitif. Des études récentes ont démontré que se donner des objectifs aide à développer un sentiment accru de bien-être. La recherche neuroscientifique a aussi établi un lien étroit entre la mémoire de travail (MT) et la capacité de se fixer des objectifs. C’est à dire, la MT est reliée au déploiement des ressources attentionnelles, qui en retour sont importantes dans la planification et l’élaboration de stratégies pour faciliter l’atteinte d’un but ainsi que le retour sur l’état de ces buts. Cette étude vise à découvrir si l’utilisation d’un programme avec des objectifs claire peut avoir des bienfaits sur le plan académique, le bien-être, la personnalité (stabilité émotive et l’état de conscience) et le fonctionnement cognitif (MT) d’étudiants à faible rendement académique. Des étudiants (N = 101) en difficultés scolaires et ayant une note pondérée de moins de 3.0/4.0 ont été recrutés à l’Université McGill. Ceux-ci ont complété des tests mesurant leur bien-être, personnalité, fonctionnement cognitif et ont ensuite été assignés par hasard soit au groupe expérimental (assignation intensive d’objectifs) ou au groupe contrôle (intervention neutre apparaissant efficace). Chaque mois, pendant quatre mois, les étudiants ont rempli des questionnaires sur leur état émotionnel. [...]</description><creator>Morisano, Dominique</creator><contributor>Shore, Bruce (Supervisor)</contributor><contributor>Pihl, Robert (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Motivation in education.</subject><subject>Psychology, General.</subject><subject>College students -- Psychology.</subject><subject>Goal (Psychology)</subject><title>Personal goal setting in university students : effects on academic achievement, executive functioning, personality, and mood</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m039k9352.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g158bn52k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gf06g6609</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette dissertation examine les attitudes et valeurs considérées comme participant de la deviance sexuelle masculine dans la littérature de l’époque victorienne, de 1850 à 1890. Les personnages de séducteurs présentés par la littérature romanesque du 1ge siècle sont souvent considérés comme ayant leur origine dans les personnages de libertin ou de débauché dépeints par la littérature du 18e siècle. Cette dissertation suggère, cependant, que ce type de personnage a fait l’objet d’une réorientation critique vers la fin de siècle. En particulier, il est suggéré que les représentations, au milieu du siècle, de ces comportements masculins, anticipent d’importants changements dans la représentation de la sexualité et de la moralité masculines, tels qu’incarnés par les personnages du dandy et de l’Homme Nouveau. L’examen des oeuvres littéraires datant des périodes de la mi-siècle et de la fin de siècle, deux périodes habituellement considérées comme étant distinctes, révèle un dialogue entre celles-ci sur le sujet de la sexualité masculine. Ainsi, alors que les années 1890 sont caractérisées par des changements quant à l’approche à la sexualité, un discours littéraire remettant en question les limites de la sexualité masculine existait dès la période victorienne. [...]</description><description>This dissertation examines the behaviours and values that qualify as male sexual deviance in Victorian novels from the mid-century and 1890s. Male seducers from mid-nineteenth-century fiction have often been described as later versions of the eighteenth-century libertine or rake. This dissertation argues for a critical reorientation of these figures towards thefin-de-siecle. Specifically, I argue that mid-century depictions of vexed masculine behaviour anticipate important patterns in the representation of male sexuality and morality, and that they gesture to later-century portrayals of masculinity embodied in figures like the dandy or New Man. Examining fiction from these two periods, which are conventionally treated as ideologically discrete, reveals a dialogue about male sexuality between mid- and late-century novels. Indeed, although the 1890s was a decade of sexual change, a literary discourse questioning the boundaries of male sexuality was in formation throughout the Victorian period. [...]</description><creator>MacDonald, Tara</creator><contributor>Sparks, Tabitha (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Literature, English.</subject><subject>Paraphilias in literature.</subject><subject>English literature -- 19th century -- History and criticism.</subject><subject>Men in literature.</subject><title>Men of the moment : emergent masculinities in the Victorian novel</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dh568.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gf06g6609</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jm214t322</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans la théorie féministe, l'énoncé selon lequel la vie des femmes est structurée par de multiples systèmes d'oppression qui se croisent est devenu un lieu commun. La présente thèse conteste l'accord général que le modèle théorique connu comme « l'intersectionalité » explique adéquatement l'oppression. Alors que l'intersectionalité a ses origines dans le féminisme noir comme intervention spécifique dans la loi antidiscriminatoire des États-Unis, elle a depuis été arrachée à ce contexte et consacrée à d'autres buts. Par exemple, on affirme souvent que l'intersectionalité permettrait une politique de représentation qui surmonte l'héritage d'exclusion du féminisme hégémonique anglo-américain. Je soutiens que l'intersectionalité réinscrit l'exclusion politique des femmes racialisées, cette fois comme caractéristique de leurs identités incarnés.[...]</description><description>It has become commonplace within feminist theory to claim that women's lives are constructed by multiple, intersecting systems of oppression. In this thesis, l challenge the consensus that oppression is aptly captured by the theoretical model of "intersectionality." While intersectionality originates in Black feminist thought as a purposive intervention into US antidiscrimination law, it has been detached from that context and harnessed to different representational aims. For instance, it is often asserted that intersectionality enables a representational politics that overcomes legacies of exclusion within hegemonic Anglo-American feminism. largue that intersectionality reinscribes the political exclusion of racialized women as a feature of their embodied identities. That is, it locates the failure of political representation in the "complex" identities of "intersectional" subjects, who are constructed as unrepresentable in terms of "race" or "gender" alone. Further, largue that intersectionality fails to supplant race- and class-privileged women as the normative subjects of feminist theory and politics. [...]</description><creator>Carastathis, Anna</creator><contributor>Deslauriers, Marguerite (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Discrimination.</subject><subject>Representation (Philosophy)</subject><subject>Feminist theory.</subject><subject>African American feminists.</subject><title>Feminism and the political economy of representation : intersectionality, invisibility and embodiment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m326m6031.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jm214t322</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Philosophy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n296x3234</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>De nombreux artistes et acteurs du milieu académique défendent une considération littéraire du roman graphique. Cependant, leurs arguments offrent rarement une analyse précise de ce qui rend le roman graphique littéraire, encore moins une définition claire de la littérature. Le présent mémoire vise à combler ces lacunes en justifiant la considération littéraire du roman graphique, défini comme un genre de la bande dessinée, sur la base d’une théorie institutionnelle de la littérature. Comme cette dernière postule une pratique partagée entre artistes et audiences de production et d’appréciation d’une valeur artistique, la valeur de l’ oeuvre littéraire n’est pas exclusivement déterminée par son texte. Néanmoins, l’usage particulier des images dans un roman graphique démontre la présence de conventions artistiques qui sont conceptuellement distinctes de celles qui gouvernent la littérature. Une analyse littéraire du roman graphique peut donc expliquer partiellement, mais non pas totalement, sa valeur artistique.</description><description>Numerous artists and scholars advocate a literary consideration of graphie novels. However, their arguments seldom present a clear analysis of what makes graphie novels literary, let alone a clear definition ofliterature. This thesis seeks to fill in these explanatory gaps by arguing for the literary consideration of graphie novels, understood as a genre within comics, on the basis of an institutional theory of literature. As this theory posits a shared practice of production and appreciation of artistic value, the value of a literary work is not exclusively tied to the linguistic medium. On the contrary, pictures can significantly contribute to the particular value that literature affords. Nevertheless, the particular use of pictures in graphie novels exemplifies artistic conventions that are conceptually distinct from those of literature. A literary analysis can therefore explain partially, but not exhaustively, the artistic value of graphie novels.</description><creator>Hardy-Vallée, Michel</creator><contributor>Ponech, Trevor (Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Graphic novels -- History and criticism.</subject><subject>Literature, General.</subject><title>Where do the pictures fit in the overall picture? : graphic novels as literature</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bg77x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n296x3234</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1c18dk85w</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Mise en contexte: Le taux de polypectomie est lié à des indicateurs d'assurance qualité de la coloscopie de dépistage. Toutefois, il est difficile d'identifier les coloscopies de dépistage des bases de données de santé provinciaux. Objectif: estimer les taux de polypectomie pour la coloscopie de dépistage en fonction des indications selon le patient et l'endoscopiste et de les comparer aux indicateurs de qualité publiés. Méthodes: Une étude de cohorte rétrospective des endoscopists dans 7 hôpitaux de Montréal et leurs patients âgés de 50-75 qui ont eu subi une coloscopie. Des patients consécutifs ont été interviewés par un assistant de recherche dans la salle d'attente avant la coloscopie. L'indication de patient a été définie de 4 façons: 1) le dépistage perçu (dépistage systématique, les antécédents familiaux, l'âge); 2) perçue non-dépistage (suivi), 3) les antécédents médicaux indiquant non-dépistage; 4) la combinaison des 3 indications. L'indication d'endoscopiste a été dérivée à partir d'un questionnaire rempli immédiatement après la coloscopie. Le statut de polypectomie a été obtenu des archives de demandes de paiement des médecins. Le taux de polypectomie a été calculés, tout en tenant compte du niveau des médecins et des hôpitaux de regroupement, en utilisant les 4 indications de patient, l'indication d'endoscopiste, et l'accord entre les deux. Les taux de polypectomie ont été ajustés de l'exactitude des bases de données provinciales. Résultats: 2143 patients (âge moyen = 61, 50% de femmes) ont été inclus. Les taux de polypectomie ajusté compris entre coloscopie de dépistage de 22,6 à 26,2% et de 27,1 à 30,8% entre les cas de non-dépistage. Les taux de polypectomie pour la coloscopie de dépistage ont été de 16,3 à 19,6% parmi des femmes et de 29,1 à 34,2% pour les hommes. Ces taux sont inférieurs de référence publié de 30% pour les femmes et 40% pour les hommes. Conclusion: Les taux de polypectomie calculés à partir des différentes définitions de dépistage ont été similaires, mais ils sont inférieurs de référence de qualité publié.</description><description>Background: Polypectomy rate may be related to indicators of quality assurance for screening colonoscopy. However, it is difficult to identify screening colonoscopies in provincial health databases.Objective: To estimate polypectomy rates for screening colonoscopy according to patient and endoscopist reported indications and to compare them to published quality indicators.Methods: A retrospective cohort study was conducted of staff endoscopists at 7 Montreal hospitals and their patients aged 50-75 who underwent colonoscopy. Consecutive patients were interviewed by a research assistant in the waiting room prior to colonoscopy. Patient reported indication was defined in 4 ways: 1) perceived screening (routine screening, family history, age); 2) perceived non-screening (follow-up); 3) medical history indicating non-screening; 4) combination of the 3 indications. Endoscopist indication was derived from a questionnaire completed immediately after colonoscopy. Polypectomy status was obtained from Quebec provincial physician billing records. Polypectomy rates were computed, while accounting for physician and hospital level clustering, using all 4 patient indications, endoscopist indication, and the agreement between patient and endoscopist indications. Polypectomy rates were adjusted for the accuracy of provincial databases. Results: 2143 patients (mean age=61, 50% female) were included. Adjusted polypectomy rates ranged between 22.6-26.2% for screening colonoscopy and between 27.1-30.8% for non-screening. Polypectomy rates for screening colonoscopy were 16.3-19.6 % in women and 29.1-34.2% in men. These rates fall below the published benchmarks for polypectomy rates of 30% in women and 40% in men. Conclusion: Polypectomy rates calculated from the different screening definitions were similar and fall below quality benchmarks. </description><creator>Jiang, Mengzhu</creator><contributor>Maida Sewitch (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Rates of polypectomy in screening and non-screening colonoscopies classified by patient and endoscopist reports</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53x0951.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1c18dk85w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wh246x123</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>PTSD is a devastating disorder that affects 7-12% of individuals who experience a traumatic event in their lives. Individuals suffering from the disorder show a dysfunctional HPA axis with decreased basal cortisol release and increased glucocorticoid receptor sensitivity. Recently, epigenetic studies have shown associations between trauma and the subsequent effects on the HPA axis in abused participants who committed suicide. Importantly, findings also showed child trauma as being a significant factor in DNA methylation levels in promoter region 1F in the hippocampus. This thesis shows the possible role of epigenetic programming of glucocorticoid receptors in PTSD while examining the effects of different timing of trauma. Methods included the measurements of salivary basal cortisol levels, the expression of glucocorticoid receptors in whole blood and the DNA methylation levels in two promoter regions of the glucocorticoid receptors by sequenome epityper. Results showed that individuals suffering from PTSD have decreased salivary cortisol release in the morning, increased glucocorticoid receptors and increased total methylation levels in promoter region 1C in whole blood. Additionally, adulthood trauma seemed to be of greater importance with regards to HPA axis activity while childhood trauma showed to be more significant with regards to epigenetics. These results indicate that 1) individuals suffering from a lifetime PTSD have a dampened HPA axis activity, 2) epigenetics play a different role in PTSD compared to abused individuals who have committed suicide and 3) timing of trauma has a significant effect on both the HPA axis activity and the epigenetic modifications.</description><description>Le TSPT est un syndrome dévastateur qui touche entre 7 et 12% de gens qui vivent un événement traumatique. Les personnes qui souffrent du syndrome ont un axe HPA dysfonctionnel avec moins de cortisol salivaire et une augmentation de sensitivité des récepteurs glucocorticoïdes. Il y a récemment eu des études épigénétiques qui ont montré une association entre les traumas et les effets sur l'axe HPA chez des patients abusés qui ont commis un suicide. De plus, les résultats indiquent qu'un trauma durant l'enfance est un facteur significatif pour la méthylation d'ADN dans la région promoteur 1F de l'hippocampe. Cette thèse présente le possible rôle modulateur de l'épigénétique des récepteurs glucocorticoïdes chez les personnes touchées du TSPT tout en examinant les effets du temps du trauma. Les résultats montrent que les individus qui souffrent du TSPT ont moins de cortisol salivaire le matin, une augmentation des récepteurs glucocorticoïdes et une augmentation de niveaux de méthylation totale dans la région promoteur 1C du sang. Il semblerait aussi qu'un trauma vécu durant l'âge adulte soit plus significatif pour l'axe HPA, alors qu'un trauma durant l'enfance semblerait prendre le dessus pour les modifications épigénétiques. Ces résultats montrent que 1) les personnes souffrant du TSPT ont une activité HPA atténuée, 2) l'épigénétique joue un rôle différent chez les TSPT comparés aux patients abusés qui ont commis un suicide et 3) le temps du trauma a des effets significatifs pour l'axe HPA et les modifications épigénétiques. </description><creator>Azoulay, Nelson</creator><contributor>Alain Brunet (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Epigenetic modulation of glucocorticoid receptors in posttraumatic stress disorder: examining child vs. adult trauma</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8g84mr539.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wh246x123</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hm50tw607</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Efficient and reliable tools are needed to accurately characterize the mechan- ical properties of soft tissue. A knowledge of Young's modulus and Poisson's ratio is essential to model mechanical behavior and quantify stresses and strain within soft tissues. The goal of this study was to investigate indirect methods for the identification of soft tissue material parameters from experimental data for irregular sample shapes and compositions. The approach was to solve an overdetermined inverse problem. Three-dimensional finite element simulations were performed, assuming a homogeneous isotropic linear elastic material. Simulation results were compared to measured surface strains obtained from Digital image correlation techniques. Material parameters were identified using an iterative approach, through the minimization of the mean square difference between simulated and measured strain data. The feasibility of this method was investigated using uniaxial tension tests of porcine vocal fold tissue samples. The identified material constants were compared with vo- cal fold data reported in the literature. This method may be generalized to other types of soft tissues.</description><description>Le développement d'outils efficaces pour la caractérisation des propriétés mécaniques des tissus mous est nécessaire. La connaissance du module d'Young et du coefficient de Poisson est essentielle à la modélisation du comportement mécanique et à l'estimation des champs de contraintes et de déplacements. L'objectif de cette étude est de mettre en oeuvre une méthode indirecte permet- tant d'identifier les constantes de matériau de tissus mous à partir de données expérimentales, pour des échantillons de forme et de composition variables. L'approche retenue est la résolution d'un problème inverse sur-déterminé. Des simulations par éléments finis en trois dimensions ont été réalisées, modélisant un corps homogène de matériau élastique linéaire isotrope. Les résultats de ces simulations ont été confrontés au champ de déplacement mesuré sur la surface d'échantillons en tension simple, par des techniques de corrélation d'image. Les constantes du matériau sont identifiés lorsque la différence entre le champ de déplacement mesuré et calculé atteint un minimum. La faisabilité de cette méthode a été vérifiée dans le cas de tests de tension simple sur des cordes vocales de porc. Les paramètres identifiés ont été comparés à des données publiées dans la littérature. Cette méthode peut être développée et appliquée à une grande variété de tissus mous.</description><creator>Bufi, Nathalie</creator><contributor>Luc Mongeau (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Identification of soft tissue material constants using tailored finite element model based regressions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g732df05p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hm50tw607</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8p58pj06p</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette étude est une ethnographie institutionnelle qui emploie une cadre théorique féministe-critique afin d'expliquer les relations sociales qui coordonnent les expériences des étudiantes-organisatrice racialisées à l'Université McGill. Les entrevues avec les étudiantes, administrateurs, professeurs et employés, avec des observations sur les textes, la langue institutionelle et des expériences autour de l'équité à l'Université McGill constituent les données pour effectuer cette analyse anti-raciste féministe. Dans la première partie de cette étude, les connaissances produites par les expériences des étudiantes-organisatrice racialisées – qui constituent le point d'entrée de cette étude – expose une disjonction entre la façon dont l'Université se portrait comme équitable et diversifiée et comment elle est vécue par certains étudiantes racialisées. La prochaine partie de cette étude examine certains des défis au travail d'organisation anti-raciste à l'Université McGill et le manque (et le besoin) d'une mémoire institutionnelle qui encourage l'organisation actuelle et future de documenter, de consulter, et de s'appuyer sur les initiatives passées (réussie et autrement) autour de la race, le racisme et l'équité.</description><description>This study is an institutional ethnography which employs a critical race feminist theoretical framework in order to explicate the social relations that coordinate the experiences of racialized female student activists at McGill University. Interviews with students, administrators, faculty and staff, along with observations about texts, institutional language and experiences around equity at McGill make up the data for conducting this anti-racist feminist analysis. In the first part of this study, knowledge produced through the experiences of racialized female student activists – who make up the entry point of this study – exposes a disjuncture between McGill's self-portrayal as equitable and diverse and how it is experienced by some racialized women. The next part of this study explores some challenges to doing anti-racist activist work at McGill and the lack of – yet need for – an institutional memory that encourages present and future organizing to document, refer to, and build on past initiatives (successful and otherwise) around race, racism and equity.</description><creator>Nazemi, Mahtab</creator><contributor>Choudry, Abdul Aziz (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Social Sciences - Women's Studies</subject><title>Beyond racism: mapping ruling relations in a Canadian university from the standpoint of racialized female student activists</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vh53x0969.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8p58pj06p</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bg257j81x</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'objectif du présent mémoire est de questionner comment des interprétations socialement construites de l'identité Israélienne influence la politique étrangère guerrière d'Israël envers ses voisins Palestiniens, et inversement, comment cettedernière contribue à sécuriser et stabiliser les tropes et le narratif identitaire sousjacent. À l'aide d'un modèle épistémologique interprétatif que fournit l'Analyse Critique du Discours et qui adopte une conceptualisation Foucaldienne du discours comme pratique sociale, la thèse tu présent mémoire est que le discours identitaire Israélien actuel fournit le cadre interprétatif pour rendre possible et légitimer laformulation d'une politique étrangère guerrière et que cette dernière est un outil central pour la gouvernance culturelle the l'État Israélien afin de reproduire le discours identitaire dominant et rabattre des discours identitaires alternatifs et contestataires. À ces fins, le cas sous étude est la Guerre de Gaza (2008), aussi appeler sous le nom de code Israélien de Operation Cast Lead. En tenant compte de l'aspect multimodal de la CDA, ce mémoire prend le Aesthetic turn et fournit une lecture du film Israélien Valse avec Bashir (2008) pour démontrer comment ce produit culturel populaire peut offrir un discours identitaire critique à propos du Soiet de l'Autre ainsi qu'offrir un discours critique quant à la formulation de la politique étrangère guerrière.</description><description>The purpose of the present thesis is to investigate how socially embeddedinterpretations of Israeli identity influence Israel's warring foreign policy towardsPalestinians and conversely, how this warring foreign policy contributes tosecuring and stabilizing the underlying identity narratives of the dominant Israelinational identity. Based on an interpretative Critical Discourse Analysis (CDA)framework which adopts a Foucauldian conceptualization of discourse as socialpractice, this thesis argues that today's dominant Israeli discourse of identityprovides the interpretative framework for enabling and legitimizing the formulationof a warring foreign policy. It further contends that this formulation is pivotal tothe cultural governance of the Israeli state by reproducing the dominant Israelipolitical identity and dismissing alternative Israeli and Jewish subjectivities. Thecase under study is the 2008 Gaza War, bearing the Israeli code name OperationCast Lead. Borrowing from a CDA maxim which insists that analysis should bemultimodal, this thesis takes the “aesthetic turn” and provides a reading of theIsraeli film Waltz with Bashir (2008), showing how this popular cultural productionmay provide alternative critical discursive narratives about the Self and the Other,that may offer a challenge to war-as-policy.</description><creator>Plasse-Couture, Francois-Xavier</creator><contributor>Vincent Pouliot (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Political Science - International Law and Relations</subject><title>Israeli warring foreign policy and the writing of identity: the case of Operation Cast Lead</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s4655m52q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bg257j81x</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rf55zc86j</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La phase IV et les autres études, traitant de l'après-commercialisation, ont été examinées minutieusement et sont souvent perçues comme étant éthiquement douteuses. Les critiques de ces études marketing déplorent que les avantages des celles-ci ne contrebalancent pas sur les risques et les ennuis subis par les volontaires. Cette manière de percevoir les études de la phase IV, même si elle est bien intentionnée, fait erreur dans sa critique qui devient une approche paternaliste envers le bien-être des humains. Par contre, les approches de l'intégrité des entreprises scientifiques amènent un cadre plus convaincant lors de l'évaluation morale de ces études. Cette approche donne une image plus claire sur la façon dont l'éthique des études phase IV devrait être traitée. J'indiquerai comment la pratique actuelle de l'éthique sur les études sur les humains est paternaliste et comment l'intégrité des études sur les humains est une préoccupation morale qui devrait aider à établir des limites sur ce que la recherche peut faire. Finalement, je mettrai en pratique ce cadre dans le cas des études sur les médicaments de la phase IV.</description><description>Phase IV and other post-marketing studies have come under scrutiny and are often viewed as ethically dubious. These criticisms generally take the form that benefits of studies aimed at marketing do not redeem the risks and burdens phase IV impose on volunteers. This view of phase IV studies, while well intended, errs in grounding a critique in what are, in the end, paternalistic appeals to the welfare of human subjects. Instead, appeals to the integrity of the scientific enterprise provide a more cogent framework for the moral evaluation of such studies. This approach provides a clearer picture of why, who, and how the ethics of phase IV studies should be approached. I will indicate the ways in which the current formalised practice of human research ethics is paternalistic and indicate how the integrity of the human research enterprise is another legitimate moral concern that should limit what research is permissible. Finally, I will apply this framework to the case of phase IV drug trials.</description><creator>Carlisle, Benjamin</creator><contributor>Jonathan Kimmelman (Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Philosophy, Religion And Theology - Philosophy</subject><title>A critique of phase IV seeding studies on the basis of a non-paternalistic justification for subject protections in human research</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h989r7305.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rf55zc86j</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Philosophy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g445cj49h</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study examines three novels, Bram Stoker's Dracula, Ivan Klima's Love and Garbage, and Nina FitzPatrick's The Loves of Faustyna, and their relation to the creation, and the propagation, of the discourse which surrounds Eastern Europe throughout the Cold War. In studying these texts I address the relation between postcommunist studies of Eastern Europe and the field of postcolonialism, which have traditionally overlooked one another. In doing so, I argue that the application of postcolonialism to postcommunist studies allows for a deeper understanding as to Eastern Europe's position throughout the twentieth century. The three writers I have chosen share similar themes with the postcolonial discourse and as such I have chosen to highlight these similarities in order to point to a new manner in which Eastern Europe's literary contribution to the twentieth century can be understood.</description><description>Cette étude examine trois romans, Dracula par Bram Stoker, Love and Garbage par Ivan Klima, et The Loves of Faustyna par Nina Fitzpatrick, et leurrelation à la création et la propagation du discours qui entoure Europe de l'Est pendant 'la guerre froide'. Dans l'étude de ces textes j'ai adressé la relation entre les études post-communiste de l'Europe de l'Est et le champ du post-colonialisme, qui ont traditionnellement négligé un l'autre. Ce faisant, je soutiens que l'application du postcolonialisme aux études post-communistepermet une meilleure compréhension de la position de l'Europe orientale tout au long du XXe siècle. Les trois auteurs que j'ai choisi soulève des thèmes similaires avec le discours postcolonial et à ce titre que j'ai choisi de mettre en preuve ces similitudes, afin de pointer vers une nouvelle façon dans laquelle la contribution littéraire de l'Europe orientale au XXe siècle peut être comprise.</description><creator>Hilborn, Ryan</creator><contributor>Monica Popescu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Literature - Comparative </subject><title>The forgotten Europe: Eastern Europe and postcolonialism</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042z19w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g445cj49h</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hx11xj890</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse explore l'influence d'Oscar Wilde sur les récits surnaturels britanniques durant la période de "fin de siècle" et au début du vingtième siècle. Soutenant que l'influence de Wilde est évidente dans le topos de l'oeuvre d'art hanté dans les récits surnaturels, la thèse établit d'abord l'importance et la signification de l'œuvre art hanté en relation avec la représentation sociale de Wilde en tant que personnalité culturelle, le roman Le portrait de Dorian Gray, le mouvement du décadentisme ainsi que la conception publique de l'homosexualité masculine qui émerge dans le sillage des procès de Wilde. Les chapitres suivants de la thèse examinent la façon dont certaines représentations de l'oeuvre d'art hanté retrouvées dans les récits surnaturels de Henry James, M.R. James, E.F. Benson, Robert Hichens et E.M. Forster relèvent de l'influence d'Oscar Wilde – et également la façon dont ces récits abordent les angoisses et inquiétudes liées au désir homosexuel masculin.</description><description>This thesis explores Oscar Wilde's influence on the British ghost story at the fin-de-siècle and the early years of the twentieth century. Arguing that Wilde's influence is reflected in the frequently occuring topos of haunted artworks in supernatural fiction, the thesis begins by establishing the significance of the Wildean haunted artwork in relation to Wilde-as-cultural-figure, The Picture of Dorian Gray, Decadence, and the public conception of the male homosexual that would emerge in the wake of the Wilde trials. The succeeding chapters of the thesis examine the manner in which haunted artworks featured in ghost stories by Henry James, M.R. James, E.F. Benson, Robert Hichens, and E.M. Forster respond to Wilde, and the manner in which these stories address anxieties over male same-sex desire.</description><creator>Ruthnum, Naben</creator><contributor>Miranda Brun Hickman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Literature - English</subject><title>Haunted artworks: Oscar Wilde and the British ghost story</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v118rj55t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hx11xj890</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2b88qh258</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Suivi de cible dans la zone à petite échelle en utilisant les réseaux de capteurs sans fil est une technique qui peut être largement utilisé dans des applications telles que le sauvetage d'urgence après un tremblement de terre, ou la protection de la sécurité dans un bâtiment. Beaucoup de systèmes de poursuite de cibles nécessitent un dispositif électrique réalisée par l'objectif de faire rapport de ses localisation instantanée et le statut. L'inconvénient rend ces systèmes ne conviennent pas pour des applications nombreuses interventions d'urgence, dispositif sans systèmes de suivi qui ne les périphériques connectés sur les objectifs sont nécessaires. Radio-Fréquence (RF) suivi tomographique est l'une des techniques dispositif de suivi-libres. Il s'agit d'un processus de suivi des cibles mobiles en analysant l'évolution de l'atténuation dans les transmissions sans fil. La cible peut être suivi dans la zone de réseau de capteurs, tandis que les appareils électriques ne doivent être effectués. Cependant, certaines approches précédentes dispositif de suivi-libre nécessite une phase d'entraînement avant de suivi, ce qui prend beaucoup de temps. Autres effectuer un suivi par scarification partie de précision de l'estimation.Dans cette thèse, nous proposons une nouvelle Monte Carlo séquentielles (SMC) algorithme de suivi RF tomographique. Il peut suivre une cible unique sans formation du système dans un réseau de capteurs sans fil. L'algorithme de filtrage particulaire adopte la méthode pour estimer la position cible et intègre en ligne Expectation Maximization (EM) pour estimer les paramètres du modèle. Sur la base de mesures expérimentales, le travail introduit également un modèle de mesure de roman pour l'atténuation provoquée par une cible pour améliorer la précision d'estimation. La performance de l'algorithme est évaluée par des simulations numériques et expériences sur le terrain avec un réseau de capteurs sans fil banc d'essai. Les deux résultats simulés et expérimentaux démontrent que notre travail surpasse précédente approche RF suivi tomographique pour le suivi de cible unique.</description><description>Target tracking in over a small-scale area using wireless sensor networks (WSNs) is a technique that can be used in applications ranging from emergency rescue after an earthquake to security protection in a building. Many target tracking systems rely on the presence of an electric device which must be carried by the target in order to reports back its location and status. This makes these systems unsuitable for many emergency applications; in such applications device-free tracking systems that where no devices are attached to the targets are needed. Radio-Frequency (RF) tomographic tracking is one such device-free tracking technique.  This system tracks moving targets by analyzing changes in attenuation in wireless transmissions. The target can be tracked within the sensor network area without being required to carry an electric device.Some previously-proposed device-free tracking approaches require a time-consuming training phase before tracking can be carried out, which is time-consuming. Others perform tracking by sacrificing part of the estimation accuracy.  In this thesis, we propose a novel sequential Monte Carlo (SMC) algorithm for RF tomographic tracking. It can track a single target moving in a wireless sensor network without the system needing to be trained. The algorithm adopts a particle filtering method to estimate the target position and incorporates on-line Expectation Maximization (EM) to estimate model parameters. Based on experimental measurements, the work also introduces a novel measurement model for the attenuation caused by a target with the goal of improving estimation accuracy. The performance of the algorithm is assessed through numerical simulations and field experiments carried out with a wireless sensor network testbed. Both simulated and experimental results demonstrate that our work outperforms previous RF tomographic tracking approaches for single target tracking.</description><creator>Chen, Xi</creator><contributor>Mark Coates (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Sequential Monte Carlo radio-frequency tomographic tracking</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m326m605k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2b88qh258</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:12579x56n</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis presents a theoretical and experimental study of the nonlinear behaviour of analog synthesizers' effects. The goal of this thesis is to evaluate and complete current research on nonlinear system modelling, both in and out of the field of music technology. The cases of single-input and multiple-input effects are considered.We first present an electronic analysis of the circuits of common examples of analog effects such as Moog's lowpass filter and Bode's ring modulator, extracting the equations of each system. We then discuss the results of experiments made on these systems in order to extract qualitative information about the distortion found in the system input-output relationship.Secondly, we look at the literature for methods used to model single-input nonlinear systems, and we investigate the opportunities to extend these techniques to multi-input systems. We focus on two different modelling approaches. The black-box approach seeks to model the input-output transfer function of the system as closely as possible without any particular assumption on the system. The circuit modelling approach uses the knowledge of electronic component behaviour to extract a transfer function from the known circuit of the system. The results of both approaches are compared to our experiments in order to evaluate their accuracy, identify flaws and, when possible, suggest potential improvements of the methods. </description><description>Cette thèse présente une étude théorique et expérimentale du comportement nonlinéaire des effets de synthétiseurs analogiques. Elle vise à évaluer et compléter les recherches actuelles sur la modélisation des systèmes non-linéaires, à la fois dans le domaine de la technologie de la musique et en dehors. Les cas des effets à une ou plusieurs entrées sont examinés. Pour ce faire, nous présentons d'abord une analyse électronique des circuits de plusieurs exemples usuels d'effets analogiques tels que le filtre passe-bas de Moog ou le modulateur en anneau de Bode. Les équations régissant chaque système en sont dérivées. Nous discutons ensuite le résultat d'expériences menées sur ces systèmes pour extraire une caractérisation qualitative de la distorsion présente dans le rapport entrée-sortie du système. Dans un second temps, nous examinons les méthodes de modélisation des systèmes non-linéaires à une entrée trouvées dans la littérature, et nous explorons les possibilités d'extension de ces techniques aux systèmes à plusieurs entrées. Deux approches de modélisation sont abordées. L'approche boîte noire vise à modéliser la fonction de transfert entrée-sortie du système aussi fidèlement que possible sans hypothèse sur la structure du système. L'approche de la modélisation du circuit utilise quant à elle la connaissance du comportement des composants électroniques pour extraire une fonction de transfert à partir du circuit (connu) du système.  Les résultats associés aux deux approches sont comparés à nos expériences pour évaluer leur performance, et identifier des lacunes et, quand c'est possible, des opportunités d'amélioration de ces méthodes.</description><creator>Germain, François</creator><contributor>Philippe Depalle (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Marcelo Wanderley (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2011</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>A nonlinear analysis framework for electronic synthesizer effects</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xk81jq668.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/12579x56n</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qz20sx967</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce mémoire de thèse présente une nouvelle interface pour l'expression musicale combinant la synthèse sonore par concaténation et les technologies de captation de mouvements dans l'espace. Ce travail commence par une présentation des dispositifs de capture de position de type main-libre, en étudiant leur principes de fonctionnement et leur caractéristiques. Des exemples de leur application dans les contextes musicaux sont aussi étudiés. Une attention toute particulière est accordée à quatre systèmes: leurs spécifications techniques ainsi que leurs performances (évaluées par des métriques quantitatives) sont comparées expérimentalement. Ensuite, la synthèse concaténative est décrite. Cette technique de synthèse sonore consiste à synthéthiser une séquence musicale cible à partir de sons pré-enregistrés, sélectionnés et concaténés en fonction de leur adéquation avec la cible. Trois implémentations de cette technique sont comparées, permettant ainsi d'en choisir une pour notre application. Enfin, nous décrivons SoundCloud, une nouvelle interface qui, en ajoutant une interface visuelle à la méthode de synthèse concaténative, permet d'en étendre les possibilités de contrôle. SoundCloud permet en effet de contrôler la synthése de sons en utilisant des gestes libres des mains pour naviguer au sein d'un espace tridimensionnel de descripteurs des sons d'une base de données.</description><description>This thesis presents research on three-dimensional position tracking technologies used to control concatenative sound synthesis and applies the achieved research results to the design of a new immersive interface for musical expression. The underlying concepts and characteristics of position tracking technologies are reviewed and musical applications using these technologies are surveyed to exemplify their use. Four position tracking systems based on different technologies are empirically compared according to their performance parameters, technical specifications, and practical considerations of use. Concatenative sound synthesis, a corpus-based synthesis technique grounded on the segmentation, analysis and concatenation of sound units, is discussed. Three implementations of this technique are compared according to the characteristics of the main components involved in the architecture of these systems. Finally, this thesis introduces SoundCloud, an implementation that extends the interaction possibilities of one of the concatenative synthesis systems reviewed, providing a novel visualisation application. SoundCloud allows a musician to perform with a database of sounds distributed in a three-dimensional descriptor space by exploring a performance space with her hands.</description><creator>Vigliensoni Martin, Augusto</creator><contributor>Marcelo Wanderley (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Touchless gestural control of concatenative sound synthesis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r207tt31z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qz20sx967</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g445cj508</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La théorie cinématique des particules et la théorie perturbative chirale sont d'abord presentées. Grâce à ces outils, la viscosité volumique d'un gaz de pions à une température en-deçà de la température de transition de phase de la chromodynamique quantique est calculée pour la valeur expérimentale de m, au premier ordre de la théorie perturbative. À basse température, les processus affectant le nombre de particules ralentissent de manière exponentielle lorsque la densité des pions devient exponentiellement faible. Ces processus contrôlent la viscosité volumique, qui à son tour devient exponentiellement large ζ ∼ (F^8/m^5)*exp(2m/T), pour une constante de désintegration des pions F ≃ 93 MeV.</description><description>In this thesis, we study kinetic theory and chiral perturbation theory, which are employed to compute the bulk viscosity of a gas of pions at temperatures below the QCD crossover temperature, for the physical value of m, to lowest order in chiral perturbation theory. Bulk viscosity is controlled by number-changing processes which become exponentially slow at low temperatures when the pions become exponentially dilute, leading to an exponentially large bulk viscosity ζ ∼ (F^8/m^5)*exp(2m/ T), where F ≃ 93 MeV is the pion decay constant.</description><creator>Lu, Egang</creator><contributor>Guy Moore (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Physics - Nuclear</subject><title>Bulk viscosity of a pion gas</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8623j3141.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g445cj508</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2z10wv70f</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Majority of anti-cancer drugs have been reported as chromophores that can transfer the energy of absorbed light to neighboring metabolites. This group of drugs has been categorized as conventional photosensitizers (PS); while the tumor therapy modality that combines the use of PS with light to generate toxic reactive oxygen species (ROS) has been termed photodynamic therapy (PDT). Moreover, recent researches and clinical studies have been reported to be currently investigating optimal combinations of PS, light sources and ligands for the efficient treatment of various cancers. On the one hand, clinical advantages of conventional PS such as the achievement of localized effects have been reported during PDT of various cancers, unlike the limited specificity of chemotherapeutic and other anti-cancer drugs. However, a number of unmet needs have also been identified in PDT based on the conventional PS agents, despite of the achieved specificity and clinical results. On the other hand, quantum dot (QD) nanocrystals have received considerable interest as PS in recent years due to improved properties such as strong absorption, durable fluorescence and cumulative yield of ROS. Indeed, the exploitation of QD unique optical properties has been the basis of their examination as PDT agents, in addition to various biological applications. Thus, this thesis addressed the improvement of tumor PDT through the development of multifunctional QD-based conjugates with tumor-specific pattern of internalization and enhanced photosensitization-mediated toxicity. Specifically, the conjugated PS complexes consisted of indium phosphide (InP) or cadmium selenide (CdSe) QDs coupled to either anticancer doxorubicin (Dox) or receptor-targeting ligands such as dopamine (DA) and Vascular Endothelial Growth Factor (VEGF). Conjugation was assessed by Electophoretic mobility shift assay (EMSA) and spectroscopic methods, whereas conjugate uptake was examined by confocal microscopy. In addition, the photosensitization-mediated toxicity was evaluated through determination of the conjugate Effective Concentration at half maximum effect (EC50) on melanoma cell lines, using Sulfo-Rhodamine B (SRB) colorimetric assays. Interestingly, QD-based PS conjugates revealed distinctive electrophoretic or spectroscopic profiles, specific uptake pattern as well as ECs50 about four to five or two times more efficient, by comparison to respective free QDs or Dox. Overall, the conjugation of QDs, to molecules that initially were or were not conventional PS, generated anti-cancer complexes that simultaneously combined efficient absorption, receptor-induced endocytosis and photosensitization-mediated toxicity, unlike conventional organic PS 1. Thus, the use of QDs, as either donors or acceptors of fluorescence resonance energy transfer (FRET) 2 within multifunctional PS conjugates, has constituted an excellent approach that would lead to the enhancement of PDT efficacy during the treatment of deep tumors, with an additional advantage of further reduced dosage of PS.</description><description>Diverses études ont rapporté nombre d'anticancéreux comme des chromophores capables de transférer l'énergie lumineuse absorbée aux métabolites environnants. Ce groupe de médicaments est classé dans la catégorie des photosensibilisateurs (PS) conventionnels; cependant le type de thérapie combinant l'usage des PS à la lumière en vue de générer des espèces réactives oxygénées (ROS) toxiques est dit thérapie photodynamique (TPD). Par ailleurs, des recherches et études cliniques examinent actuellement les combinaisons optimales des PS, sources lumineuses et ligands, devant traiter de façon efficace divers cancers. D'une part, les avantages cliniques des PS conventionnels tels que des effets thérapeutiques localisés ont été rapportés lors de la TPD de diverses tumeurs malignes, à l'opposé de la spécificité restreinte de la chimiothérapie et d'autres traitements anti-tumoraux. Toutefois, certains besoins thérapeutiques insatisfaits ont été rapportés lors de l'usage des PS conventionnels, nonobstant les résultats cliniques accomplis. D'autre part, les nanocristaux de points quantiques (PQ) ont récemment fait l'objet d'une grande attention en tant que PS grâce à leurs propriétés innovantes telles une forte absorption, une fluorescence durable et un rendement cumulatif en ROS. En effet, l'exploitation des caractéristiques optiques uniques des PQ a été la base de leur récente étude comme agents de TPD, en plus de diverses applications biologiques. Ainsi, la présente thèse a adressé l'amélioration de la TPD des néoplasmes malins à travers le développement des conjugués multifonctionnels à base des PQ possédant un profil d'internalisation spécifique aux cellules cancéreuses et une toxicité induite par photosensibilisation. De façon plus spécifique, les conjugués PS ont été composés de PQ de phosphure d'indium (InP) ou de séléniure de cadmium (CdSe) couplés soit a l'anticancéreux doxorubicine (Dox) ou aux ligands à récepteurs spécifiques tels que la dopamine (DA) ou le factor de croissance de l'endothélium vasculaire (VEGF). La conjugaison fut évaluée par le test de retard sur gel d'électrophorèse (EMSA) et par des méthodes spectroscopiques, tandis que l'internalisation des conjugués fut examinée par microscopie confocale. De façon additionnelle, la toxicité induite par photosensibilisation fut pour sa part évaluée grâce à la détermination de la concentration efficace des conjugués à 50% de leur effet maximal (EC50) sur des lignées cellulaires de mélanome, au moyen des tests colorimétriques à la Sulfo-Rhodamine B (SRB). De façon intéressante, les conjugués PS à base de PQ ont révélé des profiles électrophorétique ou spectroscopique distincts, une internalisation caractéristique ainsi que des ECs50 environ quatre-cinq ou deux fois plus effectives comparativement aux PQs ou Dox libres correspondants. De façon globale, la conjugaison des PQ aux molécules ayant préalablement été ou non des PS conventionnels, a généré des complexes anticancéreux combinant simultanément absorption efficace, endocytose médiée par récepteurs ainsi que toxicité induite par photosensibilisation, à l'opposé des PS organiques conventionnels 1. Ainsi, l'usage des PQ, en tant que donneurs ou receveurs du transfert d'énergie de résonnance fluorescente (FRET) 2 au sein du conjugué multifonctionnel de PS, a constitué une excellente approche qui conduirait à rehausser l'efficacité de la TPD lors du traitement des tumeurs profondes, en plus de l'avantage additionnel d'une réduction considérable en dose de PS.</description><creator>Ntumba, Kalonji</creator><contributor>Sylvie Fournier (Internal/Supervisor)</contributor><date>2011</date><subject>Health Sciences - Immunology</subject><title>Enhancing the photodynamic therapy of tumors with conjugated fluorescent quantum dot nanoparticles</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d504rq38c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wv70f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1z40kx970</identifier><datestamp>2020-04-06T20:45:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les parasitoïdes démontrent une variation dans leurs tailles corporelles lorsqu'ils sont contraints par la quantité de ressources contenue dans l'hôte. La plasticité phénotypique des caractères reproducteurs du parasitoïde des œufs Trichogramma euproctidis ainsi que son impact sur le succès de reproduction en contexte de compétition ont été étudiés. Cette espèce a été choisie pour cette étude parce que différents aspects des stratégies de reproduction des mâles et des femelles sont bien connus.Une plasticité phénotypique des caractères reproducteurs a été observée pour T. euproctidis. Les résultats ont montré que la longueur des spermatozoïdes, et le volume et le nombre d'oocytes augmentent avec la taille corporelle. Un indice d'investissement maternel a été calculé pour déterminer l'effort investi en reproduction en lien avec la taille corporelle des femelles et suggère que les femelles de grandes tailles investissent plus de ressources en reproduction. Dans cette étude, la plasticité des caractères reproducteurs chez T. euproctidis est une conséquence d'une contrainte environnementale de disponibilité de la nourriture, suggérant que l'acquisition des ressources pendant le stade larvaire est un facteur déterminant de la valeur adaptative.En contexte de compétition spermatique, les petits spermatozoïdes ont fertilisé les œufs plus tôt dans la vie des femelles que les longs spermatozoïdes, mais seulement lorsque les petits spermatozoïdes étaient en infériorité numérique indiquant qu'ils peuvent compenser en étant plus compétitifs. Le volume des oocytes n'a pas influencé les résultats de la compétition larvaire, cependant la progéniture de la deuxième femelle qui pond a été avantagée sur la première, suggérant un comportement d'ovicide de la deuxième femelle.</description><description>The body size of parasitoids varies with the amount of resources contained in a single host and this phenotypic plasticity applies to their reproductive traits. The impact of this phenotypic plasticity on the reproductive success of the egg parasitoid Trichogramma euproctidis in context of competition has been investigated. This species has been chosen for this study because different aspects of the reproductive strategies of both males and females are well known.Phenotypic plasticity in reproductive traits was observed in T. euproctidis. Results show that sperm size, and oocyte volume and number increased with body size. An index of maternal investment was calculated to determine how the effort invested in reproduction by females varies with body size and suggests that larger females invested more resources in reproduction. The plasticity in reproductive traits in T. euproctidis was a consequence of an environmental constraint of food availability, suggesting that resources acquisition during larval stage is a determinant factor of fitness. In context of sperm competition, smaller sperm were able to fertilize eggs earlier in an oviposition sequence but that advantage was apparent only when small sperm were in numerical inferiority which indicates that smaller sperm can compensate by being more competitive. Oocyte volume did not influence the outcome of the larval competition, but the clutch of the second-ovipositing female was advantaged, suggesting an ovicidal behavior from the second female. </description><creator>Durocher-Granger, Léna</creator><contributor>Guy Boivin (Supervisor1)</contributor><contributor>David James Lewis (Supervisor2)</contributor><date>2011</date><subject>Biology - Entomology</subject><title>The effects of phenotypic plasticity on reproductive success of Trichogramma euproctidis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vx021k205.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kx970</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):37700</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>