<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T04:19:48Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):47750" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5425kg269</identifier><datestamp>2020-07-14T19:25:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La phénologie reproductrice et les exigences en matière d'habitat du tétras à queue fine (Tympanuchus phasianellus) ne sont pas bien comprises. Les populations du nord de tétras à queue fine appartenant à la sous-espèce Tympanuchus phasianellus caurus sont particulièrement sous-étudiées. Bien que l'on pense que la sous-espèce du caurus est stable, au-delà des observations anecdotiques, on connait peu sur le statut du tétras à queue fine ou les exigences de l'habitat et la tolérance aux perturbations dans les régions plus nordiques de son aire de répartition. La présente étude porte sur une population de du tétras à queue fine située dans le centre-nord du Yukon dans et autour des champs aurifères du Klondike. Les femelles ont été équipées d'émetteurs radio et surveillées pendant la période de reproduction sur trois années d'étude (2015-2017) afin de quantifier l'utilisation de l'habitat autour des arènes identifiés pendant les périodes de nidification et d'élevage des couvées, d'analyser la sélection de l'habitat des poules pour la nidification et élevage des couvées, et évaluer les effets de l'habitat sur l'éclosion et le succès du nombre d’œuf pouvant être couvés avec succès. Parmi les 41 poules portant un émetteur radio, presque toutes ont essayé de nicher (96.4% ± 2.5) et la taille moyenne d’une couvée était de 8.9 ± 2.1. Dans l'ensemble, le succès de nidification était 76.4% ± 1.8 (n-39). Les sites de nidification étaient situés là où une couche d'arbuste fournissait une couverture verticale et un sous-bois abondant de graminée cespiteuses fournissait une couverture horizontale. La survie était plus élevée pour les nids d'éclosion précoce dans les sites avec moins de hummocks que les nids d'éclosion plus tard, avec de nombreux hummocks. Les poules élevant une couvées ont sélectionnées pour les habitats avec de la végétation mésique comme le bouleau broussailleux et de carex mais elles ont également montré une préférence pour les sites classés comme secs plutôt que humides. L'échec de la couvée s'est produit moins souvent dans les sites de basse altitude, en pente douce et avec une couverture abondante d’arbres morts et plus souvent dans les sites situés sur des pentes exposée au sud et à l'est avec moins d’arbres morts. Pendant les périodes de nidification et d'élevage de couvée, les poules n'ont pas choisi de sites dominés par les arbustes également; ceux avec des arbustes de moins de 2 m de hauteur ont été préférés aux arbustes plus grands et l'évitement était plus important lorsque le stade de succession a progressé à la forêt mûrissante. La taille de l'aire de répartition (163.0 ± 52.9 ha, en utilisant un noyau de densité de 95%) était plus grande et les distances parcourues entre le site de nidification et l'habitat d'élevage des couvées (1119.2 ± 187.9 m) étaient plus longues que ce qui avait été décrit précédemment pour le tétras à queue fine et d'autres tétras des prairies. La survie des poules dans les champs aurifères du Klondike pendant la période de reproduction était de 64.2% ± 6.2 (n = 70), la plupart de la mortalité se produisant pendant la période de ponte et l'incubation. La recherche actuelle nous a permis de mieux comprendre les événements phénologiques, l'utilisation de l'espace et la sélection de l'habitat d'une population isolée d'une espèce d'oiseau dans une région de développement des ressources, et de caractériser l'importance, l'échelle, et interdépendance de trois impacts majeurs - l'activité minière, l'histoire du feu et les prédateurs - sur la survie et le succès reproducteur du STGR dans les champs aurifères du Klondike</description><description>The reproductive phenology and habitat requirements of sharp-tailed grouse (Tympanuchus phasianellus) are not well understood. Northern populations of sharp-tailed grouse (STGR) belonging to the Tympanuchus phasianellus caurus subspecies are particularly under-studied. Although the caurus subspecies is thought to be stable, beyond anecdotal sightings, little is known regarding STGR status or habitat requirements and tolerance to disturbance in the northern parts of its range. The present study focuses on a STGR population located in North-Central Yukon in and around the Klondike Goldfields. Female STGR were fitted with radio transmitters and monitored during the reproductive period over three study years (2015-2017) to quantify habitat use around identified lek sites during the nesting and brood-rearing periods, analyze the habitat selection of nesting and brood-rearing hens, and assess habitat effects on hatching and fledgling success. Among 41 radio-collared hens, nearly all attempted to nest (96.4% ± 2.5) and clutch size averaged 8.3 ± 2.1. Overall apparent nest success for all nests was 76.4% ± 1.9 (n = 39). Nest sites were situated where a shrub layer provided vertical cover and abundant bunchgrass understory provided horizontal cover. Survival was higher for early hatching nests in sites with fewer hummocks than later hatch nests with many hummocks. Brood rearing hens selected for habitats with mesic vegetation such as scrub birch and sedges, but also showed a preference for sites classified as dry rather than wet. Brood failure occurred less often within low elevation, sloping sites with abundant deadfall cover and more often within sites on south and east facing slopes with less deadfall. During both the nesting and brood rearing periods, hens did not select for shrub dominated sites equally; those with shrubs less than 2m in height were preferred over taller shrubs and avoidance increased as the successional stage progressed to maturing forest. Home range sizes (163.0 ± 52.9 ha, using 95% kernel density) were larger and distances traveled from the nest site to brood rearing habitat (1119.2 ± 187.9 m) were longer than previously described for STGR and other prairie grouse. Hen survival in the Klondike Goldfields during the reproductive period was 64.2% ± 6.2 (n = 70), with most mortality occurring during egg laying and incubation. The current research has helped advance our understanding of the phenological events, space use and habitat selection of an isolated populations of a lekking bird species in a resource development region, and characterize the importance, scale, and inter-relatedness of three major impacts - mining activity, fire history, and predators – on STGR survival and reproductive success in the Klondike Goldfields</description><creator>Potié, Joël</creator><contributor>Mike Suitor (Supervisor2)</contributor><contributor>Murray Mitchell Humphries (Supervisor1)</contributor><date>2020</date><subject>Natural Resource Sciences</subject><title>Sharp-tailed grouse «Tympanuchus phasianellus» in a resource development area at the northern edge of the species' range</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xw42nd43z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5425kg269</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2v23vz31h</identifier><datestamp>2020-07-14T19:25:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La stéatose hépatique non alcoolique (NAFLD: Nonalcoholic Fatty Liver Disease ) est une pathologie dont la prévalence ne cesse d’augmenter. Elle se caractérise par l'accumulation de lipides dans le foie, entraînant une altération de la fonction hépatocytaire. La NAFLD peut également évoluer vers une stéatohépatite non alcoolique (NASH ; Non-Alcoholic SteatoHepatitis), une cirrhose ou une fibrose ainsi qu’un carcinome hépatocellulaire (HCC: Hepatocellular Carcinoma).Un régime dit obésogène, riche en graisses et en sucres, est associé à une résistance à l'insuline et au développement de la NAFLD. Les modèles murins sont fréquemment utilisés pour étudier cette pathologie car l’histologie du foie est similaire à celle des humains; cependant, il n’existe pas de modèle d’étude murin de NAFLD, induit par un régime alimentaire, approprié et cohérent qui imite à la fois la progression et la pathogenèse de la maladie chez l’homme. Pour cela, dans cette étude, nous avons étudié 2 régimes: un régime riche en graisses (45%) auquel a été ajouté 30% fructose dans l’eau de boisson (HFHF) et un régime riche en graisses (40%), en fructose (30%) et supplémenté en cholestérol (WDHC) par rapport à un régime contrôle (GBD). Nous avons également comparé ces régimes alimentaires chez la souris avec le modèle d’hépatocarcinome induit par la diéthylnitrosamine (DEN), un agent carcinogène. Nous avons émis l'hypothèse que le régime WDHC entraînerait un phénotype métabolique similaire à celui induit par le régime HFHF mais avec une aggravation du phénotype hépatique. Pour cela, 4 à 8 souris mâles et femelles ont été nourries avec le régime WDHC ou HFHF pendant 31 semaines. Les souris HCC ont reçu une injection de 25 mg/kg de DEN à l'âge de 2 semaines puis ont été nourries aves le régime HFHF pendant 24 semaines. Les souris mâles et femelles nourries avec le régime HFHF prennent plus de poids que les souris nourries avec le WDHC et développent un syndrome métabolique plus sévère. Cependant, les souris nourries avec le WDHC ont des foies plus lourds par rapport aux souris HFHF et leur contenu hépatique en triglycérides est plus élevé chez les femelles alors qu’aucune différence n'a été observée chez les mâles. De plus, les souris nourries au WDHC présentent une expression génique inflammatoire accrue (TNF-a, MCP1, IL-1b) et une fibrose, mimant un phénotype hépatique de NASH. Les souris nourries avec le régime WDHC et HFHF développent des cancers avec une histopathologie similaire. Bien que tous les males développent un cancer du foie, l’incidence est différente chez les femelles selon les régimes. En effet les femelles nourries au WDHC ont un taux d'incidence de 100% de cancer du foie tandis que les femelles nourries au HFHF ont une incidence de 57%. Globalement, les souris nourries avec le régime WDHC développe une obésité moins sévère et des caractéristiques métaboliques typiques des humains atteints de NAFLD, mais avec un phénotype hépatique plus sévère que les souris nourries au HFHF. Ces données confirment les preuves croissantes du rôle du cholestérol dans l'aggravation de la progression de la NAFLD, car les souris nourries avec le WDHC présentent une augmentation des dommages hépatiques comparées aux souris nourries avec le HFHF. D’autre part cette étude met en évidence un dimorphisme sexuel important dans le développement de la pathologie, en effet quelque soit les régimes, les femelles développent des lésions hépatiques plus tardivement.Enfin, le modèle HCC, combinant DEN et régime WDHC apparaît comme une méthode fiable pour induire un cancer du foie induit par la NASH chez les deux sexes. Sur la base de ces résultats, les chercheurs peuvent ainsi choisir le modèle de souris le plus adapté aux besoins de leurs études</description><description>Non-alcoholic fatty liver disease (NAFLD) is becoming increasingly prevalent, resulting from lipid accumulation in the liver, leading to impaired hepatocyte function. NAFLD has the potential to develop into non-alcoholic steatohepatitis (NASH), cirrhosis or fibrosis, and hepatocellular carcinoma (HCC). The western diet, high in fats and sugars, is linked to insulin resistance and NAFLD development. Murine models are frequently used to study NAFLD, as their livers display similar histopathology as humans; however, the field lacks an appropriate and consistent diet-induced model that mimics both human disease progression and pathogenesis. In this study, we examined 2 diets: a high-fat diet supplemented with 30% fructose water (HFHF) and a western diet high in cholesterol (WDHC) diet compared to a grain-based diet (GBD). We also compared these diets in mice with diethylnitrosamine(DEN)-induced HCC. We hypothesized that WDHC diet would lead to similar metabolic phenotypes and worsened liver phenotypes compared to HFHF diet. 4-8 male and female mice on each diet were fed for 31 weeks in the NASH model and 24 weeks in the cancer model. HCC mice were injected with 25mg/kg DEN at 2 weeks old. HFHF-fed mice of both sexes gained more weight than their WDHC-fed counterparts, although WDHC mice had larger livers. Female WDHC livers had higher triglyceride content while no difference was seen in males. HFHF mice also developed more prominent metabolic syndrome compared to WDHC mice. However, WDHC-fed mice displayed increased inflammatory gene expression (TNF-a, MCP1, IL-1b) and fibrosis, better mimicking a NASH liver phenotype. WDHC diet mice had similar cancer phenotypes to HFHF-fed mice. Notably, WDHC-fed females had a 100% incidence rate of liver cancer while HFHF-fed females had 57% incidence. Overall the mice on the WDHC diet acquired less severe obesity and metabolic characteristics typical of humans with NAFLD, but had more severe liver disease than the HFHF-fed mice. This data supports the growing evidence of the role of dietary cholesterol in exacerbating NAFLD progression, as WDHC-fed mice have increased liver damage. While females diverge in body weight very early on, they do not have as pronounced differences in metabolism as seen in males, and take longer to acquire liver damage. The WDHC-fed HCC model emerges as a reliable method to induce NASH-driven liver cancer in both mouse sexes. Based on these results, researchers can choose the mouse model most suitable for the needs of their study</description><creator>Zhang, Hannah</creator><contributor>Jennifer Estall (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Anatomy and Cell Biology</subject><title>Physiological comparison of two diet-induced mouse models of nonalcoholic fatty liver disease progression</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mk61rn59z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2v23vz31h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy and Cell Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kk91fr34f</identifier><datestamp>2020-07-14T19:25:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The search for obtaining a competitive edge in the aerospace industry is pushing the boundaries of the commonly used materials for aircraft construction. Mg has not been used due to the perceived fire risk that this metal possesses, however, its low density (1.7 g/cm3) represents an asset that should not be underestimated. As an example, if only the aluminum components in the passenger seats of an Airbus A380 were replaced by Mg (540 seats approximately), more than 5000 kilograms could be reduced from the plane weight. This potential has led the aircraft companies and Mg producers to work with the Federal Aviation Administration (FAA) to modify the standards on Mg ignition. Pure Mg ignites at ~650 °C and the commonly used alloys AZ (Aluminum-Zinc) and AM (Aluminum-Manganese) have even lower ignition temperature. Currently only two rare-earth containing Mg alloys have been identified as having passed the new FAA/SAE flammability test for Mg alloys (WE43 and Elektron 21®). There is now a drive for new research on the development of ignition-proof Mg alloys.The present thesis is aimed at studying the potential of Sr and Ca alloying for the development of ignition-resistant Mg alloys. The use of these elements was motivated by the necessity to develop ignition resistant Mg alloys which are not mostly dependent on the use of rare-earth elements.The results presented in this thesis have demonstrated that the simultaneous use of Sr and Ca in Mg improves the formation of a compact oxide scale at high temperatures. This oxide scale develops at the gas/oxide interface, where CaO is formed mostly in the solid-state while SrO becomes predominant during the liquid state. A new parameter, the Effective Pilling-Bedworth Ratio (EPBR), was developed in this study, which is the ratio of the volume of the composite oxide that forms to the volume of the Mg alloy substrate. The additions need to have an EPBR greater than 1 and have a Gibb’s free energy of oxidation more negative than Mg to ensure the formation of a relatively thin but compact composite oxide over the Mg alloy. An important factor was isolated; that of heating rate which governs the ignition temperature of binary Mg-Sr and Mg-Ca alloys.  It was discovered that, while the use of different heating rates does not alter significantly the ignition temperature of pure Mg, there are significant changes in some binary systems. Mg-Sr alloys displayed the most dramatic change, going from reaching temperatures between 750-800 °C adding 1-2.4 wt% to igniting as soon as the alloys were molten (~640 °C). Mg-Ca alloys ignition temperatures were affected by the heating rate only when 2 and 3 wt% Ca was added. The Mg-1Ca wt% alloy seemed unaffected. Microstructural and surface analysis of both binary alloys revealed the existence of underlying mechanisms not reported before.  The observed differences in the Mg-Ca alloys were attributed to the formation of molten eutectic pools during the semi-solid state that proved to be thermodynamically more resistant to the oxidation than the solid intermetallics once the semi-solid range was reached. A low heating rate promoted the formation of these oxidation-resistant pools, while a high heating rate resulted in the excessive oxidation of the solid intermetallics. For the Mg-Sr binary alloys, it was found that its low oxygen affinity against Mg hinders its effectiveness protecting the alloy when a high heating rate is used; causing profuse oxidation from the interdendritic regions and developing a non-protective oxide scale with large internal stresses. A low heating rate promotes the formation of Sr-rich pools which in turn allows the formation of a continuous SrO scale at the gas/oxide interface, hindering further oxidation during the liquid state</description><description>La recherche d'un avantage concurrentiel dans l'industrie aérospatiale repousse les limites des matériaux couramment utilisés pour la construction aéronautique. Le Mg n'a pas été utilisé en raison du risque d'incendie perçu que ce métal possède. Cependant, sa faible densité (1,7 g / cm3) représente un atout à ne pas sous-estimer. Ce potentiel a conduit les entreprises aéronautiques et les producteurs de magnésium à collaborer avec l’Administration Fédérale de l’Aviation (FAA) dans le but modifier les normes en matière d'ignition du magnésium. Le Mg pur s'enflamme à environ 650 ° C et les alliages couramment utilisés, AZ (aluminium-zinc) et AM (aluminium-manganèse), ont une température d'ignition encore plus basse. Aujourd’hui, seul deux alliages de Mg contenant des terres rares ont été identifiés comme ayant réussi le nouvel essai d'inflammabilité FAA / SAE des alliages de Mg (WE43 et Elektron 21 ™). La présente thèse vise à étudier le potentiel du Sr et le Ca pour le développement d'alliages de Mg résistant à l'inflammation. L'utilisation de ces éléments a été motivée par la nécessité de développer des alliages de magnésium résistants à l'inflammation qui ne dépendent pas uniquement de l'utilisation d'éléments obtenus à partir de terres rares. Les résultats présentés dans cette thèse ont démontré que l'utilisation simultanée de Sr et de Ca dans le Mg améliore la formation d'une couche d'oxyde compact à des températures élevées. Cette couche d'oxyde se développe à l'interface gaz / oxyde, où le CaO se forme principalement à l'état solide, tandis que le SrO devient prédominant à l'état liquide. Un nouveau paramètre, le Rapport Effectif Pilling-Bedworth, a été développé dans cette étude. Il s'agit du rapport entre le volume de l'oxyde composite formé et le volume du substrat en alliage de Mg. Les additions doivent avoir une valeur EPBR supérieure à 1 et une énergie d’oxydation libre de Gibb plus négative que le Mg afin d’assurer la formation d’un oxyde composite relativement mince mais compact dans l’alliage de Mg.Un facteur important a été isolé; celui de la vitesse de chauffage qui régit la température d'inflammation des alliages binaires Mg-Sr et Mg-Ca. Il a été découvert que, bien que l’utilisation de vitesses de chauffage différentes ne modifie pas de manière significative la température d’inflammation du Mg pur, il existe des modifications importantes dans certains systèmes binaires.Les alliages de Mg-Sr ont présenté le changement le plus spectaculaire, allant de l’atteinte de températures comprises entre 750 et 800 ° C en ajoutant 1-2,4% en poids à l’inflammation dès que les alliages étaient fondus (~ 640 ° C). Les températures d'inflammation des alliages Mg-Ca n'étaient influencées que par la vitesse de chauffage seulement lorsque des teneurs de 2 et 3% en poids de Ca étaient ajoutées. L'alliage de Mg-1Ca % en poids ne semblait pas affecté. L'analyse microstructurale et superficielle des deux alliages binaires a révélé l'existence de mécanismes sous-jacents non signalés auparavant. Les différences observées dans les alliages Mg-Ca ont été attribuées à la formation de bassins eutectiques en fusion au cours de l'état semi-solide, qui s'est révélée être thermodynamiquement plus résistante à l'oxydation que les composés intermétalliques solides une fois que l’état semi-solide a été atteint. Pour les alliages binaires Mg-Sr, il a été constaté que la faible affinité du Sr pour l'oxygène contre le Mg entrave son efficacité en protégeant l'alliage lorsqu'un taux de chauffage élevé est utilisé; provoquant une oxydation abondante à partir des régions inter-dendritiques et en développant une couche d'oxyde non protectrice avec de fortes contraintes internes. Une faible vitesse de chauffage favorise la formation de bassins riches en Sr, ce qui permet à son tour la formation d'une couche continue de SrO à l'interface gaz / oxyde, empêchant une oxydation supplémentaire pendant l'état liquide</description><creator>Villegas Armenta, Luis Angel</creator><contributor>Mihriban Ozden Pekguleryuz (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Mining and Materials</subject><title>The development of ignition resistant magnesium alloys via strontium and calcium alloying</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dn39x568m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kk91fr34f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sq87bz81r</identifier><datestamp>2020-07-14T19:26:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>BackgroundDuring major depressive episodes (MDE) difficulties to distinguish unipolar (UP) from bipolar disorder (BP) commonly arise leading to ineffective treatments. Some authors have hypothesized that Treatment-Resistant Unipolar Depression (TRD-UP) should be considered as a new subtype of depression within the bipolar spectrum disorders. Until now, no studies have examined demographic data and clinical predictors associated with each disorder and their respective pharmacological outcomes. MethodsIn the first study, we examined sociodemographic and clinical features from 194 adult patients meeting the Diagnostic and Statistical Manual of Mental Disorders (DSM-IV/DSM-V) criteria for TRD-UP (n = 100) and BP (n = 94).The following behavior scales were used to assess depression: Montgomery–Asberg Depression rating scale (MADRS), Hamilton-Depression Rating Scale (HAM-D17), Clinical Global Impression-Severity of Illness (CGI-S) and the Quick Inventory of Depressive Symptomatology (QIDS-C16). Binary logistic regression analysis was conducted to examine clinical predictors independently associated with the two disorders.In the second study, we analyzed 86 TRD-UP patients who received ADs (n=36) or second generation antipsychotics (SGA) +AD (n=50) treatment. Patients were assessed by the same behavioral scales mentioned previously before (T0) and after the latest 3-month stable trial (T3). Comparisons for all clinical scales of depression and general functioning between ADs and augmentation groups were evaluated using two-way repeated-measures ANOVA and logistic regression analysis.ResultsFor the first study, TRD-UP patients exhibited greater severity of depression on all scales with higher prevalence of anxiety and panic disorders, cluster C personality disorders, melancholic features with fewer hospitalizations and later onset of depression (p &lt; 0.001) compared to BP patients. Logistic regression showed that higher depression scores, comorbidity with anxiety disorders, lower global assessment of functioning and lower number of hospitalization and psychotherapies distinguished TRD-UP from BP.In the second study, compared to ADs, the SGA+AD group showed an increased percentage of depression with psychotic features, co-morbidity for personality disorders and substance use disorders a higher number of failed ADs pharmacotherapies and depressive symptoms at T0 on all evaluated scales (p&lt;0.001). Compared to baseline the SGA+AD group had a higher decline on MADRS and HAM-D17 at T3 mean score (p&lt;0.001). Logistic regression analysis indicated that psychotic features, personality disorders, and substance use disorders were independently associated with SGA+AD treatment. ConclusionOur results strengthen the concept of TRD-UP as a possible distinct phenotype compared to bipolar depression. TRD-UP patients exhibited a statistically significant decrease in depressive symptoms while receiving augmentation treatment with SGA+AD which aligns with the FDA recommendation of SGA as augmentation for TRD. More clinical and pharmacological studies are needed to better comprehend the nature of resistant depression and to propose effective interventions</description><description>ContextePendant les épisodes dépressifs majeurs (MDE), des difficultés pour distinguer unipolaire (UP) du trouble bipolaire (BP) surviennent fréquemment, ce qui conduit à des traitements inefficaces. Certains auteurs ont émis l'hypothèse que la dépression unipolaire résistante au traitement (TRD-UP) devrait être considérée comme un nouveau sous-type de dépression dans les troubles du spectre bipolaire.Jusqu'à présent, aucune étude n'a examiné les données démographiques et les prédicteurs cliniques associés à chaque trouble, et leurs résultats pharmacologiques respectifs. MethodsDans la première étude, nous avons examiné les caractéristiques sociodémographiques et cliniques de 194 patients adultes répondant aux critères du Manuel diagnostique et statistique des troubles mentaux (DSM-IV / DSM-V) pour TRD-UP (n= 100) et BP (n= 94).Les échelles de comportement suivantes ont été utilisées pour évaluer la dépression: échelle de Montgomery – Asberg Depression Rating (MADRS), Hamilton-Depression Rating Scale (HAM-D17), Clinical Global Impression-Severity of Illness (CGI-S) et Quick Inventory of Depressive Symptomatology (QIDS-C16). Une analyse de régression logistique binaire a été menée pour examiner les prédicteurs cliniques associés indépendamment aux deux troubles.Dans la deuxième étude, nous avons analysé 86 patients TRD-UP qui ont reçu un traitement AD (n= 36) ou antipsychotiques de deuxième génération (SGA) + AD (n= 50). Les patients ont été évalués par les mêmes échelles comportementales mentionnées précédemment avant (T0) et après le dernier essai stable de 3 mois (T3).  Les caractéristiques sociodémographiques et cliniques ont été analysées par des tests indépendants pour les variables continues et par le chi carré de Pearson (χ²) pour les variables catégorielles. Les comparaisons pour toutes les échelles cliniques de la dépression et du fonctionnement général entre les AD et les groupes d'augmentation ont été évaluées en utilisant des mesures répétées bidirectionnelles ANOVA and une analyse de régression logistique.RésultatsPour la première étude, les patients TRD-UP présentaient une plus grande gravité de la dépression à toutes les échelles, avec une prévalence plus élevée d'anxiété et de troubles paniques, des troubles de la personnalité du groupe C, des traits mélancoliques, avec moins d'hospitalisations et apparition ultérieure de dépression (all p&lt; 0,001) par rapport aux patients BP. La régression logistique a montré que des scores de dépression plus élevés, une comorbidité avec des troubles anxieux, une évaluation globale plus faible du fonctionnement et un nombre plus faible d'hospitalisations et de psychothérapies distinguaient TRD-UP de BP. Dans la deuxième étude, par rapport aux AD, le groupe SGA + AD a montré un pourcentage accru de dépression avec des caractéristiques psychotiques, une comorbidité pour les troubles de la personnalité et les troubles liés à l'usage de substances (SUD), un nombre plus élevé d'échecs de pharmacothérapies AD et des symptômes dépressifs à T0 sur tous échelles évaluées (p&lt; 0,001). Par rapport à la ligne de base, le groupe SGA+AD avait une baisse plus élevée du score moyen sur MADRS et HAM-D17 à T3 (p&lt; 0,001). L'analyse de régression logistique a indiqué que les caractéristiques psychotiques, les troubles de la personnalité et le SUD étaient indépendamment associés au traitement SGA+ AD.ConclusionNos résultats renforcent le concept de TRD-UP comme phénotype distinct possible par rapport à la dépression bipolaire. Les patients TRD-UP ont présenté une diminution statistiquement significative des symptômes dépressifs lors du traitement d'augmentation avec SGA+AD, ce qui correspond à la recommandation de la FDA de SGA comme augmentation pour TRD. Davantage d'études cliniques et pharmacologiques sont nécessaires pour mieux comprendre la nature de la dépression résistante et proposer des interventions efficaces</description><creator>Nuñez, Nicolas</creator><contributor>Linda Booij (Supervisor2)</contributor><contributor>Stefano Comai (Supervisor3)</contributor><contributor>Gabriella Gobbi (Supervisor1)</contributor><date>2020</date><subject>Psychiatry</subject><title>Comparative study examining psychopathological traits and clinical outcomes in patients with unipolar treatment resistant depression and bipolar depression</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g732df39h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sq87bz81r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nz806457d</identifier><datestamp>2020-07-14T19:26:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The AMP-activated protein kinase (AMPK) is known to play a complex role in tumourigenesis. However, its role in advanced tumours, particularly in contexts such as chemoresistance, is poorly understood. Chemotherapeutic treatment can present tumour cells with unique metabolic challenges, including mitochondrial damage and reactive oxygen species (ROS) induction, suggesting a potential role for AMPK in mediating adaptive responses to these stressors. In this work, we investigate the role of ROS in AMPK signalling, as well as the roles of ROS signalling and particularly AMPK activity in chemoresistant cancers. We find that ROS are able to activate AMPK and induce a program of antioxidant response. When this program is lost due to AMPK ablation, elevated ROS levels induce a program of HIF-1α activation and glycolysis. In the context of chemoresistant p53-null cells, we find that treatment with chemotherapeutics induces both mitochondrial ROS and AMPK activity. AMPK loss does not alter susceptibility to chemotherapy in cells with wild-type p53, but rather abolishes chemoresistance in p53-null cells, a phenotype which is observed in both mouse embryonic fibroblasts and various cancer cell lines. AMPK activity in chemoresistant cells is found to induce a program of lysosomal biogenesis and autophagy, which can allow for recycling of cellular components damaged by drug treatment. This lysosomal program, controlled by the lysosomal transcription factors TFEB and TFE3, is necessary but not sufficient for the chemoresistance of p53-depleted cells. Future work will examine these phenotypes in vivo, and further characterize the roles of TFEB and TFE3 in this response</description><description>La protéine kinase activée par l'AMP (AMPK) est connue pour jouer un rôle complexe dans la tumorigénèse. Cependant, son rôle dans les tumeurs avancées, en particulier dans des contextes tels que la chimiorésistance, est incomplètement compris. Le traitement chimiothérapeutique peut présenter aux cellules tumorales des défis métaboliques uniques, y compris des dommages mitochondriaux et l'induction d'espèces réactives de l'oxygène (ROS), suggérant un rôle pour l'AMPK dans la gestion des réponses à ces facteurs de stress. Dans ce travail, nous étudions le rôle des ROS dans la signalisation d'AMPK, ainsi que les rôles de la signalisation de ROS et en particulier l'activité de AMPK dans les cancers chimiorésistants. Nous constatons que les ROS sont capables d'activer l'AMPK et d'induire un programme de réponse antioxydante. Lorsque ce programme est perdu en raison de l'ablation de l'AMPK, des niveaux élevés de ROS induisent un programme d'activation de HIF-1α et de glycolyse. Dans le contexte des cellules chimiorésistantes  manquant la protéine p53, nous constatons que le traitement par chimiothérapie induit à la fois le production de ROS mitochondriale et l'activation de AMPK. La perte d'AMPK ne modifie pas la sensibilité à la chimiothérapie dans les cellules ayant p53, mais abolit la chimiorésistance dans les cellules sans p53, un phénotype qui est observé à la fois dans les fibroblastes embryonnaires de souris et dans diverses lignées cellulaires cancéreuses. L'activité de AMPK dans les cellules chimiorésistantes induit un programme de biogenèse lysosomale et d'autophagie, qui peut permettre le recyclage des composants cellulaires endommagés par le traitement avec chimiothérapie. Ce programme lysosomal, contrôlé par les facteurs de transcription lysosomale TFEB et TFE3, est nécessaire mais pas suffisant pour la chimiorésistance des cellules appauvries en p53. Les travaux futurs examineront ces phénotypes in vivo et caractériseront davantage les rôles du TFEB et du TFE3 dans cette réponse</description><creator>Rabinovitch, Rebecca</creator><contributor>Russell Jones (Supervisor1)</contributor><contributor>Peter Siegel (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Physiology</subject><title>The role of adenosine monophosphate-activated protein kinase (AMPK) in reactive oxygen species (ROS) signalling and cancer cell</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6682x828q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nz806457d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ht24wp62j</identifier><datestamp>2020-07-14T19:27:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les supercondensateurs suscitent un intérêt de plus en plus important dans le secteur du stockage de l’énergie électrique et offrent une possibilité d’éventuellement remplacer les batteries ou du moins générer un apport de puissance important en complément des batteries. En dépit d’une densité depuissance élevée, les supercondensateurs montrent une densité d’énergie relativement faible. Malgré l’utilisation de matériaux tels que le graphene, les particules de carbone activé, et les  oxides métalliques générant tous des valeurs de surface spécifique très élevées, l’accroissement en densité d’énergie est restée faible. Ces résultats sont en grande partie liés aux méthodes de préparation des électrodes. Cette thèse se concentre sur la réparation de nano-fibres de carbonne (CNF) fabriqués en "croissance directe" sur les collecteurs de courants formés de mousses métalliques de nickel. Il en résulte des électrodes qui sont non seulement stables du point de vue méchanique, mais qui montrent également une structure étendue de micro-porosité sur une mousse de nickel macro-poreuse. Cette structure génère une surface active électrochimique de l’ordre de 400 m2/g, et une architecture qui permet d’augmenter les performances des réactions électrochmiques contrôlées par des effets de surface. Le procédé de génération des électrodes par "croissance directe" ne nécessite aucune addition de catalyseur pour la croissance des CNF, contrairement aux procédés classiques de production des nanotubes de carbone (CNT) et des CNF. Le procédé de croissance générant des forêts denses de CNF est de plus fait à une température très basse de 400 oC en comparaison à la croissance typique des CNT. Cet aspect simplifie grandement le procédé de fabrication de la structure globale des électrodes.Les forêts de CNF sans revêtement sur mousse de nickel ont montré un maintien de la capacitance de l’ordre de 140 ± 7 mF/cm2 même lorsque la densité de courant augmentait de 3 à 20 mA/cm2 .  Ce résultat est unique puisque généralement, la capacitance décroit de façon significative avec une augmentation du courant. Les électrodes dans cette étude ont également montrés une rétention de la capacitance de 100% même après 10,000 cycles à une densité de courant de 10 mA/cm2.Dans le cas des électrodes revêtues d’oxyde de ruthénium hydrique, une capacitance de 822 ± 4 mF/cm2 à une densité de courant de 20 mA/cm2 a été obtenue, une telle valeur étant parmi les meilleures performances obtenues dans la litérature liée aux supercondensateurs. Ces électrodes ont également montré un cycle de vie excellent avec 94% de la capacitance initiale maintenue après 5,000 cycles de charge-décharge.  De plus en comparant avec les tendances de l’oxyde de ruthénium comme seul constituant délectrode, une tendance unique de l’évolution de la capacitance obtenue pour les structures hybrides d’oxyde de ruthenium/CNF formés à différentes températures a été observée.De façon générale, ce projet de doctorat montre clairement que la structure hiérarchique de forêts de CNF à l’échelle nanométrique, formés par croissance directe sur des mousses de nickel, génère des structures d’électrodes excellentes pour des supercondensateurs à puissance spécifique élevées. Ces structures agissent également comme un support très efficace pour la formation d’un revêtement d’oxyde métallique permettant des performances élevées de supercondensateurs. Le comportement électrochimique général de ces structures fait en sorte qu’ils constituent également des structure idéales pour d’autres applications requérant de grandes surface spécifiques, par exemple pour la production d’hydrogène</description><description>Supercapacitors are gaining interest in the energy storage sector and are working their way to replace batteries or to provide a high-power supplement to the battery energy. Despite their high-power density and long cycle life, their energy density is low presently. Even with the use of high surface area materials like graphene, activated carbon, and metal oxides, there has not been a considerable increase in the energy density, mostly due to the electrode preparation methods. This thesis has focused on preparing carbon nano fibers (CNF) that are directly grown on nickel foam current collectors, resulting in electrodes that are not only mechanically stable but also have an extended micro-porous structure on the macro-porous nickel foam. This leads to a electrochemical active surface area ca. 400 m2/g and thus provides a good architecture for enhanced performance of surface-limited electrochemical reactions. The electrode production process does not require an additional catalyst coating step, like other processes for production of carbon nano tubes (CNT) and CNF. Also, the CNF growth process yielding the dense CNF forest is performed at a very low temperature of 400 oC when compared to typical CNT growth processes. This largely simplifies fabrication of the overall structure.The unique structure of the CNF with diameter ca. 50 nm on nickel foam was amalgamated with hydrous ruthenium oxide to achieve higher specific energy and power. Ruthenium oxide was coated on the directly grown CNF on nickel foam using a thermal decomposition technique. The underlying enhanced surface area allowed the coated ruthenium oxide to have a higher surface area, which in turn resulted in large pseudocapacitance. It was also observed that the preparation temperature greatly affected the capacitance.iiiThe prepared materials were characterized using a Scanning electron microscope (SEM), X-ray photon spectroscopy (XPS) and Energy-dispersive X-ray spectroscopy (EDS) to investigate the surface morphology and elemental composition. A thorough electrochemical characterization using cyclic voltammetry, galvanostatic charge-discharge, and electrochemical impedance spectroscopy was done to investigate the material performance as a supercapacitor electrode.The as-grown CNF on nickel foam showed steady retention of capacitance of ca. 140 ± 7 mF/cm2 even when current density increased from 3 to 20 mA/cm2. This is unique to this material as for most electrodes, capacitance significantly drops with increasing current. These electrodes also showed a 100 % retention in capacitance even after 10000 cycles at 10 mA/cm2.For the hydrous ruthenium oxide coated electrodes, a capacitance of 822 ± 4 mF/cm2 at a current density 20 mA/cm2 was achieved, which makes them among the best-performing electrodes reported in the literature. These electrodes also exhibited excellent cycle life with 94 % initial capacitance retention after 5000 charge-discharge cycles. A unique capacitance trend with oxide formation temperature was observed for the ruthenium oxide-CNF electrodes when compared to the trend for ruthenium oxide alone.Overall, this PhD project clearly shows that the hierarchical structures of CNF directly grown on nickel foam provide excellent electrode materials for high specific power supercapacitors, and it also acts as a good support material to form metal-oxide coating to yield high supercapacitor performance metrics. The overall electrochemical behavior of these materials also makes them an ideal candidate for other applications which require high surface area, like hydrogen production</description><creator>Sridhar, Deepak</creator><contributor>Jean-Luc Meunier (Supervisor1)</contributor><contributor>Sasha Omanovic (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Carbon-nanofiber electrodes directly grown on a nickel foam current collector for electrochemical energy storage devices</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v979v7049.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ht24wp62j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b27740901</identifier><datestamp>2020-07-14T19:27:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Background: Health and social services can help family caregivers of older adults with chronic conditions manage their caregiving demands. Yet the growing number of racially and ethnically diverse caregivers are less likely to use and experience benefits from such services than caregivers from non-minority groups. While individual and cultural factors, such as preferences for informal support, have most typically been used to explain this trend among racial and ethnic caregivers, previous research has overlooked environmental issues (e.g. discrimination and cultural incompatibility in health and social services) in terms of service access. Aim: The overall aim of this doctoral dissertation is to quantitatively examine how population characteristics and environmental factors impact minority family caregivers’ access to health and social services when supporting older adults. Specifically, this dissertation has three main interrelated research questions: (1) are specific population characteristics and cultural incompatibility associated with unmet needs among minority family caregivers?, (2) does cultural incompatibility in the health and social system affect minority family caregivers of older adults’ overall satisfaction with health and social services?, and (3) does perceived daily discrimination impact health and social service use among minority family caregivers?Methods: A cross-sectional survey design was used to collect data using a combination of validated and developed measures. Environmental factors, such as daily discrimination and cultural incompatibly, were measured using validated scales such as the Everyday Discrimination Scale and the Cultural Incompatibility subscale of the Service Barriers scale. Service access factors such as service use, unmet needs, and service satisfaction were measured using survey items developed for this dissertation. Racially and ethnically diverse family caregivers supporting an older person (age 65 or above) were invited to participate. Using purposive and snowball sampling techniques, racially and ethnically diverse family caregivers, supporting an older person 65+ were recruited from a variety of health and social service agencies, community agencies, and religious organizations located in Montreal, Quebec. Recruitment was multifaceted and included on-site recruitment by the researcher, invitation by service providers and self-selection via newsletters and flyers. Bivariate and multivariate analyses were used to address the study questions. All data was managed using SPSS version 24.  Results: One hundred and two racial and ethnic minority family caregivers of older adults completed surveys. Key findings revealed that (1) protective factors for minority family caregivers’ unmet service needs included strong connections to religious communities, cultural compatibility, and experience with using ethnic-specific services, (2) caregivers encounters with cultural incompatibility were significantly associated with decreases in their satisfaction with health and social services and  heightened risk for unmet service needs, and (3) caregivers with histories of daily discrimination utilized services similarly to those who did not display such histories.Conclusion: Minority family caregivers have experiences of cultural incompatibility in health and social services that can impact their satisfaction with services and hinder their capacities to have their needs met. It appears that daily discrimination may not significantly impact service use although further research is needed in this area. While strong connections with community groups and use of ethnic specific services can improve access for minority caregivers, it is incumbent upon service providers within the general health and social service networks to ensure services are responsive and sensitive to the needs of ethnically and racially diverse caregivers</description><description>Contexte: Les services de santé et les services sociaux peuvent aider les aidants naturels des personnes âgées atteintes de maladies chroniques à gérer leurs demandes de soins. Pourtant, le nombre croissant de soignants racialement et ethniquement divers est moins susceptible d'utiliser et de bénéficier de ces services que les soignants issus de groupes non minoritaires. Alors que les facteurs individuels et culturels, tels que les préférences pour un soutien informel, ont généralement été utilisés pour expliquer cette tendance chez les soignants raciaux et ethniques, les recherches antérieures ont négligé les facteurs environnementaux (par exemple, la discrimination et l'incompatibilité culturelle dans les services de santé et les services sociaux) en termes d’accès aux services.Objectif: L'objectif général de cette thèse de doctorat est d'examiner quantitativement comment les caractéristiques de la population et les facteurs environnementaux influent sur l'accès aux services de santé et aux services sociaux des aidants familiaux minoritaires lorsqu'ils soutiennent les personnes âgées. Plus précisément, cette thèse comporte trois principales questions de recherche interdépendantes: (1) est-ce que des caractéristiques populationnelles et l’incompatibilité culturelle sont associées aux besoins non satisfaits parmi les aidants familiaux minoritaires, (2) l'incompatibilité culturelle dans le système de santé et social affecte-t-elle la satisfaction globale des aidants familiaux minoritaires soutenant des personnes âgées à l'égard des services de santé et sociaux? et (3) la discrimination quotidienne perçue a-t-elle un impact sur l'utilisation des services de santé et des services sociaux parmi les aidants familiaux minoritaires?Méthodes: Un plan d'enquête transversal a été utilisé pour recueillir des données à l'aide d'une combinaison de mesures validées et développées. Les facteurs environnementaux, tels que la discrimination quotidienne et l'incompétence culturelle, ont été mesurés à l'aide d'échelles validées telles que l'échelle de discrimination quotidienne et la sous-échelle d'incompatibilité culturelle de l'échelle des barrières de service. Les facteurs d'accès aux services tels que l'utilisation des services, les besoins non satisfaits et la satisfaction des services ont été mesurés à l'aide des éléments d'enquête développés pour cette thèse. Des proches aidants de diverses origines raciales et ethniques soutenant une personne âgée (65 ans ou plus) ont été invités à participer. À l'aide de techniques d'échantillonnage ciblé et de boule de neige, des aidants naturels de diverses origines raciales et ethniques, soutenant une personne âgée de 65 ans et plus, ont été recrutés dans divers organismes de santé et de services sociaux, organismes communautaires et organisations religieuses situés à Montréal, au Québec. Le recrutement était multiforme et comprenait le recrutement sur place par le chercheur, l'invitation par des fournisseurs de services et l'auto-sélection via des bulletins d’infromation et des dépliants. Des analyses bivariées et multivariées ont été utilisées pour répondre aux questions de l'étude.Toutes les données ont été gérées à l'aide de SPSS version 24.Conclusion: Minority family caregivers have experiences of cultural incompatibility in health and social services that can impact their satisfaction with services and hinder their capacities to have their needs met. It appears that daily discrimination may not significantly impact service use although further research is needed in this area. While strong connections with community groups and use of ethnic specific services can improve access for minority caregivers, it is incumbent upon service providers within the general health and social service networks to ensure services are responsive and sensitive to the needs of ethnically and racially diverse caregivers</description><creator>Lee, Eunyoung</creator><contributor>Tamara Sussman (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Social Work</subject><title>Access to health and social services for racial and ethnic minority family caregivers of older adults:  Unmet needs, satisfaction with health and social services, and service use</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ng451p019.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b27740901</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Social Work</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sj139648c</identifier><datestamp>2020-07-14T19:28:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Songbirds are one of a small number of vertebrate taxa that learn their vocalizations over development (Jarvis, 2019). Unlike some songbird species (e.g. zebra finch, white-crowned sparrow), Bengalese finches (Lonchura striata domestica) produce sequences of acoustic elements (syllables) that are variable from redition to rendition, as well as across individuals (Okanoya, 2004a, 2004b). However, these sequences are not random: both behavioural and neural evidence has supported the encoding of sequential context over more than the preceding syllable during sequence generation in Bengalese finches (Jin &amp; Kozhevnikov, 2011; Warren et al, 2012). I investigate between-bird variance in sequence variability in Bengalese finch song, and assess the role of sequence variability in learning success. I find that sequence variability is constrained by sequential context across birds, such that birds converge more closely in sequence variability when sequential context has been accounted for, than when it has not. In addition, I find that the variability of the sequences in which a syllable is embedded significantly relates to the extent of acoustic and sequence learning for that syllable</description><description>Les oiseaux chanteurs (oiseaux appartenants à la clade Passeri), sont parmi peu de taxa vertébrés dont les vocalisations sont apprises parmi le développement (Jarvis, 2019). Contrairement à certains oiseaux chanteurs (par exemple, le Diamant mandarin ou le Bruant à couronne blanche), les Moineaux du Japon (Lonchura striata domestica) produisent des séquences d’éléments acoustiques (“syllabes”) qui varient de chant en chant, ainsi qui parmi les oiseaux individus (Okanoya, 2004a, 2004b). Cependant, ces séquences ne sont pas aléatoires: les indices comportementaux et neuraux soutiennent le codage du contexte séquentiel pendant la génération des séquences syllabiques dans les Moineaux du Japon (Jin &amp; Kozhevnikov, 2011; Warren et al, 2012). J’examine la variance en variabilité séquentielle parmi les oiseaux individus, et le rôle du de la variabilité séquentielle dans l’apprentissage. Je trouve que la variabilité séquentielle est contrainte par le contexte séquentiel parmi les oiseaux, tel que les oiseaux convergent plus étroitement quand le contexte séquentiel a été pris en compte, que quand il ne l’a pas. De plus, je trouve que la variabilité des séquences ou un syllable se trouve le plus souvent est reliée au succès d’apprentissage acoustique et séquentiel pour ce syllable</description><creator>Kennedy, Malcolm</creator><contributor>Jon Sakata (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Biology</subject><title>Sequence variability and learning in Bengalese finch song</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/sj139649n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sj139648c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9593v089q</identifier><datestamp>2020-07-14T19:28:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The surface properties of dental materials such as dental alloys, dental composite and teeth play an important role in their interaction with the surrounding environment and the overall performance of the material itself. Thus, surface treatments of dental materials are often necessary to optimize the outcome of dental treatments. Examples of surface treatments in dentistry include adhesives, tooth whitening products and disclosing agents. However, despite being very useful, these treatments have a series of limitations that require attention.Dental adhesives have an excellent performance in enamel bonding, however, their ability to improve adhesion to dental metals is still very limited. Disclosing agents are excellent tools for identifying plaque accumulation on the surface of teeth, however, they are unable to discriminate dental surface characteristics such as the presence of composite resins. Finally, tooth whitening products have limited success.The main hypothesis of this thesis was that surface chemical modifications of dental materials could improve the outcome of dental treatments.Our main objective was to chemically modify the surface of dental materials both natural and synthetic to improve the outcome of dental treatments and our specific objectives were to:1. Modify the surface chemistry of dental alloys to facilitate their chemical bonding to composite resin.2. Modify the surface chemistry of composite resin to develop a composite disclosing agent.3. Modify the surface chemistry of tooth enamel to enhance its properties. For our first specific objective we used diazonium chemistry to modify the surfaces of dental alloys and enhance their adhesion to dental composites. Our results indicated that the bond strength between the tested dental alloys and composite resin using diazonium coupling agents significantly increased by three to four folds. Our second specific objective was to develop a composite disclosing agent to facilitate removal of resin-based adhesives while avoiding damage to the surrounding sound tooth structures. To achieve this, we characterized the interaction of composite resin with various organic molecules with structures comparable to composite monomers. The selective adsorption of these molecules to composite resin and not to tooth enamel makes them suitable to be used as priming agents in a two-step composite disclosing agent. The optimal staining conditions were confirmed clinically in a pilot study on orthodontic patients. Our third specific objective was to develop a new tooth whitening treatment based on the modification of the inorganic phase of tooth enamel. We investigated the effect of a hydrophobic environment on the surface properties, reactivity of tooth enamel to titanium ions as well as the depth of penetration of titanium treatments into enamel. Our results indicated that titanium treatments could penetrate deep into tooth enamel and enhance tooth shade and microhardness.The findings of this work proved our hypothesis that surface chemical modifications of dental materials could improve the outcome of dental treatments. We conclude that: 1. The treatment of dental alloys with diazonium ions could provide an easy and simple way to enhance the strength of the bond between dental alloys and composite resin. 2. Surface chemical modifications of composite resin using organic molecules, and food dyes could be used as a composite disclosing agent.3. A hydrophobic environment is a promising means to allow deep infiltration of organic metallic compounds into tooth enamel and enhance dental enamel properties</description><description>Les propriétés de la surface des matériaux dentaires jouent un rôle important dans leur interaction avec la cavité buccale et la performance du matériel lui-même. Ainsi, les traitements de surface des matériaux dentaires sont souvent nécessaires pour optimiser les résultats des traitements dentaires. Les adhésifs, les produits blanchissants et les agents de divulgation sont des exemples de traitements de surface en dentisterie. Toutefois, bien qu’ils soient très utiles, ces traitements ont une série de limitations qui exigent une attention particulière.Les adhésifs dentaires ont une excellente performance dans la liaison d'émail. Cependant, leur capacité à améliorer l'adhérence aux métaux dentaires est limitée. Les agents de divulgation sont d'excellents outils pour identifier l'accumulation de plaques à la surface des dents, pourtant, ils sont incapables de distinguer la présence de résines composites. Enfin, les produits de blanchissement dentaires ont un succès limité.L'hypothèse principale de cette thèse était que les modifications chimiques de la surface des matériaux dentaires pourraient améliorer les résultats des traitements dentaires.Notre objectif principal était de modifier chimiquement la surface des matériaux dentaires, pour améliorer les résultats des traitements dentaires. Nos objectifs spécifiques étaient de:1. Modifier la chimie de la surface des alliages dentaires pour faciliter leur adhésion chimique à la résine composite.2. Modifier la chimie de la surface de la résine composite pour développer un agent de divulgation composite.3. Modifier la chimie de la surface de l'émail des dents pour améliorer ses propriétées. Pour notre premier objectif, nous avons utilisé la chimie du diazonium pour améliorer l’adhérence des alliages dentaires aux composites dentaires. Nos résultats ont indiqué que la résistance de liaison entre les alliages dentaires testés et la résine composite utilisant le diazonium a augmenté de manière significative. Notre deuxième objectif était de développer un agent de divulgation de composite pour faciliter l'enlèvement des adhésifs à base de résine. Nous avons caractérisé l'interaction de la résine composite avec diverses molécules organiques ayant des structures comparables aux monomères composites. L'adhérence de ces molécules à la résine composite et non à l'émail des dents et la capacité de tacher sélectivement le composite ont été caractérisées expérimentalement. Les conditions optimales de coloration ont été confirmées cliniquement sur des patients orthodontiques. Notre troisième objectif était de développer un nouveau traitement de blanchissement dentaires basé sur la modification de la phase inorganique de l'émail des dents. Nous avons étudié l'effet d'un environnement hydrophobe sur la réactivité, les propriétés de l'émail ainsi que la profondeur de pénétration des traitements de titane en émail. Nos résultats ont indiqué que les traitements de titane pourraient augmenter la nuance des dents et leur microdureté. Nous avons découvert que les environnements hydrophobes peut améliorer la profondeur de pénétration des ions de titane dans l'émail.En conclusion, 1. Le traitement des alliages dentaires avec des ions de diazonium pourrait fournir un moyen facile et simple d'augmenter la force d’adhesion entre les alliages dentaires et la résine composite. 2. Les modifications chimiques de la surface de la résine composite utilisant des molécules organiques, et des colorants alimentaires pourraient être employés comme agent de divulgation de resine composite.3. Un environnement hydrophobe est un moyen prometteur qui permet la profonde infiltration de composés métalliques organiques dans l'émail des dents. Ainsi elle permet d'améliorer les propriétés de l'émail dentaire</description><creator>Oweis, Yara</creator><contributor>Faleh Tamimi Marino (Supervisor1)</contributor><contributor>Marta Cerruti (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Dentistry</subject><title>Surface chemical modification of dental materials</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8k71nn48p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9593v089q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t148fn56f</identifier><datestamp>2020-07-14T19:28:26Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse se concentre sur les formes culturelles d'intervention du collectif d'écriture italien qui utilise le pseudonyme Wu Ming (2000). Comme l’activisme de Wu Ming est fondé sur une position éthique et politique claire contre l'idéologie néolibérale, je vais analyser cet activisme afin de remettre en question la naturalisation de cette idéologie et de démontrer que les interventions culturelles peuvent éventuellement imaginer et susciter des relations éthiques et des subjectivités politiques alternatives. M’appuyant sur les théories de la performativité, les théories politiques post-ouvrières et la pensée post-humaniste, je soutiens que la combinaison d’interventions matérielles, littéraires et en ligne de Wu Ming favorise la formation de pratiques, de rythmes de vie et de subjectivités politiques alternatives aux modèles anthropocentriques, accélérés et hyper-individualisés imposés par l'idéologie néolibérale. Le premier chapitre de cette thèse retrace l’évolution de l'activisme de Wu Ming et fournit une analyse complète de la littérature sur le collectif. Le deuxième chapitre s’appuie sur les théories politiques post-ouvrières afin d’analyser la participation de Wu Ming au mouvement altermondialiste et de démontrer que leur première stratégie est de nier les discours néolibéraux sans produire d’alternative politique constructive. Le troisième chapitre montre comment Wu Ming se concentre plus tard sur la construction de cette alternative dans le domaine littéraire, où ils utilisent leur imagination pour explorer de nouvelles relations éthiques avec les autres (humaines et non-humaines) et la dimension dialogique d’une manière post-anthropocentrique. Enfin, le dernier chapitre examine comment ces expériences imaginaires et approches dialogiques post-anthropocentriques peuvent éventuellement conduire à une praxis politique combinant de manière synergique le monde en ligne et hors ligne</description><description>This dissertation focuses on the cultural forms of intervention of the Italian writing collective using the pseudonym Wu Ming (2000). As Wu Ming’s activism is grounded in a clear-cut ethico-political position against neoliberal ideology, I will analyse it to challenge the naturalization of this ideology and demonstrate that cultural interventions can imagine and bring about alternative ethical relations and political subjectivities. Drawing on theories of performativity, post-workerist political theories and post-humanist thought, I argue that Wu Ming’s combination of embodied, literary and online interventions fosters the formation of practices, life rhythms and political subjectivities alternative to anthropocentric, fast-paced and hyper-individualized models imposed by neoliberal ideology.The first chapter of this dissertation maps out the evolution of Wu Ming’s activism and provides a comprehensive analysis of the scholarship on the collective. The second chapter draws on post-workerist political theories in order to analyse Wu Ming’s participation in the alter-global movement and demonstrate that their early strategy was to negate neoliberal discourses without producing any constructive political alternative. The third chapter shows how Wu Ming later concentrated on constructing this alternative in the literary field, where they used their imagination to explore post-anthropocentric dialogic dimensions and new ethical relations to the human and nonhuman other. Finally, the last chapter wonders how these imaginary experiences and post-anthropocentric dialogic approaches can foster a political praxis synergistically combining the online and offline worlds</description><creator>Saporito, Paolo</creator><contributor>Eugenio Bolongaro (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Languages, Literatures, and Cultures</subject><title>Post-humanist interventions:ethical and political challenges to neoliberalism in the transmedia project of the Wu Ming collective</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cz30pz03p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t148fn56f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Languages, Literatures, and Cultures</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hd76s470c</identifier><datestamp>2020-07-14T19:28:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte : Les polyphénols sont largement étudiés pour leurs vastes effets bénéfiques sur les systèmes de l'ensemble de l'organisme. La proanthocyanidin (PAC) est un polyphénol dérivé de la canneberge pouvant contribuer à l'amélioration des fonctions métaboliques. Notre groupe a déjà démontré qu'un régime alimentaire à court terme riche en lipides (HF) influence la qualité des muscles squelettiques, ce qui se traduit par une altération de la contractilité musculaire. D'autres polyphénols tels que les Urolithines et le Resveratrol ont déjà démontré qu'ils amélioraient les fonctions des muscles squelettiques. Les effets de PAC sur les fonctions des muscles squelettiques doivent encore être étudiés.Objectif: Le but de ce projet de recherche est de déterminer si une supplémentation alimentaire en PAC peut protéger contre les effets d'un régime HF à court terme sur la contractilité des muscles squelettiques chez les jeunes rats mâles. Méthodes: Trente jeunes rats Wistar mâles (100-125 g; n=10/groupe) ont été soumis aléatoirement à un régime de moulée (RC), à un régime HF, ou à un régime HF + PAC (PAC; 0.233mg/jour) durant 14 jours, avec le poids et la consommation alimentaire mesurés tous les deux jours. Après deux semaines, la force spécifique, la résistance à la fatigue et la récupération de la fatigue ont été mesurées dans les muscles extensor digitorum longus (EDL, glycolytique) et soléaire (SOL, oxydatif) avec un système de contractilité musculaire ex vivo. Les réserves de lipides viscérales et sous-cutanées (SC) ont été prélevées et pesées avant le sacrifice de chaque rat.Résultats: Le poids corporel était similaire pour tous les groupes au début de la période expérimentale, mais statistiquement plus élevé après 14 jours dans le groupe HF par rapport au groupe RC (P = 0,005), mais pas par rapport au groupe PAC. Les groupes RC et PAC n'étaient pas significativement différents en termes de poids corporel à la fin des 14 jours. Les animaux traités avec les régimes HF et PAC présentaient un apport calorique quotidien significativement plus élevé (P &lt; 0,001) que ceux traités avec le RC. Des différences significatives (P&lt; 0,001) ont été observées entre les groupes HF et PAC pour la récupération de la fatigue dans le muscle EDL uniquement. Aucune différence n'a été observée entre les groupes en ce qui concerne la force spécifique ou la résistance à la fatigue dans l'un ou l'autre des muscles. Le dépôt adipeux sous-cutané (SC), et la somme des dépôts lipidiques viscéraux était significativement plus lourd (SC P = 0,002 et 0,02 respectivement; viscéraux P&lt;0,001) dans les groupes HF et PAC que dans le groupe RC, mais pas statistiquement différente entre les groupes HF et PAC. Conclusion: La supplémentation en PAC a influencé la récupération de la force dans le muscle EDL, tout en n'affectant pas la force spécifique ou la résistance à la fatigue. La supplémentation en PAC n'a pas non plus influencé la prise de poids ou la composition corporelle par rapport au groupe HF</description><description>Background: Polyphenol intake is gaining focus for its vast beneficial effects on organs throughout the body. Proanthocyanidin (PAC) is a cranberry-derived polyphenol shown to contribute to improved metabolic functions. Our group has previously shown that a short-term high-fat (HF) diets influences skeletal muscle quality as indicated by altered contractility. Other polyphenols such as Urolithins and Resveratrol were previously shown to improve skeletal muscle functions. The effects of dietary PAC on skeletal muscle function have yet to be explored.Objective: The goal of this research project is to determine whether dietary PAC supplementation can prevent the impairments of a short-term HF diet on skeletal muscle contractility in young male rats. Methods: Thirty young male Wistar rats (100-125g; n=10/group) were randomly submitted to a regular chow (RC) diet, a HF diet, or a HF + PAC-supplemented diet (PAC; 0.233mg/day) for 14 days, and with weight and food intake measured every two days. After two weeks, specific force, fatigue resistance and recovery from fatigue were measured in the extensor digitorum longus (EDL, glycolytic) and the soleus (SOL, oxidative) muscles using an ex vivo muscle contractility system. Visceral and subcutaneous (SC) fat stores were collected and weighed before the rat was terminated.Results: Body weight was similar for all diet groups at the beginning of the experimental period, and statistically higher after 14 days in the HF group compared to the RC group (P = 0.005), but not compared to the PAC group. The RC and PAC groups were not significantly different in terms of body weight at the end of the 14 days.  Animals treated with HF and PAC diets displayed significantly higher (P &lt; 0.001) caloric intake per day than those treated with RCD. The subcutaneous (SC) fat pad, and the sum of the visceral fat deposits were both significantly heavier (SC P = 0.002 and 0.02 respectively; Visceral P &lt; 0.001) among the HF and PAC groups compared to the RC group, but not statistically different between the HF and PAC groups. No difference was noted for specific force and muscle fatigue. Significant differences (P &lt; 0.001) were detected between the HF and PAC groups for recovery from fatigue in the EDL muscle only. Conclusion: PAC supplementation influenced force recovery in the EDL muscle, while not affecting specific force or fatigue resistance. PAC supplementation also did not benefit weight gain, or body composition in comparison to the HF group</description><creator>Quinn, Samantha</creator><contributor>Celena Scheede (Internal/Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Kinesiology and Physical Education</subject><title>Cranberry-derived polyphenol supplementation to mitigate the effects of a high-fat diet on skeletal muscle contractility in rats</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ft848v73j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hd76s470c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vm40xx44t</identifier><datestamp>2020-07-14T19:29:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In this thesis, we explore some implications of cosmic strings and string theory for early time cosmology.  Our work comes in two parts.  First, we study how cosmic strings produce charged particles which can, by emitting electromagnetic radiation, partially ionize neutral hydrogen during the dark ages.  We find that corrections to the ionization fraction of neutral hydrogen induced by cosmic strings lead to new constraints on the string tension around $G\mu \sim 10^{-16} - 10^{-20}$ for values of the primordial magnetic field greater than $B_0 \sim 10^{-11}$ Gauss.  Second, we study some aspects of moduli stabilization using string gases in the context of the Swampland.  The goal of work was to find if string gas cosmology is consistent with the "Swampland conjectures", a series of conjectures which effective field theories must obey to be consistent with string theory.  In the framework which we derive, the matter Lagrangian for string gases yields a potential for the size moduli which satisfies the de Sitter conjecture with the condition $\frac{|\nabla V|}{V} \geq \frac{1}{\sqrt{p}}\frac{1}{M_p}$, where $p$ is the number of compactified dimensions.  Moreover, the moduli find themselves stabilized at the self-dual radius, and gravity naturally emerges as the weakest force</description><description>Dans cette thèse, nous explorons certains impacts des cordes cosmiques et de la théorie des cordes sur la cosmologie primordiale. Notre travail est effectué deux parties. Premièrement, nous étudions comment les cordes cosmiques produisent des particules chargées qui peuvent, en émettant un rayonnement électromagnétique, partiellement ioniser l'hydrogène neutre lors de le prériode de l'univers précédant l'âge de la réionisation. Nous concluons que les corrections à la fraction d'ionisation de l'hydrogène neutre induite par les cordes cosmiques conduisent à de nouvelles contraintes sur la tension des cordes autour de $ G \mu \sim 10 ^ {- 16} - 10 ^ {- 20} $ pour les valeurs du magnétique primordial champ supérieur à $ B_0 \sim 10 ^ {- 11} $ Gauss. Deuxièmement, nous étudions certains aspects de la stabilisation de dimensions supplémentaires à l'aide de gaz à cordes dans le contexte du "Swampland". Le but du travail était de déterminer si la cosmologie des gaz à cordes est cohérente avec les "Swampland conjectures", une série de conjectures auxquelles les théories des champs à basse énergie doivent obéir afin d'être cohérentes avec la théorie des cordes. Dans le cadre théorique que nous dérivons, l'équation de Lagrange pour les gaz à cordes procure un potentiel relié au dimensions supplémentaires qui satisfait la "de Sitter conjecture" avec la condition $ \frac{| \nabla V |}{V} \geq \frac{1}{ \sqrt{p}} \frac{1}{M_p} $, où $ p $ est le nombre de dimensions supplémentaires. De plus, les modules se trouvent stabilisés au rayon auto-dual, et la gravité émerge naturellement comme la force la plus faible</description><creator>Laliberté, Samuel</creator><contributor>Robert Brandenberger (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Physics</subject><title>Topics in cosmic string phenomenology and string cosmology</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1544bt817.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vm40xx44t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fj236690m</identifier><datestamp>2020-07-14T19:29:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Let M be an arithmetic hyperbolic 3-manifold.This thesis endeavours to find CW complex structures on the homotopy type of M having few 1-cells, with the main tool being Forman's Discrete Morse theory.This is motivated by a desire to find arithmetic counterexamples to Waldhausen's Rank versus Heegaard genus conjecture</description><description>Soit M une variété arithmétique hyperbolique de dimension 3.Cette thèse traite d'une méthode visant à trouver des décompositions de CW-complexes sur la classe d'homotopie de M avec peu de 1-cellules.Notre outil principal est la théorie de Morse discrète telle qu'élaborée par Forman.Ceci est motivé par la recherche de contre-exemples arithmétiques à la conjecture de Waldhausen du rang versus genre de Heegaard</description><creator>Tamitegama, Youri</creator><contributor>Sergey Norin (Supervisor2)</contributor><contributor>Michael Lipnowski (Supervisor1)</contributor><date>2020</date><subject>Mathematics and Statistics</subject><title>Small homotopy types for arithmetic 3-manifolds via discrete morse theory</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6t053m80q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fj236690m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4q77fx06r</identifier><datestamp>2020-07-14T19:30:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les huiles essentielles (HE) ont une utilité potentielle en tant que conservateurs alimentaires naturels en raison de leurs propriétés antimicrobiennes et antioxydantes. Plusieurs tentatives ont été faites pour développer des emballages actifs incorporant des HE dans des matériaux polymères qui peuvent lentement libérer les composés actifs volatils sur la surface des aliments pour inhiber la croissance des micro-organismes pathogènes. Dans nos recherches, l'efficacité des huiles essentielles dans l'inhibition de la croissance de L. grayi, sélectionnée comme substitut moins pathogène de L. monocytogenes, a été étudiée in vitro et dans des tests de stockage avec des produits végétaux surgelés décongelés. De plus, les conditions de préparation de films de protéines de soja en tant que supports pour les HE et ses propriétés antimicrobiennes dans les applications d'emballage actif ont été étudiées. Finalement, le taux de libération des composés actifs d'HE à partir de différentes matrices a été surveillé par FTIR en phase gazeuse et des paramètres cinétiques ont été évalués en ajustant un modèle de distribution de Weibull aux données FTIR par régression non linéaire.La recherche a commencé par le criblage des activités antimicrobiennes d'environ vingt-cinq HE. Les cannelle(CIN-03) et d'origan(ORE-03) et le carvacrol se sont révélés efficaces à la en phase vapeur pour inhiber la croissance de L. grayi et de E. coli K12 ainsi que de Listeria monocytogenes et de souches E. coli O157:H7 et O26:H11. La sensibilité légèrement inférieure de L. grayi par rapport à L. monocytogenes en fait un substitut non pathogène approprié dans nos études. L'emballage de poivrons verts avec des autocollants en cellulose imprégnés d'HE de cannelle a réduit le nombre de listeria à 10 CFU/g après 2 jours de stockage, contre 7.54 logCFU/g pour les témoins. L'évaluation sensorielle du brocoli congelé et des frites congelées qui avaient été exposés à l'HE d’origan et de cannelle dans l’espace de tête de l’emballage a révélé que l'HE de cannelle à la concentration la plus élevée était moins acceptable pour les panélistes que l'HE d'origan. Une livraison directe d'origan HE en aérosol sur le brocoli dans un récipient scellé s'est avérée efficace pour inhiber la croissance de L. grayi lors d'un stockage ultérieur à 4 oC, entraînant une réduction du nombre de Listeria de près de 2 logUFC/g par rapport aux témoins après 12 jours.En tant que porteurs d'HE, des films de protéines de soja ont été préparés et étudiés dans le chapitre suivant. Les paramètres optimaux, y compris le 2% de glycérol, pH 10 pour la solution filmogène et chauffage de cette solution à 85 oC pendant 10 minutes, ont été utilisés pour préparer les films de soja incorporés aux carvacrol, d'origan et de cannelle. Le type d'HE, les concentrations de glycérol et d'HE dans la solution filmogène et le traitement d'émulsification utilisé pour préparer les films ont influencé leurs propriétés mécaniques, la perméabilité à la vapeur d'eau, la solubilité dans l'eau et les opacités. La caractérisation spectroscopique FTIR des films a indiqué que les interactions entre les protéines de soja et les HE incorporés dans les films ont entraîné une certaine transformation de la feuille β en une structure hélicoïdale α. L'étude de la cinétique de la libération de carvacrol à partir de films de protéines de soja différant en teneur en glycérol par la méthodologie FTIR élaborée dans cette recherche a indiqué que l'augmentation de la quantité de glycérol a favorisé la libération de carvacrol. De plus, la libération de carvacrol des autocollants cellulosiques utilisés dans les tests de stockage a produit une concentration plus élevée de vapeur de carvacrol dans une cellule à gaz infrarouge scellée par rapport à l'évaporation de carvacrol liquide. Ces résultats ont été obtenus en ajustant un modèle de Weibull aux données FTIR, produisant un coefficient de corrélation élevé(&gt;0.995) et un RMSE faible(≤0.002)</description><description>Essential oils (EOs) have potential utility as clean-label food preservatives due to their antimicrobial and antioxidant properties. Several attempts have been made to develop active- packaging systems incorporating EOs into polymeric materials that can slowly release the volatile active compounds onto the food surface to inhibit the growth of pathogenic microorganisms. In our research, the efficacy of EOs in inhibiting the growth of L. grayi, selected as a less pathogenic surrogate for L. monocytogenes, was studied in vitro and in storage tests with thawed frozen vegetable products. In addition, conditions for the preparation of soy protein films as carriers for EOs and their antimicrobial properties in active-packaging applications were investigated. Finally, the rate of release of active compounds from these and other carrier matrices was monitored by gas-phase Fourier transform infrared (FTIR) spectroscopy, and kinetic parameters were evaluated by fitting a Weibull distribution model to the FTIR data by non-linear regression. The research began by screening 25 locally sourced EOs for antimicrobial activities against L. grayi as well as E. coli K12. A cinnamon EO (CIN-03) and an oregano EO (ORE-03) as well as pure carvacrol were proved to be effective in inhibiting the growth of L. grayi and E. coli K12 in the vapor phase. In addition, these EOs also inhibited growth of L. monocytogenes as well as E. coli O157:H7 and E.coli O26:H11. The slightly lower susceptibility of L. grayi in these tests as compared with L. monocytogenes makes it a suitable non-pathogenic surrogate for L. monocytogenes in this research. In storage tests in which green peppers inoculated with L. grayi were packaged with cellulose stickers impregnated with cinnamon EO, the Listeria count was reduced to 10 CFU/g after 2 days of storage as compared to 7.54 log CFU/g for the controls. Sensory evaluation of broccoli and french fries that had been exposed to oregano and cinnamon EOs revealed that cinnamon EO at the higher test level was less acceptable to panelists than oregano EO for both products. A delivery of aerosolized oregano EO onto broccoli in a sealed container was found to be effective in inhibiting the growth of L. grayi in a reduction of 2 log CFU/g in comparison with control after storage at 4 oC after 12 days.As carriers of EOs, soy protein films were prepared and investigated in the following chapter. The film preparation conditions were optimized and the following conditions were selected for film preparation: 2% glycerol, pH 10 for the film-forming solution and heating of this solution at 85 oC for 10 minutes. These conditions were used to prepare soy protein films incorporating carvacrol, oregano and cinnamon EO. The type of EO, the concentrations of glycerol and EO in the film-forming solution, and the emulsification treatment employed in preparing the films influenced their mechanical properties, water vapor permeability, water solubility and transparency. FTIR spectroscopic characterization of the films indicated that interactions between soy proteins and the EOs incorporated in the films resulted in some transformation of β-sheet to α-helical structure. The study of the kinetics of carvacrol release from soy protein films differing in glycerol content by the FTIR methodology elaborated in this research indicated that increasing the amount of glycerol promoted the release of carvacrol from the films. In addition, release of carvacrol from the cellulose stickers employed in the storage tests produced a higher equilibrium concentration of carvacrol vapor in a sealed infrared gas cell than evaporation of liquid carvacrol. These results were obtained by fitting a Weibull model to the FTIR data, yielding a high correlation coefficient (&gt;0.995) and low RMSE (≤0.002)</description><creator>Tao, Ran</creator><contributor>Ashraf A Ismail (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Food Science and Agricultural Chemistry</subject><title>Antimicrobial activity of various essential oils and their application in active packaging of food products</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8w32r9743.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4q77fx06r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kh04dt94g</identifier><datestamp>2020-07-14T19:30:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In contrast to the ruins that often haunt masculine Romantic poems and focus on solitary mourning and concerns about legacy, this thesis examines elegies featuring natural monuments that preserve love between women and resist the rapidly transforming landscapes of an increasingly industrial British culture. This master’s thesis combines current critical work on queer Romanticisms and ecologies to trace a tradition of the “Sapphic pastoral elegy” defined by alternative memorial practices. Each chapter will discuss different poetic examples of the affective power of “Sapphic monuments” on the characters and aesthetics of each work. By comparing earlier and later examples of poems on similar topics, I trace poets’ sustained reliance on imaginative natural monuments as vehicles for mourning.My first chapter examines several friendship poems from the Romantic period, featuring works by Eliza Cobbe, Anna Seward, and Dorothy Wordsworth. My second chapter studies Percy Bysshe Shelley’s “Rosalind and Helen” and its relationship to his future Adonais, another queer pastoral elegy. My third chapter focuses on the Ladies of Llangollen, whose marriage-like exile in Wales inspired poems imagining their timelessness by Matilda Betham, Anna Seward, and William Wordsworth. My final chapter turns to elegies written by women poets for other women poets wherein the speakers wish for memorialization more fitting to the artists’ lives. Poetic representations of mourning in the Romantic period are famously centered on the self and on solitude, as Peter Sacks and Eric Smith have documented, but this thesis envisions different approaches to mourning and commemoration that do not depart from the period’s major themes. Taken together, these Sapphic monuments appropriate the famous consolatory power of the elegy in order to imagine new possibilities for queer women in ostensibly erased pasts and uncertain futures</description><description>Contrairement aux ruines qui hantent souvent les poèmes par les romantiques masculins et qui se concentrent sur le deuil solitaire et les préoccupations par l’héritage, cette thèse examine les élégies qui figurent les monuments naturels où est centré l’amour entre les femmes et qui résistent les paysages qui se transforment rapidement dans la culture britannique de plus en plus industrielle. Cette thèse de maitrise combine la critique actuelle sur les romantismes et écologies queer dans le but de retrouver une tradition de « l’élégie pastorale saphique » définie par les pratiques mémorielles alternatives. Chaque chapitre discutera différents exemples poétiques du pouvoir affectif des « monuments saphiques » sur les personnages et esthétiques de chaque œuvre. En comparent les exemples antérieurs et postérieurs de poèmes sur des sujets semblables, je retracerai la dépendance soutenue des poètes sur les monuments naturels et imaginatifs qui sont des véhicules pour le deuil.  Mon premier chapitre examine plusieurs poèmes sur l’amitié datant de l’époque romantique qui incluent des œuvres par Eliza Cobbe, Anna Seward et Dorothy Wordsworth. Mon deuxième chapitre étudie « Rosalind and Helen » par Percy Bysshe Shelley et la relation du poème au futur « Adonais », une autre élégie pastorale queer par Shelley. Mon troisième chapitre se concentre sur les Ladies of Llangollen, pour lesquelles leur exil comme un mariage dans le pays des Galles a inspiré des poèmes qui imaginaient leur intemporalité par Matilda Betham, Anna Seward et William Wordsworth. Mon dernier chapitre tourne vers les élégies écrites par des poètes femmes pour d’autres poètes femmes dans lesquelles les locutrices souhaitent une commémoration plus convenable aux vies de ces artistes.Les représentations poétiques du deuil dans l’époque romantique sont communément centrées sur la soi et la solitude, comme ont démontré Peter Sacks et Eric Smith, mais cette thèse imagine des approches différentes au deuil et à la commémoration qui ne partent pas des thèmes majeurs de l’époque. Pris ensemble, ces monuments saphiques approprient le pouvoir consolant célèbre de l’élégie dans le but d’imaginer des nouvelles possibilités pour les femmes queer dans les passés ostensiblement effacés et des futurs incertains</description><creator>Shaw, Zoe</creator><contributor>Michael Nicholson (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>English</subject><title>Memorializing Women: Imagining the Sapphic Monument in British Romantic Poetry</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w0892g46t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04dt94g</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vh53x139w</identifier><datestamp>2020-07-14T19:30:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Early identification and prediction of plant abiotic stress are required to ensure sustainable agricultural management. Traditional plant and soil-based methods of estimating plant stress are destructive, labour intensive, and time-consuming. These methods often do not represent the heterogeneity of soil and crop parameters at large spatial scales. Spectral reflectance data provide near real-time and non-destructive estimates of plant stress, and account for spatial and temporal variability of crops and soil. This research focused on the use of spectral reflectance data to estimate plant water and nitrogen requirements to improve field management of high-value vegetable crops. The first study in this thesis investigated the potential of crop reflectance indices for detecting water stress, in order to improve the irrigation of greenhouse-grown vegetable crops. Two widely grown vegetable crops (tomato plants: Solanum Lycopersicum L. and bell pepper: Capsicum annuum L.) were chosen due to their canopy architecture and sensitivity to water stress. Spectral data and plant stress parameters (stomatal conductance, leaf temperature, relative water content, and crop yield) were concurrently acquired from plants subjected to different irrigation treatments (100, 80, 60, 40, and 20% of plant available water). Various reflectance indices were obtained from the spectral data. The relationships between crop reflectance indices and water stress indicators were statistically examined to evaluate the most useful indices for detecting water stress. The results indicate that the photochemical reflectance indices (PRI) centered at 553 nm (PRI553) was the most useful index for detecting water stress in bell pepper plants, while the PRI centered at 550 nm (PRI550) was suitable for tomato crops. These results contrast the findings of previous studies, which recommended the use of PRI570 for monitoring water stress in most field crops. Given that the spectral vegetation indices for monitoring plant water status are affected by microclimatic conditions, it was hypothesized that the findings of the greenhouse studies will not be applicable to open field conditions. The second study in this thesis assessed the use of reflectance indices for monitoring water and nitrogen stresses in field-grown tomato crops. Spectral reflectance data and plant stress indicators (leaf temperature, relative water content, crop yield, and leaf chlorophyll content) were measured from tomato plants subjected to three irrigation water treatments (100, 70, and 30% of field capacity) and three nitrogen treatments (100, 70, and 30% of crop nutrient requirement). The results showed that the PRI550 and water index (R900/R970) were the most sensitive indices for distinguishing crop water stress, while renormalized difference vegetation index and Transformed Chlorophyll Absorption in Reflectance Index had the best correlation with nitrogen stress indicators. Normalized PRI was the most sensitive index for detecting the combined effect of water and nitrogen stress. The last study in this thesis compared the suitability of multispectral images acquired from unmanned aerial vehicles, PlanetScope, and Sentinel-2 satellite platforms for estimating crop coefficient and evapotranspiration.  Sentinel-2 data were used to predict crop evapotranspiration (ETc) and the results were compared with ETc estimated from the FAO 56 Penman-Monteith module of the AquaCrop model. ETc data were coupled with time domain reflectometry soil moisture measurements to estimate irrigation water requirements (IWR). The estimated seasonal IWR was less than the actual amount of water applied by the grower, indicating that the field was over irrigated by 17% and 20% in the 2017 and 2018 growing seasons, respectively. This thesis concludes that leaf spectral data are advantageous over conventional methods of crop stress assessment for improving irrigation water management</description><description>L'identification précoce et la prévision du stress abiotique des cultures s’avèrent nécessaires à une gestion agricole durable. Fondées sur l’état des plantes et du sol, les méthodes d’antan pour estimer le stress subi par une culture s’avérèrent destructrices et intenses en temps et travail, en plus de ne pas tenir compte de l'hétérogénéité des cultures et du sol. Les données de réflectance spectrale fournissent des estimations non destructives et en temps quasi-réel du stress subi par les plantes, tout en tenant compte de la variabilité spatiotemporelle des cultures et du sol. Visant à améliorer la gestion des besoins en eau et en azote des cultures maraîchères à l’échelle du champ, par l'emploi des données de réflectance spectrale, une première étude, axée sur l'amélioration de l'irrigation des cultures maraîchères en serre, s’attarda à l’étude du potentiel des indices de réflectance des cultures à détecter le stress hydrique. Deux cultures maraîchères (tomate - Solanum lycopersicum L. et poivron — Capsicum annuum L.) furent choisies pour l’architecture de leur canopée et leur sensibilité au stress hydrique. Le recueil simultané auprès de plantes soumises à différents régimes d'irrigation (100, 80, 60, 40 et 20% de l'eau disponible aux plantes), des données spectrales et paramètres de stress (conductance stomatique, température des feuilles, teneur en eau relative, rendement des cultures), permit de calculer divers indices de réflectance et d’évaluer statistiquement leurs relations aux indicateurs de stress hydrique, afin d'identifier les indices les plus utiles à la détection du stress hydrique. En contraste aux résultats d’études précédentes recommandant l'utilisation du PRI570 pour surveiller le stress hydrique, dna sla présente étude les indices de réflectance photochimique (PRI) centrés à 553 nm (PRI553) se révélèrent les plus utiles à la détection du stress hydrique des poivrons, tandis qu'un PRI centré à 550 nm (PRI550) fut le plus utile pour les tomates. Les indices de végétation spectrale utilisés pour surveiller the stress hydrique des plantes étant affectés par les conditions microclimatiques, nous émîmes l'hypothèse que les résultats d’une culture en serre n’aurait pas leur application en plein champ. La deuxième partie de l'étude évalua donc l'utilisation d'indices de réflectance pour surveiller les stress hydriques et azotés des tomates cultivées en plein champ. La réflectance spectrale et les indicateurs de stress des plantes (température des feuilles, teneur en eau relative, rendement et teneur en chlorophylle des feuilles) furent mesurés pour des plants de tomates soumis à trois traitements d'irrigation (100, 70 et 30% de la capacité au champ) combinés de manière factorielle à trois niveaux de fertilisation azotée (100, 70 et 30% des besoins). L'indice PRI550 et l'indice d'eau (R900/R970) permirent la meilleure discrimination entre niveaux de stress hydrique, tandis que l'indice de végétation par différence renormalisée et l'indice d'absorption de chlorophylle transformée en réflectance furent le plus fortement corrélés aux indicateurs de stress azoté. Le PRI normalisé s’avéra l'indice le plus sensible à l'effet combiné du stress hydrique et azoté.La dernière étude présentée dans cette thèse compara l’aptitude des images multispectrales acquises à partir de véhicules aériens sans pilote, de PlanetScope et de plateformes satellites Sentinel-2 pour estimer le facteur culture et l'évapotranspiration. Ces dernières données ont permi à prédire l'évapotranspiration des cultures (ETc) et de comparer ces résultats à l'ETc estimé par la méthode Penman-Monteith. Les données ETc furent couplées à des mesures d'humidité du sol acquises par réflectométrie temporelle afin d’estimer les besoins en eau d'irrigation (IWR). Pour améliorer la gestion de l''irrigation, les données spectrales foliaires offrent une meilleure évaluation du stress des cultures que les méthodes conventionnelles</description><creator>Ihuoma, Samuel</creator><contributor>Chandra A Madramootoo (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Bioresource Engineering</subject><title>The use of spectral reflectance data to assess plant stress and improve irrigation water management</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5712mc35h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vh53x139w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qb98mk729</identifier><datestamp>2020-07-14T19:31:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La pomme de terre (Solanum tuberosum L.) est une grande culture très importante, dotée d'un génome tétraploïde extrêmement complexe et hétérozygote. Il peut pousser dans une large gamme d'altitudes allant du niveau de la mer jusqu'à 4 700 mètres d'altitude, contribuant ainsi à son succès en tant que culture. Elle a ses origines en Amérique du Sud, où la pomme de terre possède un important pool de gènes secondaires constitué de parents sauvages de divers niveaux de ploïdie. Les ressources génétiques telles que les races locales et les espèces sauvages apparentées sont de plus en plus indispensables au développement de cultivars résistants au changement climatique et tolérants au stress biotique et abiotique. Des efforts importants ont déjà été déployés pour séquencer et construire un génome de référence double monoploïde (S. tuberosum Group Phureja - DM1-3) ainsi que deux génomes de référence sauvages (clone M6 de S. commersonii et de S. chacoense). Cependant, il est difficile de savoir dans quelle mesure la diversité du génome de la pomme de terre est réellement capturée dans ces trois génomes de pomme de terre, car la richesse génétique des taxons d'Amérique du Sud n'est pas représentée. Cette thèse de doctorat porte sur les analyses génomiques de données séquencées de douze génomes de pomme de terre indigènes d'Amérique du Sud (dix taxons) de diverses ploïdies (2n – 5x): S. tuberosum subsp. goniocalyx (2n), S. stenotomum subsp. stenotomum (2n), S. phureja (2n), S. xajanhuiri (2n), S. bukasovii (2n), S. chaucha (3x), S. juzepczukii (3x), S. tuberosum subsp. andigena (4x), S. tuberosum subsp. tuberosum (4x) et S. curtilobum (5x). Leurs comparaisons avec deux génomes de référence (DM1-3, M6) ont révélé un grand nombre de gènes impactés par la variation du nombre de copies (VCN), y compris des gènes de résistance aux maladies et de stress abiotique. De plus, ces génomes ont été assemblés de novo. Les génomes du diploïde S. stenotomum subsp. goniocalyx et du tétraploïde S. tuberoum subsp. andigena ont été assemblés à l'aide de données de séquençage de troisième génération, tandis que les autres génomes ont été assemblés à l'aide de données de séquençage de nouvelle génération. Les génomes diploïdes de pomme de terre ont été utilisés pour la construction d'une séquence pan-génomique diploïde de pomme de terre de neuf génomes, dont trois génomes de référence accessibles au public. Dans le pan-génome, il existe des gènes d'auto-incompatibilité et de résistance aux maladies qui sont absents du génome de DM1-3. Ces travaux ne reflètent qu’une partie de la très grande variabilité des taxons de pomme de terre sud-américains</description><description>The common potato (Solanum tuberosum L.) is an important staple crop, with a highly complex, heterozygous, tetraploid genome. It can grow in a wide range of altitudes from sea level up to 4,700 meters above the sea level, contributing to its success as a crop. It has its origins in South America, where potato has a large secondary gene pool consisting of wild relatives of diverse ploidy levels. Genetic resources such as landraces and wild relatives are increasingly crucial for developing climate change resilient cultivars with biotic and abiotic stress tolerance.Significant efforts have previously been made to sequence and construct a double monoploid (S. tuberosum Group Phureja – DM1-3) reference genome as well as two wild reference genomes (S. commersonii and S. chacoense clone M6). However, it is uncertain how well the potato genome diversity is actually captured in these three potato genomes, as the genetic riches of the South America taxa are not represented.This doctoral dissertation focuses on the genomic analyses of sequenced data from twelve native South American potato genomes (ten taxa) of various ploidy (2n – 5x): S. tuberosum subsp. goniocalyx (2n), S. stenotomum subsp. stenotomum (2n), S. phureja (2n), S. xajanhuiri (2n), S. bukasovii (2n), S. chaucha (3x), S. juzepczukii (3x), S. tuberosum subsp. andigena (4x), S. tuberosum subsp. tuberosum (4x) and S. curtilobum (5x). Their comparisons with two reference genomes (DM1-3, M6) unraveled a great number of copy number variation (CNV) impacted genes, including disease resistance and abiotic stress genes. Additionally, these genomes have been assembled de novo. The draft genomes of the diploid S. stenotomum subsp. goniocalyx and of the tetraploid S. tuberoum subsp. andigena have been assembled using Third Generation Sequencing data, while the rest of the genomes were assembled using Next Generation Sequencing data. The diploid potato genomes have been used for the construction of a diploid potato pan-genome sequence of nine genomes, including three publicly available reference genomes. Within the pan-genome, there are self-incompatibility and disease resistant genes that are absent from the DM1-3 genome. This work reflects only a part of the tremendous variability of the South American potato taxa</description><creator>Kyriakidou, Maria</creator><contributor>Martina Stromvik (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Plant Science</subject><title>Genome assembly and discovery of structural variation in cultivated potato taxa</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q811kq12k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mk729</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nk322k20r</identifier><datestamp>2020-07-14T19:31:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les biopolymères peuvent offrir des alternatives respectueuses de l'environnement à l'utilisation de polymères dérivés de combustibles fossiles. Cependant, les avantages environnementaux de ces biopolymères sont largement inexploités car leur capacité de production globale est marginale. Cette faible production est a cause de leur coût de production. Les polyhydroxyalkanoates (PHA) sont des biopolymères coûteux mais très prometteurs puisqu'ils sont compostables et biodégradables en milieu marin. En outre, les matières premières utilisées pour leur production (amidon de maïs et huiles végétales) sont coûteuses et en concurrence avec la production alimentaire. Au Canada, le bois est disponible de façon durable et abondante dans l'infrastructure des pâtes et papiers, et les résidus peuvent être alimentés aux bioraffineries modernes. Ces travaux explorent la faisabilité d'intégrer le type de PHA le plus connu, le polyhydroxybutyrate (PHB), dans les bioraffineries forestières à l'aide de la bactérie Paraburkholderia sacchari.Lors de ces travaux, le premier système de bioraffinerie forestière investigué était basé sur l'hydrolyse de l'hémicellulose de bois résineux comme matière première. La cellulose de bois résineux et la lignine ont été récupérées pour être converties en d'autres produits. L'hémicellulose de résineux a une composition exceptionnelle par rapport à la plupart des autres hemicelluloses puisque sa composition est élevée en mannose, glucose et galactose. Pour la première fois, le mannose et le galactose furent testés comme sources de carbone pour P. sacchari et ont montré des taux de croissance spécifiques maximum de 97% et 60% par rapport au glucose, respectivement. Cependant, la présence de composés inhibiteurs (acétate, 5-hydroxyméthylfurfural, furfural et phénols) a inhibé toute croissance bactérienne. Il a été constaté que l'inhibition provient d'effets synergiques forts lorsque les inhibiteurs sont présents dans les mélanges et l'ampleur des effets a été quantifiée avec un modèle de conception de mélange. Bien que l'inhibition initiale ait pu être surmontée par une densité cellulaire initiale élevée (densité optique ≥ 5.6) lors de l'utilisation d'un hydrolysat d'hémicellulose de bois résineux simulé, cette approche n'a pas été couronnée de succès pour l'hydrolysat d'hémicellulose de résineux réel. Néanmoins, lorsque l'hydrolysat a été ajouté comme solution d'alimentation après une phase initiale de croissance de 24 h, les sucres ont tous été consommés. En comparaison avec un hydrolysate de bois de feuillus sans inhibiteur, le taux de croissance et le rendement de PHB étaient plus bas avec l'hydrolysat d'hémicellulose de bois résineux. Alors que la composition en sucre de l'hydrolysat était prometteuse pour la production de PHB, l'effet inhibiteur le rend actuellement inadapté comme source de carbone.Le deuxième système de bioraffinerie étudié était basé sur un procédé pilote développé par FPInnovations à partir de biomasse de bois de feuillus. Le procédé convertit la cellulose du bois ainsi que l'hémicellulose en hydrolysat d'holocellulose, qui fut employé comme source de carbone pour la production de PHB. L'utilisation de l’hydrolysat de bois de feuillus en fermentation a augmenté le taux de croissance spécifique maximum et l'accumulation de PHB dans la bactérie par rapport aux hydrolysats simulés. Par la suite, les essais dans des bioréacteurs à haute densité cellulaire a permis d’obtenir l'une des concentrations de PHB les plus élevées à ce jour à partir de biomasse lignocellulosique. La composition chimique, les transitions thermiques et les propriétés viscoélastiques étaient semblables aux valeurs trouvées dans la littérature. La masse molaire moyenne en nombre 246.4 kDa avec une dispersité de 3.29. Ces résultats démontrent que le PHB synthétisé en utilisant l’hydrolysat de bois, un sous-produit, comme source de carbone permet un système de production durable pour la production industrielle de PHB</description><description>Biopolymers can provide environmentally friendly alternatives to the use of fossil fuel derived polymers. Among others, their production can be net carbon negative and their disposal can help fertilizing soil by composting. However, the environmental benefits of these biopolymers are largely untapped as their overall production capacity is marginal. This low production is primarily caused by their high production cost and selling price, which hinder most biopolymers to compete on the market. One of the most promising, yet expensive biopolymers are the microbiologically produced polyhydroxyalkanoates (PHAs), since they are compostable and also biodegrade in the marine environment. Furthermore, the currently used raw materials for their production (corn starch and vegetable oils) are not only expensive, but also compete with food production. Alternatively, in Canada, wood is abundantly available through the pulp and paper infrastructure, with residues which can be fed to modern biorefineries. This work explores the feasibility of integrating the most well-known PHA, polyhydroxybutyrate (PHB), into forest biorefineries using the bacterium Paraburkholderia sacchari.For this work, the first forest biorefinery scheme was based on the hydrolysis of softwood hemicellulose as a feedstock for PHB production. Softwood cellulose and lignin were recovered to be further converted into other products. Softwood hemicellulose has a favourable composition as compared to most other hemicelluloses, as it has a high share of the six carbon sugars mannose, glucose and galactose. Mannose and galactose were tested as carbon sources for P. sacchari for the first time and showed maximum specific growth rates of 97% and 60% relative to glucose, respectively. However, the presence of inhibitory compounds (acetate, 5 hydroxymethylfurfural, furfural and phenols) inhibited all bacterial growth. It was found that the inhibition comes from strong synergistic effects when the inhibitors are present in mixtures, and the magnitude of the effects was quantified with a mixture design model. Albeit the initial inhibition could be overcome by a high initial cell density (optical density ≥ 5.6) when using a simulated softwood hemicellulose hydrolysate, this approach was not successful for real softwood hemicellulose hydrolysate. Nevertheless, when the hydrolysate was added as a feed solution after an initial growth phase of 24 h, the sugars were all consumed. In comparison with an inhibitor-free hardwood hydrolysate, the growth rate and PHB yield were lower with softwood hemicellulose hydrolysate. While the sugar composition of the hydrolysate was therefore promising for PHB production, the inhibitory effect currently makes it unsuitable as the carbon source.The second biorefinery scheme studied was based on a pilot plant process developed by FPInnovations using hardwood biomass. The process converts hardwood cellulose and hemicellulose into a holocellulose hydrolysate, which was used as carbon source for PHB production. Using this hardwood hydrolysate in shake flask fermentations increased the maximum specific growth rate and PHB accumulation of the bacterium as compared to simulated hydrolysates. In high-cell density bioreactor fermentations, the wood hydrolysate afforded one of the highest PHB concentrations to date from lignocellulosic biomass. The chemical composition, thermal transitions and viscoelastic properties were similar to literature values of PHB. The number average molecular mass was 246.4 kDa with a PDI of 3.29. These results make PHB from hardwood hydrolysate, as co product with H lignin, a sustainable production scheme for industrial PHB production</description><creator>Dietrich, Karolin</creator><contributor>Luis Del Rio (Supervisor3)</contributor><contributor>Marie-Josee Dumont (Supervisor1)</contributor><contributor>Valerie Orsat (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Bioresource Engineering</subject><title>Sustainable polyhydroxybutyrate production in integrated forest biorefineries</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7w62fd671.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322k20r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rx913v26h</identifier><datestamp>2020-07-14T19:32:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Kiwifruit is rich in bioactive components, including dietary fibers, carbohydrates, vitamins, minerals, omega-3 fatty acids, and antioxidants. These components are beneficial to boost the human immune system contributing to the prevention of cancers and heart diseases. However, kiwifruit is becoming one of the most common plant-based food allergens worldwide after soy and peanut. Kiwifruit allergy can trigger a series of symptoms ranging from oral allergy syndrome to life-threatening anaphylaxis. Many factors such as variety, maturity, and storage conditions of fruit affect the allergenicity of kiwifruit. In this thesis, we have reported that major kiwifruit allergen, Act d 2, is mainly detected in the green kiwifruit, while no detectable level of Act d 2 was observed in golden kiwifruit. The Act d 2 allergen content of kiwifruit seeds is 2-fold and 4-fold higher when compared with that of pulp and peel, respectively. The Act d 2 content reached to its highest level in the ripe kiwifruit from the unripe stages to the overripe stages. Further, the results found that Act d 2 content showed a negative correlation with the ascorbic acid content and total antioxidant activity at various conditions. Thus, antioxidants are potentially important factors involved in the regulation of the expression of the Act d 2 allergen in kiwifruits.To reduce the allergenicity of kiwifruit, microwave treatments (75 °C, 0-5 min) were applied to evaluate their effects on the nutritional properties and allergenicity of kiwifruit. The results found that the total antioxidant activity of kiwifruit, the digestibility, and peptide content of kiwifruit protein were significantly improved under the microwave processing (high temperatures and electromagnetic field). Whereas, a negative effect on the color attributes and sugar content of kiwifruit juice was obtained after microwave processing. Further, 5-min microwave treatment modified the secondary structures of kiwifruit proteins which resulted in an 80% reduction in the Act d 2 allergen content compared with the untreated samples. Thus, microwave processing showed a potential application in the reduction of kiwifruit allergenicity.Further, a novel non-thermal processing, high-intensity ultrasound (400 W, 25 kHz frequency, 0-16 min) has been analyzed in this thesis. The results have reported that ultrasound processing significantly increased phenolics and flavonoids content and total antioxidant capacity compared to the untreated kiwifruit juice. Also, high-intensity ultrasound processing significantly improved the color attributes (a*, b*, and YI), digestibility, peptide content, and rheological characteristics (flow and viscoelastic behavior) of kiwifruit juice. Further, the major kiwifruit allergen, Act d 2 content was significantly decreased (up to 50%) after ultrasound processing. Thus, high-intensity ultrasonication could be considered as an alternative processing method not only in improving bioactive compounds of kiwifruit juice, but also in reducing the allergenicity of kiwifruit. Apart from the experimental work, we have also used Molecular Dynamics (MD) simulations to evaluate the structural changes of kiwifruit allergen, Act d 2 when the external physical stresses (high temperature and electric field) are applied. The results showed that Act d 2 is a heat-stable protein, while the combination of thermal and electric field (0.05 V/nm, 2450 MHz) significantly changed its secondary structure, especially when the processing temperature reached 375 K. Further, the surface area and molecular structure of Act d 2 showed significant changes under this combination treatment. Therefore, the combination of a thermal and electric field might be considered as a novel processing method in the reduction of food allergenicity</description><description>Le kiwi est riche en composants bioactifs, notamment des fibres alimentaires, des glucides, des vitamines, des minéraux, des acides gras oméga-3 et des antioxydants. Ces composants sont bénéfiques pour renforcer le système immunitaire humain en contribuant à la prévention des cancers et des maladies cardiaques. Cependant, le kiwi devient l’une des sources d'allergènes alimentaires d'origine végétale les plus courantes, après le soja et l'arachide. L'allergie au kiwi peut déclencher une série de symptômes allant du syndrome d'allergie orale à l'anaphylaxie menaçant le pronostic vital. De nombreux facteurs tels que la variété, la maturité et les conditions de stockage du fruit affectent l’allergénicité du kiwi. Dans cette thèse, nous avons rapporté que l’allergène majeur du kiwi, Act d 2, est principalement détecté dans le kiwi vert, alors qu’aucun niveau détectable d’Act d 2 n’a été observé dans le kiwi doré. La teneur en allergènes Act d 2 des graines de kiwi est de deux fois et de quatre fois plus élevée que celle de la pulpe et de la peau, respectivement. La teneur en Act d 2 a atteint son plus haut niveau chez les kiwis mûrs, lorsque comparée à la teneur des stades non mûrs et des stades trop mûrs. Les résultats ont aussi démontré que la teneur en Act d 2 était négativement corrélée à la teneur en acide ascorbique et à l’activité antioxydante totale. Ainsi, les antioxydants sont des facteurs potentiellement importants dans la régulation de l’expression de l’allergène Act d 2 chez les kiwis.Afin de réduire l’allergénicité des kiwis, des traitements par micro-ondes (75 ° C, 0-5 min) ont été appliqués pour évaluer leurs effets sur les propriétés nutritionnelles et l’allergénicité des kiwis. Les résultats ont montré que l'activité antioxydante totale du kiwi, la digestibilité et la teneur en peptides de la protéine du kiwi, étaient considérablement améliorées lors du traitement par micro-ondes (températures élevées et champ électromagnétique). Cependant, le traitement par micro-ondes a eu un effet négatif sur la couleur et la teneur en sucres du jus de kiwi. En outre, un traitement par micro-ondes de 5 minutes a modifié les structures secondaires des protéines de kiwi, ce qui a entraîné une réduction de 80% de la teneur en allergènes Act d 2 par rapport aux échantillons non traités. Ainsi, le traitement par micro-ondes a montré une application potentielle pour la réduction de l’allergénicité du kiwi. Un nouveau traitement, non thermique, par ultrasons de haute intensité (400W, 25 kHz, 0-16 min) a été utilisé dans cette étude. Les résultats ont montré que le traitement par ultrasons augmentait significativement la teneur en composés phénoliques et en flavonoïdes, et la capacité antioxydante totale par rapport au jus de kiwi non traité. De plus, le principal allergène du kiwi, l'Act d 2, était significativement réduit (50%) après le traitement par ultrasons. Ainsi, les ultrasons à haute intensité pourraient être considérés comme une méthode de traitement alternative non seulement pour améliorer les composés bioactifs du jus de kiwi, mais également pour réduire le pouvoir allergène des kiwis.Des simulations de la dynamique moléculaire (DM) ont été utilisées pour évaluer les modifications structurelles de l'allergène du kiwi lorsqu’il était soumis à des contraintes physiques externes (température élevée et champ électrique). Les résultats ont montré que l’exposition à la combinaison des champs thermique et électrique (0,05 V / nm, 2450 MHz) modifiait de manière significative la structure secondaire de l’Act d 2, en particulier lorsque la température de traitement atteignait 375 K. En outre, la surface et la structure moléculaire de Act d 2 ont montré des changements significatifs sous ce traitement combiné. Par conséquent, la combinaison des champs thermique et électrique devrait être considérée comme une nouvelle méthode de traitement permettant la réduction de l’allergénicité des aliments</description><creator>Wang, Jin</creator><contributor>G S Vijaya Raghavan (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Bioresource Engineering</subject><title>Effects of novel food processing methods on allergenic and nutritional attributes of kiwifruit components</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w3763c31f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rx913v26h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Bioresource Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3x816s053</identifier><datestamp>2020-07-14T19:32:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La grande majorité des gliomes de bas grade portent des mutations somatiques dans les gènes de l'isocitrate déshydrogénase 1 (IDH1) et 2 (IDH2). IDH1 et IDH2 catalysent la décarboxylation oxydative de l'isocitrate en alpha-cétoglutarate (alpha-KG) d'une manière dépendante du NADP+. Une mutation ponctuelle (R132H dans IDH1 et R172H dans IDH2) confère la capacité néomorphique de l'enzyme à réduire le alpha-KG en D-2-hydroxyglutarate (D2HG). Le D2HG est converti en alpha-KG par l'enzyme mitochondriale D-2HG déshydrogénase (D2HGDH). L'accumulation de D2HG contribue à la tumorigénèse par divers mécanismes, notamment une diminution de l'utilisation de la phosphorylation oxydative et de l'hyperméthylation des histones.L'utilisation de la levure Saccharomyces cerevisiae comme système modèle pour étudier le cancer permet une élucidation plus rapide et plus efficace de divers mécanismes moléculaires, y compris la génomique fonctionnelle via le dépistage génétique. Chez S. cerevisae, les isocitrate déshydrogénases dépendantes du NADP+ sont codées par trois gènes différents, IDP1, IDP2 et IDP3, et l'homologue de D2HGDH est le DLD3 mitochondrial et le DLD2 cytosolique. Nous avons réussi à générer un modèle de levure qui porte la mutation analogue dans le gène IDP1 de levure (idp1R148H). L'allèle a été inséré au locus HO, ce qui ne modifie pas le gène IDP1 endogène. De cette façon, la souche résultante porte à la fois un allèle de type sauvage et mutant d'IDP, imitant mieux l'état métabolique des cellules de gliome. Nous avons validé cette insertion par PCR, séquençage et analyse tétrade. La production de la protéine mutante Idp1R148H a été détectée par Western blot. Cette souche n'a pas phénocopié la souche idp1∆, suggérant que la fonction de l'allèle IDP1 endogène n'est pas affectée.Nous avons caractérisé le phénotype des souches idp1R148H et dld3∆ par un profil de croissance et une analyse de la durée de vie chronologique. La souche idp1R148H croit normalement sur des milieux contenant du glucose et a une durée de vie chronologique normale. La souche dld3∆ a un taux de croissance ralenti sur des milieux contenant du glucose et une durée de vie chronologique réduite. L'incubation d'une souche de levure de type sauvage avec un octyl-D2HG perméable aux membranes a révélé une altération de la croissance qui est dépendante de la dose, qui était persistante à des concentrations plus élevées. De plus, ni la souche dld3∆ ni la souche idp1R148H n'étaient sensibles aux dommages à l'ADN par l'agent d'alkylation MMS.En utilisant les données d'analyse génétique synthétique disponibles publiquement sur TheCellMap.org, nous avons étudié les interactions génétiques négatives avec DLD3. L'analyse des interactions DLD3 a suggéré que la biosynthèse des phospholipides de la membrane mitochondriale pourrait être dérégulée dans les cellules surexprimant D2HG.Ensemble, ces données représentent la première étape de la caractérisation des souches de levure surproductrices de D2HG. Ces modèles seront utiles pour élucider les changements moléculaires par lesquels le D2HG contribue à la gliomagenèse</description><description>The vast majority of low-grade gliomas (LGGs) carry somatic mutations in isocitrate dehydrogenase 1 (IDH1) and 2 (IDH2) genes. IDH1 and IDH2 catalyze the oxidative decarboxylation of isocitrate to alpha-ketoglutarate (alpha-KG) in an NADP+ dependent manner. A point mutation (R132H in IDH1 and R172H in IDH2) confers the neomorphic ability for the enzyme to reduce alpha-KG to D-2-hydroxyglutarate (D2HG). D2HG is converted to alpha-KG by the mitochondrial enzyme D-2HG dehydrogenase (D2HGDH). The accumulation of D2HG contributes to tumourigenesis through a variety of mechanisms including decreased utilization of oxidative phosphorylation and histone hypermethylation. The use of the budding yeast Saccharomyces cerevisiae as a model system to study cancer allows for faster, more efficient elucidation of various molecular mechanisms, including functional genomics via genetic array screening. In S. cerevisae, the NADP+ dependent isocitrate dehydrogenases are encoded by three different genes, IDP1, IDP2 and IDP3, and the homolog of D2HGDH is the mitochondrial DLD3 and the cytosolic DLD2. We have successfully generated a yeast model that carries the analogous mutation in the yeast IDP1 gene (idp1R148H).  The allele was inserted at the HO locus, which does not alter the endogenous IDP1 gene. In this way, the resulting strain carries both a wild-type and mutant allele of IDP, more closely mimicking the metabolic state of glioma cells. We have validated this insertion by PCR, sequencing, and tetrad analysis. The production of the mutant Idp1R148H protein was detected by Western blot. This strain did not phenocopy the idp1∆ strain, suggesting the function of the endogenous IDP1 allele is unaffected. We have characterized the phenotype of both the idp1R148H and dld3∆ strains by growth profiling and analysis of chronological life span. The idp1R148H strain shows normal growth on glucose-containing media and a normal chronological lifespan. The dld3∆ strain shows impaired growth on glucose-containing media and a decreased chronological lifespan. Incubation of a wild-type strain of yeast with a membrane-permeable octyl D2HG revealed a dose-dependent growth impairment, which was persistent at higher concentrations. In addition, neither the dld3∆ nor the idp1R148H strain was sensitive to DNA damage by the alkylating agent MMS. Using publicly available synthetic genetic array analysis data from TheCellMap.org, we investigated the negative genetic interactions with DLD3. Analysis of the DLD3 interactions suggested that the biosynthesis of mitochondrial membrane phospholipids could be dysregulated in D2HG-overexpressing cells. Taken together, these data represent the first step in the characterization of D2HG-overproducing strains of yeast. These models will be useful in elucidating the molecular changes by which D2HG contributes to gliomagenesis</description><creator>Fiola, Sophie</creator><contributor>Roberto Diaz (Supervisor1)</contributor><contributor>Stefano Stifani (Supervisor2)</contributor><date>2020</date><subject>Neuroscience</subject><title>Phenotypic and genetic analysis of D-2-hydroxyglutarate overproducing yeast mutants</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/37720j279.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3x816s053</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tb09j9656</identifier><datestamp>2020-07-14T19:32:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le cancer cause la majeure partie des décès au Canada. Le cancer de la tête et du cou (CTC) se situe en matière d’incidence au septième rang. Plus de 90% des CTCs sont des carcinomes épidermoïdes (CETC) avec un taux de survie global de 64,5%. De nombreux effets secondaires toxiques limitent l'efficacité de la chimiothérapie (CT) et contribuent principalement à l'échec des traitements. Les traitements chimiothérapiques conventionnels affectent en même temps les cellules saines et cancéreuses. Afin d’améliorer les résultats du traitement des CETC, nous devrions réduire la dose chimiothérapeutique tout en maintenant son efficience. À l’intérieur de la tumeur, une sous population des cellules souches cancéreuses (CSC) existe qui résiste hautement au traitement et provoque des récidives. Cette sous-population est associée à l'échec du traitement. Identification, l’isolation et le ciblage des CSC amélioreraient le traitement au CETC.Le premier objectif de cette thèse était d’utiliser un produit extrait du brocoli, le Sulforaphane (SF), comme adjuvant au traitement conventionnel Cisplatine (CIS) et le 5-Fluorouracile (5-FU) et de déterminer son efficacité. Nous avons combiné de faibles doses de CT avec le SF à une concentration similaire à des quantités consommables de germes de brocoli. Ce traitement combiné a été testé in vitro sur les lignées cellulaires de CETC SCC12 et SCC38 ainsi que sur des lignées cellulaires humaines non cancéreuses et des cellules primaires pendant 3 jours. Le SF a significativement augmenté la cytotoxicité des traitements au CIS et du 5-FU. Le SF a diminué la viabilité, la prolifération, la réparation de l'ADN après traitement et a augmenté l'apoptose par l'activation de la voie de l'apoptose dépendante de la Caspase sans effet sur les cellules non cancéreuses. En conclusion, le traitement combiné par SF pourrait améliorer la chimiothérapie et la qualité de vie du patientPour toute nouvelle modalité de traitement pour cibler les CSC, la première étape consiste à leur identification et caractérisation. Le deuxième objectif de cette thèse était d’analyser avec deux méthodes d’analyse d’expression les marqueurs CD44 et CD271 dans les CSC et dans les cellules de CETC. Les résultats ont montré que les cellules +CD271 sont une sous-population de cellules +CD44. De plus, les cellules +CD44/ +CD271 ont un plus haut taux de prolifération, de croissance, de résistance au traitement et à former des tumeurs in vitro et in vivo par rapport aux cellules +CD44 / -CD271 ou à la population de cellules totales. Ces résultats suggèrent que le marqueur CD271 identifie plus précisément les CSC des CETC par rapport au marquage unique au CD44 largement utiliséEn utilisant les données que nous avons collectées au cours des deux premières parties de notre projet, nous avons ciblé les CSC-HNSCC à l’aide de SF. La troisième partie de cette thèse a consisté à examiner un traitement combinatoire du SF avec les traitements conventionnels, CIS et 5-FU pour cibler les CSC. Nous voulions mesurer son efficience et comparer les résultats à ceux rapportés précédemment avec les cellules CETC. Nos résultats ont démontré que le SF augmentait la cytotoxicité du CIS et de 5-FU vis-à-vis les CSC des CETC à la fois in vitro et in vivo. Ce traitement inhibait la prolifération, la formation de tumeur et empêchait l'élévation de l'expression de gènes liés aux cellules souches, tels que BMI-1 et ALDh1A1. Une amélioration par rapport aux chimiothérapies conventionnellesEn résumé, le SF a un puissant effet anticancéreux. Chez l’humain, SF pourrait augmente l’efficacité des traitements conventionnelle au CIS et au 5-FU contre les CETC. La combinaison CD44 / CD271 est un marqueur plus fiable pour isoler les CSC du CETC par rapport à l’utilisation unique du CD44. Enfin, la thérapie par le SF seule ou combinée aux chimiothérapies conventionnelles s'est avérée très prometteuse contre les CSC.Ce produit chimique dérivé naturel a un grand potentiel clinique</description><description>Cancer is the leading cause of death in Canada with the head and neck cancer (HNC) ranked seventh in the rate of incidence. More than 90% of HNCs are squamous cell carcinomas (HNSCC) with an overall survival rate of 64.5%. One suggested cause for cancer treatment failure is the limitation of chemotherapy (CT) efficacy by its severe toxic side effects as the conventional treatment will cause damage to non-cancerous cells along with the cancer cells. Thus, reducing the dose of used CT while maintaining its efficiency is critical for improving the treatment outcome of HNSCC. Another possible cause for treatment failure is the presence of a subpopulation of cells inside the tumor that is highly treatment-resistant and able to cause recurrence termed cancer stem cells (CSCs). A plausible way to improve HNSCC treatment is to identify, isolate and target these CSCs.The first aim of this thesis was to find if we can improve the efficacy of conventional chemotherapy; Cisplatin (CIS) and 5-Fluorouracil (5-FU), using a natural product Sulforaphane (SF), which is extracted from broccoli. We combined low doses of CT with SF in a dose concentration that can be achievable by oral ingestion of broccoli sprouts. This combined treatment was tested in-vitro on HNSCC cell lines SCC12 and SCC38 and on non-cancerous human cell line and primary cells for 3 days. Our results demonstrated that SF increased the cytotoxicity of CIS and 5-FU significantly by decreasing viability, proliferation, DNA repair after treatment and increasing apoptosis through activation of Caspase-dependent apoptosis pathway with no effect on non-cancerous cells. In conclusion, SF combined treatment can be a safe method to enhance chemotherapy and improve the patient’s life quality. The first step to target CSCs with any new treatment modality is to identify these cells and characterize them. The second aim of this thesis was to analyze the expression of CSCs cell markers CD44 and CD271 in HNSCC. The results showed that CD271+ cells are a subpopulation of CD44+ cells. In addition, CD44+/CD271+ cells have higher proliferation and growth rate, more treatment resistance and more tumorigenic in-vitro and in-vivo compared to CD44+/CD271- cells or the total cells population. These results suggest that CD271 is a more precise marker to identify HNSCC-CSCs compared to the widely used CD44.Utilizing the data we collected from the first two parts of our project, we targeted the HNSCC-CSCs using SF. The third part of this thesis examined if the combination of SF with conventional CT, such as CIS and 5-FU, would increase its efficacy on CSCs as was reported for the total cellular population in HNSCC. The results demonstrated that SF increased the cytotoxicity of CIS and 5-FU toward HNSCC-CSCs both in-vitro and in-vivo, inhibited proliferation and tumorigenicity and prevented the elevation of the expression of stem cell (SC) related genes, such as BMI-1 and ALDh1A1, with conventional chemotherapy.In summary, SF has a strong anti-cancerous effect. SF can augment the effect of CIS and 5-FU against HNSCC. Combining CD44 and CD271 cell markers are more reliable to isolate CSCs from HNSCC as compared to CD44 alone. Finally, SF proved to be a very promising anti-cancer stem cells therapy either alone or as a combination with conventional chemotherapy. This naturally derived chemical has great potential for future clinical applications</description><creator>ElKashty, Osama</creator><contributor>Simon Tran (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Dentistry</subject><title>Effectiveness of sulforaphane in increasing drug mediated cytotoxicity toward cancer stem cells in head and neck squamous cell carcinoma</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440z175.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tb09j9656</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Dentistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3484zn27x</identifier><datestamp>2020-07-14T19:33:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Triple negative breast tumors (TNBC) lack ER, PR, and HER2 expression and are associated with a poor prognosis. Currently, non-targeted chemotherapy remains the standard of care for these patients. PARP inhibition represented a promising approach for these women. Regrettably, clinical trials have shown limited survival benefit to date and predictive biomarkers of response are lacking. Some cytotoxic agents employed to treat TNBC, and that act in synergy with PARP inhibitors, produce reactive oxygen species (ROS) as part of their mechanism of action.p66ShcA is a redox protein that is differentially expressed in TNBCs. Under steady state conditions, it is cytoplasmic. In response to stress stimuli, p66ShcA is phosphorylated on Ser36, which allows it to translocate to the mitochondria where it promotes the formation of ROS. I hypothesize that the expression of p66ShcA will sensitize TNBC cell lines to the combination of PARPi and chemotherapy.To this end, p66ShcA was deleted from the genome of two TNBC cell lines by Crispr-Cas9 genomic editing. Wild-type p66ShcA or a mutant (p66ShcA-QQW), which is unable to generate ROS, were re-expressed along with the empty backbone (VC). Cell lines were subjected to cell viability assays, DNA damage assessment and oxidative damage determination upon treatment with PARPi (Niraparib), in combination with Doxorubicin, each at sub-optimal doses. p66ShcA-WT and VC breast cancer cell lines were also injected in the mammary fat pad of SCID-BEIGE mice. Animals were randomized into four groups: Niraparib alone, Doxorubicin alone, Niraparib/Doxorubicin combination therapy and vehicle control. p66ShcA sensitized TNBC cell lines to Doxorubicin/PARPi combination therapies in vitro and in vivo as a result of an increased oxidative stress. This difference in viability is the result of the cytolytic effect of p66ShcA-induced ROS formation and is not dependent on increased induction of DNA damage</description><description>Les cancers du sein de type triple négatifs (TNBC) sont dépourvus d'expression de ER, PR et HER2 et sont associés à des pronostics défavorables. Actuellement, la chimiothérapie non-ciblée reste la norme en matière de traitement pour ces patientes. L'inhibition de PARP a représenté une approche prometteuse pour ces femmes. Malheureusement, les essais cliniques ont montré que les bénéfices en termes de hausse du taux de survie étaient limités à ce jour et que les biomarqueurs prédictifs de réponse faisaient défaut. Certains agents cytotoxiques employés pour traiter le TNBC, et qui agissent en synergie avec les inhibiteurs de la PARP, produisent des dérivés réactifs d'oxygène (DRO) dans le cadre de leur mécanisme d'action.Le p66ShcA est une protéine rédox qui s’exprime de manière différentielle dans les TNBC. À l'état stationnaire, il est cytoplasmique. En réponse à des stimuli de stress, le p66ShcA est phosphorylé sur le Ser36, ce qui lui permet de se déplacer vers la mitochondrie où il favorise la formation de DRO. Mon hypothèse est que l'expression de p66ShcA va rendre sensibles les lignées de cellules TNBC à la combinaison de inhibiteurs de PARP et de chimiothérapie.Pour la tester, le p66ShcA a été supprimé du génome de deux lignées de cellules TNBC par manipulation génomique Crispr-Cas9. Le p66ShcA de type naturel, ou un mutant (p66ShcA-QQW) qui est incapable de générer des ROS, a été ré-exprimé avec le plasmide (VC). Les lignées cellulaires ont été soumises à des tests de viabilité cellulaire, à une évaluation des dommages à l'ADN et à une détermination des dommages par oxydation lors d'un traitement avec PARPi (Niraparib), en association avec la doxorubicine, chacune à des doses sous-optimales. Des lignées cellulaires de cancer du sein p66ShcA-WT et VC ont également été injectées dans le tissue adipeux mammaire de souris SCID-BEIGE. Les animaux ont été randomisés en quatre groupes : Niraparib seul, Doxorubicine seule, traitement combiné de Niraparib/Doxorubicine et groupe témoin.Le p66ShcA a rendu sensibles les lignées de cellules TNBC à la thérapie combinée de Doxorubicine/PARPi in vitro et in vivo en raison d’un stress oxydatif accru. Cette différence de viabilité résulte de l'effet cytolytique de la formation de DRO induite par le p66ShcA et ne dépend pas du déclenchement accru de dommages à l'ADN</description><creator>Cepeda Cañedo, Eduardo</creator><contributor>Giuseppina Ursini-Siegel (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Michael Witcher (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2019</date><subject>Medicine</subject><title>p66ShcA as a prognostic and mechanistic biomarker for responsiveness to PARP inhibitor combination therapies in poor outcome breast cancers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s4655m89c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3484zn27x</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:cj82kc84t</identifier><datestamp>2020-07-14T19:33:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les endoprothèses (stents) et les prothèses vasculaires sont actuellement utilisées pour, respectivement, rouvrir des vaisseaux sanguins et réaliser des pontages chez les patients atteints de maladies cardiovasculaires. Les prothèses vasculaires améliorent grandement la qualité de vie des patients. Toutefois, des complications comme les resténoses et les thromboses peuvent survenir et mener à des procédures de revascularisation complexes. Une cause sous-jacente de l’occlusion des dispositifs provient du faible taux d’endothélialisation de la surface qui maintient l’homéostasie vasculaire et fournit les propriétés anti-thrombogènes des vaisseaux sanguins endogènes. Une approche pour stimuler la formation de la couche endothéliale est de promouvoir l’adhésion des cellules progénitrices endothéliales (CPE) sur la surface des prothèses vasculaires implantées. Plusieurs stratégies de captation des CPEs avec des surfaces fonctionnalisées avec des protéines provenant de la matrice extracellulaire, des peptides dérivés de la matrice extracellulaire ou des anticorps se sont révélées incapables de produire une couche complète de cellules endothéliales dû au manque de spécificité. Pour améliorer la performance des prothèses, il est impératif de mettre au point des surfaces maximisant l’efficacité et la sélectivité de captation des CPEs. L’objectif du travail présenté était de développer une plateforme versatile pour immobiliser différents anticorps sur un substrat afin d’étudier la captation et le comportement des cellules endothéliales. Différents anticorps, de type immunoglobuline G (IgG), ont été immobilisés avec succès sur un substrat de culture cellulaire commercial. Une stratégie d’immobilisation directionnelle des anticorps a été employée en activant la surface aminée du substrat avec un bras d’ancrage reliant les amines aux groupements sulfhydryles, puis en conjuguant de façon covalente la protéine G, qui se lie au domaine constant des IgG. La concentration de surface obtenue avec cette stratégie d’immobilisation était significativement plus élevée que l’adsorption des anticorps sur les mêmes surfaces. Les surfaces modifiées par les anticorps n’ont pas eu d’effets indésirables sur l’adhésion des cellules endothéliales de veine ombilicale humaine (CEVOH) dans des cultures statiques. Au cours des études de captation réalisées dans une chambre d’écoulement à plaques parallèles, les cellules CEVOH n’ont pas été captées sur des surfaces fonctionnalisées avec des anticorps ciblant des marqueurs endothéliaux, tels que l’anti-CD144 et l’anti-CD31. Cependant, des cellules mononuclées de plus petite taille (CD14+) ont été capturées sur des surfaces anti-CD14, suggérant que les forces d’inertie jouent un rôle important dans le processus de captation cellulaire. La plateforme versatile pour immobiliser les anticorps décrite dans ce travail permettra le criblage d’anticorps afin de favoriser la captation cellulaire sélective. Ce travail représente une avancée vers l’ingénierie de prothèses vasculaires biomimétiques avec de meilleurs résultats cliniques</description><description>Vascular grafts and stents are currently used to bypass blocked arteries or reopen narrowed blood vessels, respectively, in patients with cardiovascular disease. While these prosthetic devices can be life-saving, complications such as restenosis and thrombosis can lead to complex revascularization procedures. An underlying cause of device occlusion is that these prosthetic materials lack the endothelial cell layer that maintains vascular homeostasis and provides antithrombotic properties to endogenous blood vessels. One approach to stimulate the formation of the endothelial cell layer is to promote the adhesion of endothelial progenitor cells (EPCs) to graft surfaces after implantation. Strategies to capture EPCs with surfaces functionalized with extracellular matrix (ECM) proteins, ECM-derived peptides or antibodies were shown to either lack specificity or to lead to incomplete endothelialization. To improve graft patency rates, the development of more effective surface modifications that maximize EPC capture efficiency and selectivity becomes imperative. The objective of this work was to develop a versatile platform to immobilize different antibodies on a substrate to study endothelial cell capture and behaviour. Different immunoglobulin G antibodies were successfully immobilized on commercially available cell culture substrates. To achieve directional antibody immobilization, aminated polystyrene substrates were activated with an amine-to-sulfhydryl linking arm, followed by covalent conjugation of protein G, which binds to the constant domain of immunoglobulin G. The surface concentration achieved with this antibody immobilization strategy was significantly higher than immobilized antibody on adsorbed protein G onto aminated substrates.  Antibody-modified surfaces did not exert adverse effects on the adhesion of human umbilical vein endothelial cells (HUVECs) in static cultures. The cell capture efficacy of antibody-functionalized surfaces was then assessed with a parallel plate flow chamber. During capture studies, HUVECs were not arrested on surfaces functionalized with antibodies targeting endothelial cells markers such as anti-CD144 and anti-CD31. However, smaller diameter mononuclear cells (CD14+) were captured on anti-CD14 surfaces, suggesting that inertial forces play an important role in the cell capture process. The versatile platform to immobilize antibody described in this work will allow further antibody screening to promote selective cell capture. This work represents a first step towards engineering biomimetic vascular grafts with improved clinical outcomes</description><creator>Boulanger, Mariève</creator><contributor>Corinne Hoesli (Internal/Supervisor)</contributor><date>2019</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Directional conjugation of antibodies to capture circulating cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jh343x29h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/cj82kc84t</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k643b565d</identifier><datestamp>2020-07-14T19:34:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'intérêt élevé par les bénéfices pour la santé des prébiotiques, en particulier leur capacité à moduler et à améliorer l'équilibre du microbiote intestinal, a alimenté le besoin de développement d'approches efficaces et innovantes. En particulier, les β-(2→6) fructooligosaccharides (FOS) et les fructooligomères présentent un potentiel prébiotique plus élevé que les β-(2→1)-FOS commerciaux, en raison de leur persistance colonique accrue et de leur fermentation sélective. Cependant, les FOS et leurs levanes polysaccharides correspondants ne peuvent etre extraits de sources végétales limitées qu’à des faibles concentrations. A cet égard, des approches enzymatiques ont émergé pour combler cette limitation. Deux approches ont été adoptées, dont 1) l'application de lévansucrases (LS, EC 2.4.1) qui sont des fructofuranosidases et capables de catalyser la réaction de transfructosylation à partir du saccharose pour produire des FOS et des levanes; 2) l’utilisation des lévanases (E.C.3.2.1.65), qui sont des enzymes glycosyl-hydrolytiques et capables de catalyser l'hydrolyse des lévanes en β-(2→6) FOS et fructooligomères. Les nouvelles endo-lévanases recombinantes de Belliella baltica (LEV-B.B.), Capnocytophaga ochracea (LEV-C.O.), Dyadobacter fermentans (LEV-D.F.), précédemment exprimées et purifiées, ont montré une activité endo-lévanase prometteuse. Le présent travail de recherche visait à immobiliser les nouvelles enzymes recombinantes sur des dérivés d'agarose fonctionnalisés. Le criblage de l'efficacité d'immobilisation des enzymes sur les dérivés d'agarose ayant des charges positifs, ceuxnégatifs, des chélateurs et partiellement hydrophobes a été préformé. LEV-B.B./Gly-Ag, LEV-C.O./Gly-Ag-IDA et LEV-D.F./Gly-Ag-IDA/Cu ont été choisis pour les études ultérieures car ils ont conduit au meilleur compromis entre le rendement de l'activité enzymatique immobilisée, la rétention d'activité lévanase spécifique, et activité lévanase conservée après incubation à 50 oC. Les paramètres cinétiques, la stabilité thermique, le profil du produit et la réutilisabilité des enzymes immobilisées ont été étudiés pour chaque enzyme immobilisée sélectionnée. Le rendement total, le rendement en oligo et le profil du produit final, ont révélé que l'utilisation d'une température de 15 oC et des levans de haut poids moléculaire peuvent maximiser la libération de FOS et limiter celle du fructose; en effet, l'augmentation de la température a déplacé le profil du produit final vers des FOS de poids moléculaire plus faible, à l'exception du système de réaction LEV-DF/Gly-Ag-IDA / Cu immobilisé par levan LMW, et par rapport au levan LMW, l'utilisation du levan HMW a favorisé la formation de GF7 par rapport aux FOS à chaîne plus courte. LEV-C.O. immobilisé sur Gly-Ag-IDA a montré une sélectivité élevée du produit envers la production de GF7 sans libération d'oligosaccharides plus courts, bien que sa demi-vie ait diminué de 202,4 min à 78,8 min par immobilisation. D'un autre côté, LEV-D.F. présentait la sélectivité la plus faible mais une amélioration substantielle de la stabilité thermique par une augmentation d'environ 9 fois de la demi-vie de l'enzyme après immobilisation. En outre, LEV-C.O./Gly-Ag-IDA et LEV-B.B./Gly-Ag ont montré la réutilisation la plus élevée et la plus faible sur quatre réactions enzymatiques successives, respectivement. Sur la base du profil du produit et des résultats de réutilisation des enzymes, le LEV-C.O immobilisé a été choisi comme l'option la plus prometteuse pour initier un système bi-enzymatique immobilisé à partir de la combinaison de la lévanase immobilisée et de la lévansucrase immobilisée de Bacillus amyloliquefaciens (LS-B.A.) sur Gly-Ag-IDA/Cu, qui avait précédemment démontré une capacité supérieure en synthèse de levan</description><description>The high interest in the health benefits of prebiotics, especially their ability to modulate and improve gut microbiota balance, has fueled the development of efficient and novel approaches. In particular, β-(2→6) fructooligosaccharides (FOSs) and fructooligomers exhibit higher prebiotic potential than commercial β-(2→1)-FOSs, owing to increased colonic persistence and selective fermentation. However, the FOSs and their corresponding polysaccharides levans have been found and extracted from limited plant sources in low concentration, so enzymatic approaches have emerged to bridge the gap. Two approaches were adopted including 1) applying levansucrases (LS) (LS, EC 2.4.1), which are fructofuranosidases and able to catalyze transfructosylation reaction from sucrose to produce FOSs and levans; 2) taking advantage of levanases (E.C.3.2.1.65), which are glycosyl-hydrolytic enzymes that catalyze the hydrolysis of levans into β-(2→6) FOSs and fructooligomers. The novel recombinant endo-levanases from Belliella baltica (LEV-B.B.), Capnocytophaga ochracea (LEV-C.O.), Dyadobacter fermentans (LEV-D.F.), previously expressed and purified, have shown promising endo-levanase activity. The present research work aimed at the immobilization of the novel recombinant enzymes on functionalized agarose derivatives. Screening the enzyme immobilization efficacy on positively, negatively, chelating, and partially hydrophobic agarose derivatives was preformed. LEV-B.B./Gly-Ag, LEV-C.O./Gly-Ag-IDA, and LEV-D.F./Gly-Ag-IDA/Cu were chosen for the further studies due to possessing the best compromise between the immobilized enzyme activity yield, retention of specific levanase activity, and retained levanase activity after incubation at 50 oC. The kinetic parameters, thermal stability, product profile, and the immobilized enzyme reusability were investigated for each selected immobilized enzyme. The results revealed that the use of a temperature of 15 oC and the high molecular weight levans can maximize the release of FOSs and limit that of fructose. Indeed, increasing the temperature shifted the end-product profile towards lower molecular weight FOSs with an exception in the case of the LMW levan-immobilized LEV-D.F./Gly-Ag-IDA/Cu reaction system. Compared to LMW levan, the use of HMW levan favored the GF7 formation over the shorter chain FOSs. Immobilized LEV-C.O. on Gly-Ag-IDA showed a high product selectivity towards GF7 production with no release of shorter oligosaccharides; however, its half-life decreased from 202.4 min to 78.8 min upon immobilization. On the other hand, LEV-D.F. exhibited the lowest selectivity but a substantial thermal stability improvement by around 9-time increase of the enzyme half-life after immobilization. In addition, immobilised LEV-C.O. on Gly-Ag-IDA and immobilised LEV-B.B. on Gly-Ag showed the highest and the lowest reusability upon four successive enzymatic reactions, respectively. Based on the product profile and enzyme reusability results, the immobilized LEV-C.O. was chosen as the most promising option to initiate an immobilized bi-enzymatic system from the combination of the immobilized levanase and the immobilized levansucrase from Bacillus amyloliquefaciens (LS-B.A.) on Gly-Ag-IDA/Cu, previously reported to exhibit superior ability in levan synthesis</description><creator>Sirouspour, Mehdi</creator><contributor>Salwa Karboune (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Food Science and Agricultural Chemistry</subject><title>Immobilization of recombinant levanase and its application in bi-enzymatic systems aiming at fructooligosaccharide and oligolevan synthesis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x633f5744.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k643b565d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g445cj89g</identifier><datestamp>2020-07-14T19:35:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le syst`eme visuel g´en`ere l’activit´e neuronale cr´eant les caract´eristiques complexes du signal visuel temporelle et spatiale. Apr`es que les stimulus visuels soient encod´es par la r´etine, le corticale post´erieure du cortex visuel est impliqu´e dans le traitement de caract´eristiques tel que les couleurs, les formes et les mouvements. La perception de haut niveau principalement abord´ee dans cette th`ese est la d´etection de corr´elation de mouvement. Jusqu’`a pr´esent, certaines ´etudes ce sont pench´ees sur les limites temporelles de la corr´elation de mouvement pour des tˆaches de d´etections et les m´ecanismes psychophysiques dans le domaine du temps [28, 37]. Pour cette th`ese, j’ai examin´e davantage les m´ecanismes psychophysiques derni`ere la d´etection par corr´elation de mouvements utilisant des pointe-ondes multi-unitaires (MU) de la r´egion MT dans le domaine des fr´equences.Dans cette th`ese, j’ai utilis´e la d´ecision probabiliste et la coh´erence pour investiguer sur la r´esolution temporelle de la d´etection via la corr´elation de mouvement dans le domaine des fr´equences. Nous avons d´ecouvert que la relation entre les stimulus visuel ou MU et la r´eponse de la perception varie diﬀ´erament avec le temps selon la fr´equence des stimulus. Plus la fr´equence des stimulus est basse, plus on peut observer rapidement une coh´erence entre la pr´esence de stimulus et une r´eponse le la perception. J’ai aussi rejet´e la possibilit´e que le ratio signal-bruit de l’activit´e neural dans l’aire MT ai pu inﬂuencer le fais que la fr´equence critique soit autour de 12 Hz. J’ai not´e que l’information de la coh´erence de la phase du stimulus reste intact lors de la lecture des pointe-ondes MU. Pour surmonter les limitations des pr´ec´edentes ´etudes [28], je propose un nouveau mod`ele de la d´etection de corr´elation de mouvement bas´e sur le principe d’´economie d’impulsion [11]. Ce mod`ele pr´edit que pour des exp´eriences sur des singes, au d´ebut de l’exp´erience, les singes devraient d´etecter la coh´erence des stimulus sur une certaine plage de fr´equence. Le mod`ele pr´edit aussi qu’avec le temps que la fr´equence de d´echarge des neurones des singes augmentera et qu’ils seront capable de percevoir la coh´erence sur une plage de fr´equence plus grande</description><description>The visual system combines the activity of many neurons to form the complex temporal and spatial features we perceive. After the visual stimulus is encoded by the retinae, higher cortical areas of the visual system are involved in processing the complex visual features like color, shape, and motion. In this study, I mainly focused on the perception of pairwise correlations between two moving stimuli (referred to as the motion correlation detection). Previous studies have shown that our ability to perceive temporal correlations between two visual stimuli is limited to low temporal frequencies [28,37,42]. In other words, although subjects can perceive higher temporal frequencies in the visual stimulus, these higher temporal frequencies are not used to compute the presence of temporal correlations. The neural mechanisms that limit our ability to use high temporal frequencies to compute temporal correlations are not well understood. To date, several studies have investigated the temporal limits of the perceptions of temporal correlations in time domain [28,37]. Here I further examined the neural mechanism behind the band-limited nature of motion correlation detection using the neural recordings from area MT of visual cortex.In this thesis, I analyzed data collected from monkeys trained to detect the presence of correlated-motion in two randomly moving visual stimuli. I used behavioral performance along with the temporal correlations as a function of frequency (referred to as coherence) contained in both the stimulus and neural recordings. The goal was to better understand the neural mechanisms that band-limit nature of the animals’ temporal-correlation detection. The neural recordings were composed of multi-unit extracellular recordings from area MT that encoded each randomly moving stimulus. It was found that there was a close relationship between behavioral performance and the temporal correlations between two moving signals. I found that the time course of this relationship was related to the frequency of the moving signals. More speciﬁcally, the temporal correlations between two moving signals at lower frequency aﬀected the behavioral performance of subjects earlier. It might suggest that the temporal correlations between two moving signals at diﬀerent frequency band were perceived independently. Based on those ﬁndings, I proposed a descriptive model to explain how monkeys estimated the correlation between a pair of moving signals based on the coherence between them at diﬀerent frequencies</description><creator>Hu, Hao</creator><contributor>Erik Cook (Supervisor)</contributor><date>2020</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Coherence spectrum analysis of the multi-unit spikes in area MT for the motion correlation detection</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t722hf46p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g445cj89g</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):47775</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>