<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:21:48Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):8225" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8623j170z</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>C'est en 1969 que l'homme a mis pieds sur la lune pour la première fois. La course vers l'espace à l'époque de la guerre froide était a son apogée avec Lune 1.0. Près de quatre décades plus tard, l'intérêt de retourner vers la lune et d'aller même encore plus loin est de nouveau réveillé. Cette fois-ci, on a l'intention d'assurer l'extension de la présence humaine dans l'espace de façon permanente et durable. L'exploration spatiale doit gagner une dimension économique avec Lune 2.0.  Les activités du secteur public représentées surtout par la Stratégie mondiale d'exploration et celles secteur privé qui ont été mises en évidence par le concours Google Lunar X PRIZE, sont examinées et comparées au principes fondamentales du droit international. Invoquant l'argument que le secteur privé peut jouer un rôle unique en conciliant les intérêts sociaux pour le bienfait de l'humanité et les priorités économiques actuelles excluantes, le Pacte Mondial des Nations Unies est proposé comme moyen d'accès approprié.</description><description>In 1969, humans set foot on the lunar surface for the first time. The space race of the cold war era was at its peak with Moon 1.0. Almost four decades later, there is renewed interest in returning to the Moon and going beyond. This time, the extension of the human presence into outer space is meant to be permanent and sustainable. Space exploration is to be brought into the economic sphere with Moon 2.0.  The activities of the public sector mainly represented in the Global Exploration Strategy and those of the private sector, which have been highlighted by the Google Lunar X PRIZE are surveyed and contrasted against the core international legal framework. Arguing that the private sector can play a unique role in reconciling inclusive social interests for the benefit of mankind with their current exclusive economic priorities, the United Nations Global Compact is offered as a suitable gateway.</description><creator>Mey, Jan</creator><contributor>Ram S Jakhu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Law and the extension of the human presence with Moon 2.0 - update to Global Compact 2.0?</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/b8515r25t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j170z</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p8418r053</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Liquid-crystal networks are a new class of   materials. They combine orientational properties of a liquid-crystal fluid and  elastic properties of a rubber. The coupling between the two fields  leads to unique properties such as shear deformations at no or sufficiently small energy cost and  large spontaneous elongations during the isotropic to nematic liquid-crystal phase transition. The conventional network  in a rubber,  is made of crosslinked polymers which have anisotropic and inhomogeneous microstructure. In this work, we develop a phenomenological theory to describe a liquid-crystal network with a simpler microstructure, defined by a hexagonal lattice.  We study how the network field influences the thermodynamic properties of the constituent liquid crystals and in turn how liquid-crystal order influences the network elasticity.   We also clarify the phenomenon of soft elasticity in terms of   the  geometry of a uniaxial hexagonal lattice. In addition, we also study pattern formation exhibited by a liquid-crystal  network after a thermal quench from the isotropic phase into the  nematic liquid-crystal phase. We also generalized our phenomenological theory to a case where internal orientational degrees of freedom are allowed to pick particular directions.</description><description>Les réseaux de crystaux liquides forment une nouvelle classe de matériaux. Ils combinent une orientation propre aux crystaux liquides et les propriétés élastiques des caoutchoucs.  L'agencement de ces caractéristiques procure à ces matériaux des modules élastiques trés faibles et un étirement prononcé lors d'une transition de la phase isotropique vers la phase nématique. Un réseau de caoutchouc conventionnel est constitué de polyméres réticulés qui ont une microstructure inhomogène et anisotropique. Dans ce travail, nous développons une théorie phénoménologique qui décrit un réseau de crystaux liquides avec une microstructure simple à symétrie hexagonale. Nous étudions comment la densité du réseau influence les propriétés thermodynamiques des crystaux liquides et comment la symétrie cristalline contrôle l'élasticité du réseau. Nous clarifions ainsi le phénoméne de lélasticité molle lors de la contrainte uniaxiale d'un réseau hexagonal. De plus, nous décrivons l'auto-organisation spatiale présentée par le réseau de crystaux liquides lors d'une trempe qui induit la transition de la phase isotropique vers la phase nématique. Finalement, nous généralisons notre théorie pour inclure des cas où les degrés de liberté d'orientation du réseau peuvent prendre des valeurs particulières.</description><creator>Mkhonta, Simiso</creator><contributor>Martin Grant (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Physics - Solid State</subject><title>Mechanics of nematic liquid-crystal networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92gb081.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418r053</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5t34sn10t</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le cerium est un des éléments des terres-rares les plus abondants dans la croûte terrestre, sa concentration moyenne estimée est de 66 μg g-1, ce qui le rend comparable aux concentrations de Ni et ou de Pb.  Des expériences en hydroponique ont été poursuivies pour étudier, sur les pousses de concombres (Cucumis sativa), les effets du pH et de la concentration du Ca sur la rhizotoxicité du Ce.  La concentration de Ce qui occasionne 50% de réduction de la longueur des racines (IC50) a été établie comme passant de 0,29 uM Ce à pH 6 avec 0,20 mM Ca pour aller jusqu'à &gt; 2 uM Ce à pH 4,5 avec 2,0 mM Ca.  Des études de lessivage de colonnes ont été entreprises et les coefficients de partition (Kd) ont été calculés.  Les concentrations de totales de métaux ont été mesurées avant et après l'addition de Ce et les concentrations dans les solutions de sol (lessivats) ont été enregistrées pour une durée de 9 jours.  Les résultats montrent que le lessivage est une étape importante après avoir ajouté l'élément au sol de manière à enlever l'excès de métal qui est resté en solution après l'ajout initial.  La valeur élevée des coefficients de partition (Kd) indique que beaucoup de Ce est fortement adsorbé sur la phase solide en comparaison avec ce qui se  trouve en solution; ce qui expliquerait que le Ce biodisponible est bien moindre que le Ce total.  La phytotoxicité du Ce  a été étudiée lors d'une expérience en pots de culture.  Les concombres ont été cultivés durant 14 jours dans des sols enrichis en Ce et leur réponse en fonction de la concentration présente a été établie.  Les résultats de cette expérience en pots suggèrent que la toxicité du Ce est semblable à celle du Zn et Ni passant de 100 μg g-1 pour la croissance des racines à 2630 μg g-1 pour la biomasse.  La bioaccumulation dans le plant de concombre a été observée mais la plupart du Ce mesuré l'a été dans les racines et beaucoup moins a été</description><description>Cerium is one of the most abundant rare earth elements (REE) with an estimated average concentration in the Earth's crust of 66 μg g-1, which is equal to or greater than Ni and Pb.  Hydroponic experiments were performed to examine the rhizotoxicity of Ce to cucumber (Cucumis sativa) seedlings and the effects of H+ and Ca2+ were also studied. Ce concentration that causes 50 % reduction in root elongation (IC50) was calculated and the values ranged from 0.29 μM at pH 6.0 with 0.20 mM Ca to &gt; 2.0 μM at pH 4.5 with 2.00 mM Ca. Column leaching experiments were conducted and the partitioning coefficients (Kd) were calculated. Total metal concentrations in soils were measured before and after spiking and metal concentrations in soil solution (leachates) were also measured during 9 days of spiking and leaching. The results suggest that leaching is an important step after spiking soils in order to remove excess dissolved metals. Large Kd values indicate that Ce is strongly bound to soil particles and that the bioavailable Ce could be much lower than the total Ce. Phytotoxicity of Ce was examined by performing pot experiments. Cucumbers were grown in Ce-spiked soils for 14 days and a dose-response relationship was established. The results from the pot experiments suggest that Ce toxicity is similar to Zn and Ni with the IC50 ranging from 100 μg g-1 Ce for root growth to 2630 μg g-1 Ce for biomass. Bioaccumulation of Ce was also observed in Cucumis sativa, however, most Ce was found in the root and much less Ce was transferred to the leaf.</description><creator>Sato, Akiko</creator><contributor>William H Hendershot (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</subject><title>Phytotoxicity of cerium to cucumbers</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/n296x1992.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5t34sn10t</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:70795b49k</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In the first part of the thesis two ABC transporters in mammalian cells are explored. Initially, the expression of members of the ABC family of transporters in erythrocytes was measured.  It was found that ABCG2 (also known as the breast cancer resistance protein, BCRP, the mitoxantrone resistance protein, and ABC placenta) was expressed in mature human erythrocytes.  This work concentrated on characterizing the oligomerization of ABCG2 in membrane extracts from tumour cells and human erythrocytes.  Given the ability of ABCG2 to transport protoporphyrin IX or heme, these findings may shed some light on the normal function of erythrocytes. The second chapter of the thesis attempts to elucidate the drug binding characteristics of ABCC2 (MRP2).  A radiolabelled photoreactive analogue of LTC4 (IAALTC4) was synthesized and used to carry out photoaffinity labelling experiments; a technique used to predict drug binding to a target protein.  LTC4 is an endogenous substrate of ABCC2 since previous reports have shown LTC4 transport by ABCC2.  Our binding studies revealed specific photoaffinity labelling of IAALTC4 to ABCC2 transfected cells.  This work shows for the first time the direct binding of LTC4 to ABCC2, and further expands on the current biochemical knowledge of ABCC2.  The long-standing drug of choice to treat malaria, chloroquine (CQ), is no longer effective due to increasing drug resistance.  The lack of both new drug development and a clear understanding of the mechanism(s) of drug resistance have made achieving the global initiative to halve the malaria burden by the year 2010 more problematic; this aim now requires alternative methods of treatment to CQ.  Therefore, the second main objective of this thesis was to address the growing problem of malaria drug resistance by exploring alternative therapies and a potential modulator of CQ resistance.   In the third chapter, modulators of MRP1-mediated resistance were explored in chloroquine-sensitive and -resista</description><description>Dans la première partie de la thèse, deux transporteurs ABC ont été explorés.  Initialement, nous avons fait l'analyse des protéines ABC (ATP-binding cassette) dans le globules rouges, en examinant leur niveau d'expression au niveau de leur membrane. Nous avons observé que ABCG2 aussi appelé : "breast cancer resistant protein,-BCRP", "mitoxantrone resistant protein", et "ABC placental", était exprimé dans les globules rouges matures.  Ce travaille s'est concentré sur la caractérisation de l'oligomérization de ABCG2 dans la membrane des cellules cancéreuses et dans les globules rouges humaines.  Nous savons déjà que ABCG2 transporte la protoporphyrin IX ou hème, alors nous souhaitons que ces résultats ajoutent à la connaissance de la fonction normale des globules rouges. Dans le deuxième chapitre, nous avons exploré les caractéristiques de liaison de ABCC2 (MRP2) avec les substrats.  En utilisant un analogue photoréactif de LTC4 (IAALTC4) marqué pour faire des études de photoaffinités, une technique fut utilisée pour prédire la liaison d'un composé sur une protéine. La LTC4 est un substrat naturel (endogène) de ABCC2 et des résultats établis antérieurement ont montré le transport de LTC4 par ABCC2. Nos études de liaisons en photoaffinité demontrent spécifiquement que IAALTC4  trace les cellules transfectées avec ABCC2.  Ces résultats montrent pour la première fois, la liaison de LTC4 à ABCC2, tout en nous apportant plus d'information biochimique sur ABCC2.  La Chloroquine (CQ) est l'agent chimiothérapeutique le plus rèpandu pour combattre et traiter la malaria;  toutefois son efficacité est en constante décroissance due à une résistance du parasite rependue mondialement.  Les organismes mondiaux de santé préconisent l'utilisation de type de traitements visant une réduction de 50% du paludisme pour l'année 2010.  Toutefois, le manque de nouvelles molécules et l'absence d'une compréhension claire des mécanismes$</description><creator>Leimanis, Mara Laura</creator><contributor>Elias Georges (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Characterization of ABC transporters in both mammalian cells (ABCG2, ABCC2)and «plasmodium falciparum (Pgh1)»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/r494vn78n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/70795b49k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Parasitology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wm117r72c</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les capteurs ultrasonores flexible (CUF) et intégré (CUI) sont très intéressants pour le suivi de la santé structurelle (SSS) des pièces de structures et de composites, composées à partir de carbone/époxyde (C/Ep). Parce que le C/Ep n'a pas suffisamment de conductivité électrique, une électrode de base est nécessaire pour la fabrication de CUIs. De plus, pour le CUF utilisant du polyimide (PI) comme membrane isolante nécessite aussi l'utilisation d'une électrode de base. Un des principaux objectifs de ce mémoire est de remédier à ce problème par le développement d'une technique de placage au tampon. Cette dernière déposera du nickel (Ni) ou de l'argent (Ag) sur le C/Ep et le PI pour obtenir des CUIs ou des CUFs. Les prétraitements (nettoyage, attaque chimique, sensibilisation, activation et réduction) et les conditions de réaction (bain chimique, température, temps, agitation, etc.) ont été étudiés. Les procédures pour le placage au tampon du nickel (PTN) à la température de la pièce (TP) et à 90C ainsi que pour l'Ag à TP furent développées. Les adhésions de surface du Ni ou de l'Ag avec le substrat furent testées. Les conductivités électriques des électrodes de base furent testées avec un ohmmètre. Un film piézo-électrique de 50~60 μm fut fabriqué par une technique sol-gel. Les CUI et CUF fabriqués avec l'électrode de base faite à partir du PTN, du film piézo-électrique et une pâte d'Ag comme électrode de surface, excelle bien pour les besoins en SSS.</description><description>Integrated (IUTs) and flexible ultrasonic transducers (FUTs) have been found to be of great interest for structural health monitoring (SHM) of graphite/epoxy (Gr/Ep) composite parts and structures. Because certain Gr/Ep composites do not have sufficient electrical conductivity, bottom electrodes are required for the IUT fabrication. Also FUTs using insulating polyimide (PI) membrane which offers high flexibility, bottom electrode is required as well. One main objective is to develop the electroless plating technique to deposit nickel (Ni) or silver (Ag) onto Gr/Ep composites and PI for IUT or FUT fabrication. The pre-treatments (cleaning, etching, sensibilization, activation and reduction) and reaction conditions (bath chemistry, temperature, time, agitation, etc.) have been investigated. Recipes of electroless nickel (EN) plating at room temperature (RT) and 90°C and RT electroless Ag plating have been developed. The interfacial adhesion of the Ni or Ag/substrate was also tested. The conductivity of the fabricated bottom electrodes was tested by ohmmeter. A 50~60µm piezoelectric film was fabricated by sol-gel spray technique. IUTs and FUTs consisting of these EN bottom electrodes, piezoelectric film and Ag paste top electrode perform well for SHM purposes.</description><creator>Song, Li</creator><contributor>Ishiang Shih (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Cheng-Kuei Jen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Application of electroless plating for fabrication of flexible and integrated piezoelectric ultrasonic sensors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xh57h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wm117r72c</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x346d706j</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Reinforcement Learning has emerged as a useful framework for learning to perform a task optimally from experience in unknown systems. A major problem for such  learning algorithms is how to balance optimally the exploration of the system, to gather knowledge, and the exploitation of current knowledge, to complete the task.  Model-based Bayesian Reinforcement Learning (BRL) methods provide an optimal solution to this problem by formulating it as a planning problem under uncertainty. However, the complexity of these methods has so far limited their applicability to small and simple domains.  To improve the applicability of model-based BRL, this thesis presents several extensions to more complex and realistic systems, such as partially observable and continuous domains. To improve learning efficiency in large systems, this thesis includes another extension to automatically learn and exploit the structure of the system. Approximate algorithms are proposed to efficiently solve the resulting inference and planning problems.</description><description>L'apprentissage par renforcement a émergé comme une technique utile pour apprendre à accomplir une tâche de façon optimale à partir d'expérience dans les systèmes inconnus. L'un des problèmes majeurs de ces algorithmes d'apprentissage est comment balancer de façon optimale l'exploration du système, pour acquérir des connaissances, et l'exploitation des connaissances actuelles, pour compléter la tâche.  L'apprentissage par renforcement bayésien avec modèle permet de résoudre ce problème de façon optimale en le formulant comme un problème de planification dans l'incertain. La complexité de telles méthodes a toutefois limité leur applicabilité à de petits domaines simples.  Afin d'améliorer l'applicabilité de l'apprentissage par renforcement bayésian avec modèle, cette thèse presente plusieurs extensions de ces méthodes à des systèmes beaucoup plus complexes et réalistes, où le domaine est partiellement observable et/ou continu. Afin d'améliorer l'efficacité de l'apprentissage dans les gros systèmes, cette thèse inclue une autre extension qui permet d'apprendre automatiquement et d'exploiter la structure du système. Des algorithmes approximatifs sont proposés pour résoudre efficacement les problèmes d'inference et de planification résultants.</description><creator>Ross, Stéphane</creator><contributor>Joelle Pineau (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Applied Sciences - Artificial Intelligence</subject><title>Model-based Bayesian reinforcement learning in complex domains</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bv73c3363.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x346d706j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7s75dg384</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Un model d'excitations matière sombre est etudié dans une tentative d'explication de la ligne d'emission anormalement large observé par le spectrographe SPI sur INTEGRAL originaire du bulbe galactique de la Voie Lactée.  La matière sombre WIMP proposée possède un partenaire ayant une masse de quelques MeV supplémentaires.  La diffusion entre les particules de matière sombre mène aux excitations et à la désintégration ultérieure en une paire électron-positron.  De cette façon, l'énergie cinétique des particules de matière sombre peut être convertie en paires électron-positron se déplaçant suffisement lentement pour produire l'étroite ligne d'annihilation observée.  Avec un espacement en masse suffisement grand, les considérations cinématique et un profil de densité de la matière sombre cuspy contraignent les excitations au bulbe galactique, où la vitesse d'échappement, et donc la fraction de particules matière sombre au-dessus du seuil cinétique, est grande.</description><description>A model of dark matter excitations is studied in an attempt to explain the anomalously large 511 keV photon line emission observed by the SPI spectrograph on INTEGRAL to be originating from the galactic bulge of the Milky Way.  The proposed dark matter WIMP has a near degenerate mass partner a few MeV heavier.  Scattering between dark matter particles leads to excitations, with the subsequent decays producing an electron-positron pair.  In this way, the kinetic energy of the massive dark matter particles can be efficiently converted into electron-positron pairs moving slow enough to produce the narrow annihilation line observed.  With a sufficiently large mass gap, kinematic considerations and the cuspy dark matter density profile constrain excitations to the galactic bulge where the escape velocity, and thus the fraction of dark matter particles above the kinematic cutoff, is large.</description><creator>Laycock, Thomas Daniel</creator><contributor>James M Cline (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Physics - Elementary Particles and High Energy</subject><title>Dark matter excitations via massive vector bosons</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77fv32z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7s75dg384</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ws859j40t</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Small G proteins of the Ras superfamily were reported as major regulators of various cellular functions and are known to play a role in numerous human pathologies, such as cancer.   They are currently classified according to their amino acid sequence into five subfamilies (Ras, Rho, Rab, Arf and Ran).  In order to systematically study their functions and redundancy, we have selected C. elegans as an experimental model.  This organism was chosen since it provides a reliable simple model for the study of small G proteins: In addition to providing experimental advantages over other higher eukaryotes, C. elegans expresses well conserved small G proteins, in limited number.  We used this model to perform an integrative analysis of the biochemical activities of small G proteins and to study the role of these enzymes in the maintenance of the endoplasmic reticulum homeostasis.  We have first constructed a library of vectors containing 53 C. elegans GTPase genes cloned in various expression vectors.  This strategy appeared very efficient since the success rate of our cloning approach was above 89%.  Using two high throughput technologies, we have then developed assays to measure enzymatic activities (GTP affinity, exchange and hydrolysis activities) of small G proteins.  Integration and analysis of these enzymatic results revealed that the amino acid sequence clustering only partially represents the enzymatic characteristics of small G proteins. This suggests that a biochemical classification would be more representative of small G protein function similarities than their current amino acid sequence-based classification.  To develop on this idea, we have generated and collected data related to RNAi phenotypes, cellular and tissue localizations and mRNA co-expression to integrate various functional properties and proposed a more complete clustering of the Rho subfamily of proteins.    Another biochemical characteristic studied in this project was the role of small G prote</description><description>Les petites protéines G de la famille des Ras sont impliquées dans de nombreux processus biologiques et elles sont impliquées dans plusieurs pathologies humaines telles que les cancers.  Elles sont présentement classifiées à partir de leur séquence en acides aminés en cinq sous familles nommées Ras, Rho, Rab, Arf et Ran.  Dans le but d'étudier leurs propriétés biochimiques, leurs fonctions et leur niveau de redondance de manière systématique, nous avons choisi le nématode C. elegans comme modèle expérimental.  En plus des avantages expérimentaux que confère cet organisme, les petites protéines G y sont grandement conservées et beaucoup moins abondantes que chez les mammifères.  Par conséquent, nous avons utilisé cet organisme pour étudier diverses fonctions de ces protéines, proposé une nouvelle classification fonctionnelle de la superfamille des Ras et étudier le rôle des GTPases dans la régulation des voies du stress du réticulum endoplasmique.    Pour réaliser ce projet, nous avons tout d'abord identifié les gènes codant pour des GTPases chez C. elegans et construit une bibliothèque de vecteurs d'expression pour 53 d'entre eux.  Cette stratégie s'est avérée très efficace, avec un rendement de clonage de plus de 89%.  Ensuite, nous avons développé de puissants essais enzymatiques pour mesurer leurs activités biochimiques (affinité et hydrolyse du GTP et activité d'échange) en utilisant deux technologies à haut débit. De plus, l'intégration et l'analyse de ces valeurs enzymatiques nous ont permis de démontrer que la classification usuelle des petites protéines G ne corrèle pas totalement avec l'activité enzymatique de ces dernières.  Par conséquent, nous avons collecté des données relatives à la localisation tissulaire et cellulaire, aux phénotypes ARNi ainsi qu'à la co-expression des ARNm de ces gènes afin de proposer une classification fonctionnelle des petites protéines G de la sous famille des Rhos</description><creator>Caruso, Marie-Elaine</creator><contributor>Eric Chevet (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Integrative analysis of small GTP binding proteins in «Caenorhabditis elegans»: functional clustering and role in the endoplasmic reticulum stress signaling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wm117r73n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ws859j40t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c247dv91k</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Using electronic spin rather than charge to replace existing microelectronic systems has been a well studied area of research in the last ten years.  More recently, research has focused on using the nuclear spin of GaAs rather than the electron spin.  This work has demonstrated that GaAs nuclear spins have many desirable properties and show great potential as quantum information carriers. The challenge in the implementation of nuclear spins lies in the ability to control and retrieve the information that they carry.  One proposed method is to dynamically polarize the GaAs nuclear spins using circularly polarized photoexcitation.  If successful, this could open new horizons in the field of quantum information processing.  This thesis details an investigation into the use of polarized light to manipulate the properties of a GaAs/AlGaAs quantum well sample.  The three main topics explored in this thesis are: 1) the design and operation of a polarization controller that is able to shine well-defined and tunable polarized light on to a sample contained in a cryogenic environment at T = 0.27K; 2) the manipulation of the nuclear polarization in GaAs using low power laser light with tunable polarization; and 3) a preliminary investigation into illuminating a quantum Hall sample with unfocused, low power laser light and the transport properties modifications that occur in the quantum Hall regime.</description><description>L'utilisation du spin electronique plutot que la charge electronique pour remplacer les systemes microelectroniques a ete un domaine bien etudie de la recherche au cours des dix dernieres annees. Plus recemment, la recherche a porte sur l'utilisation du spin nucleaire du GaAs plutot que le spin electronique. Ce travail a demontre que les spins nucleaires du GaAs ont de nombreuses proprietes desirables et montrent un grand potentiel en tant que transporteurs de l'information quantique. Le defi dans la mise en oeuvre des spins nucleaires reside dans la capacite de controler et de recuperer les informations qu'elles transportent. Une methode proposee consiste a polariser dynamiquement les spins nucleaires du GaAs en utilisant la photoexcitation polarisee circulairement. Ceci pourrait ouvrir de nouveaux horizons dans le domaine du traitement de l'information quantique.  Cette these expose en details une enquete sur l'utilisation de la lumiere polarisee pour manipuler les proprietes d'un echantillon puit quantique de GaAs/AlGaAs. Les trois principaux sujets abordes dans cette these sont les suivants: 1) la conception et le fonctionnement d'un controleur de polarisation qui est capable d'emettre une lumiere polarisee bien definie et ajustable sur un echantillon dans un environnement cryogenique a T = 0.27K, 2) la manipulation de la polarisation nucleaire dans le GaAs en utilisant un laser a faible puissance avec une polarisation ajustable, et 3) une enquete preliminaire sur l'illumination d'un echantillon de Hall quantique avec un laser non-focalise a faible puissance et les modifications des proprietes de transport qui se produisent dans le regime de Hall quantique.</description><creator>Buset, Jonathan</creator><contributor>Guillaume Gervais (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Physics - Solid State</subject><title>Near infrared optical manipulation of a GaAs/AlGaAs quantum well in the quantum hall regime</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2b88qf82g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c247dv91k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h989r5974</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>D'une espèce à l'autre, des variations peuvent survenir dans la composition des protéines. Les tendances suivies par les colonnes d'un alignement de séquences multiples reflètent les différentes pressions évolutionnaires imposes sur les séquences. Les analyses de conservation de protéines sont utiles à plusieurs fins, comme dans l'évaluation des mutations de maladies, l'analyse de pseudogenes ainsi que les prédictions fonctionnelles de résidus. Cette étude décrit une nouvelle mesure de conservation de colonnes pour les analyses d'alignement de séquences multiples. De plus, nous décrivons l'utilisation de cette nouvelle mesure pour calculer la déviation statistique avec un consensus d'alignement. Nous avons utilisé cette mesure pour deux études cas de séquence : (a) Celle de pseudogenes putatifs du Mycobactérie, et (b) Celle de jeunes séquences spécifiques a certains lignages rétrotransposés dans les génomes humains et souris. Ce faisant, nous avons classifié les positions de résidus hautement conservés et avons évalué les cas ou d'importantes variations existent avec les consensus des alignements de séquences multiples.  Cette nouvelle échelle de conservation indique qu'il existe un degré variable de conservation physiochimique pour une entropie fixe des colonnes. En retour, ceci nous permet de détecter les variations physiochimiques des consensus d'une colonne qui ne serait autrement pas détecté par  des mesures d'entropie.</description><description>Proteins across species show variable degrees of conservation. Different patterns of conservation in the columns of an alignment indicate different evolutionary pressures on sequences. Protein conservation analysis is useful for a wide variety of applications, including disease mutation assessment, pseudogene analysis and functional residue prediction. This study describes a novel measure of column conservation in protein multiple sequence alignments (‘MSA'), and the application of this measure to calculate statistical deviation from alignment consensus (‘SDAC'). We have assessed SDAC for two case studies of sequences: (a) putative pseudogenes in Mycobacteria, and (b) young lineage-specific retrotransposed sequences in the human and mouse genomes. In the procedure, we rank residue positions for deep conservation, and evaluate statistically significant violations from MSA consensus.  Novel conservation measure clearly indicated a variable degree of physiochemical conservation for a given column entropy. That, in turn, enabled us to detect deviations from physiochemical consensus in a protein MSA, which are not found by entropy measures.</description><creator>Mokin, Sergey</creator><contributor>Paul Harrison (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Biology - Bioinformatics</subject><title>Measuring deviation from a deeply conserved consensus in protein multiple sequence alignments</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mg74qp96f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h989r5974</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sf268806d</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>During the transition to adult healthcare, young adults with diabetes mellitus (DM) are at an increased risk of leaving medical supervision. Previous studies have been mostly descriptive, with low sample sizes, and poor attention to selection and other types of biases. The objectives of this study were to describe the rates of acute diabetes-related complications and the proportion of patients receiving eye examinations before and after age 18 years (age of transfer to adult care), and to test whether different methods of transfer are associated with improved outcomes and processes of care. This study was a retrospective cohort study of 1507 young adults with prevalent diabetes mellitus of at least 5 years duration by age 16 years between 1996 and 2002 with follow-up until aged 20 years. Data was obtained from administrative health care databases and a census of pediatric diabetes centers in Ontario, Canada. DM-related hospitalization rates increased from 7.6 per 100 patient-years to 9.5 per 100 patient-years in the 2 years prior to and after transfer to adult care (p =0.03). After controlling for other factors patients who were transitioned to a new physician and allied health care team were more likely to be hospitalized than those who had continuity with at least part of the pediatric team (RR 1.50; 95% confidence interval [CI], 1.02-2.22). Predictors of hospitalizations included prior DM hospitalizations (RR 2.30; 95% CI, 1.88-2.90), decreased socioeconomic status (RR 2.11; 95% CI 1.23-3.86), females (RR 1.50; 95% CI, 1.07-2.11) and low level of physician supply (RR 1.71; 95% CI, 1.04-2.82). The proportion of individuals having at least one eye-care examination decreased slightly from 72% during the two years prior to transition to 70% following transition (p = 0.06). The odds of having an eye-care visit after transition was associated with decreasing neighborhood income (OR 0.49; 95% CI 0.33-0.73), female gender (OR 1.95; 95% CI, 1.53- 2.48) and previous eye</description><description>Au cours de la transition vers les soins de santé pour adultes, les jeunes adultes souffrant de diabète sucré courent un risque plus élevé de délaisser la supervision médicale. Les études antérieures ont majoritairement été descriptives; la taille des échantillons était petite et on accordait peu d'attention à la sélection et aux autres types de biais. Les objectifs de cette étude étaient de décrire les taux de complication attribuable au diabète aigu et la proportion des patients ayant subi des examens de la vue avant et après 18 ans (âge du transfert aux soins pour adultes) ainsi que d'établir si les différentes méthodes de transfert entraînent de meilleurs résultats et de meilleurs processus de soins. Cette étude est une étude de cohorte rétrospective menée auprès de 1 507 jeunes adultes souffrant d'un diabète sucré prévalent d'au moins cinq ans avant l'âge de 16 ans, entre 1996 et 2002, assortie d'un suivi jusqu'à l'âge de 20 ans. Les données sont tirées de bases de données administratives sur les soins de santé et d'un recensement des centres de diabète pédiatriques de l'Ontario, au Canada. Les taux d'hospitalisation causée par le diabète sucré sont passés de 7,6 pour cent années-malades à 9,5 pour cent années-malades au cours des deux années précédant le transfert aux soins pour adultes et après ce transfert (p=0,03). Après contrôle des autres facteurs, les patients qui ont effectué une transition vers un nouveau médecin et une équipe de soins de santé affiliée étaient plus susceptibles d'être hospitalisés que ceux qui présentaient une continuité avec au moins une partie de l'équipe pédiatrique (RR 1,50; intervalle de confiance [IC] de 95 %, 1,02-2,22). Les variables explicatives des hospitalisations comprenaient les hospitalisations antérieures attribuables au diabète sucré (RR 2,30; IC de 95 %, 1,88-2,90), la situation socioéconomique en baisse (RR 2,11; IC de 95 %, 1,23-3,86), le fai</description><creator>Nakhla, Meranda</creator><contributor>Denis Daneman (Supervisor2)</contributor><contributor>Gilles Paradis (Supervisor1)</contributor><date>2008</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Transitioning from Pediatric to Adult Care: impact on hospitalizations and eye examinations in adolescents and young adults with diabetes mellitus in Ontario</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kd17cw852.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sf268806d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:b2773z463</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:42Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>À partir de 1998, Mexico est le théâtre d'un nombre croissant d'homicides commis contre des femmes âgées. Il faut toutefois attendre cinq ans, soit en 2003, pour que des liens soient tissés par la police entre ces crimes. En 2005, la police avance l'hypothèse que plus de 40 de ces meurtres sont l'œuvre d'un tueur en série, qu'ils surnomment « El  Mataviejitas » (l'assassin des vieilles dames, l'article « el » dénotant son identité masculine). Le modus operandi de l'assassin, selon la police, consiste à se déguiser et se faire passer pour une infirmière du programme Si Vale. Une fois qu'il a gagné la confiance de ces victimes, il les asphyxie à l'aide d'un stéthoscope ou d'un câble. Le 25 janvier 2006, la police appréhende Juana Barraza Samperio, lutteuse de profession, alors qu'elle s'enfuit du lieu où une femme de 89 ans a été étranglée avec un stéthoscope. L'assassin était en fait une assassine. Le lendemain, les journaux titrent : « Mataviejitas tombe après un autre crime : c'est une femme ». Ma thèse analyse la transformation des constructions sexuelles et genrées du tueur en série à travers les périodiques mexicains, qui le présentent tantôt comme un homme, tantôt comme un travesti. J'analyserai aussi les représentations que font les journalistes, la police, les criminologues et certains textes issus de la culture populaire de Juana Barazza en tant que La Dama del Silencio  (la Dame du silence, son nom de lutteuse) et La  Mataviejitas (l'article « la » dénotant cette fois-ci l'identité féminine du tueur).</description><description>Beginning in 1998, homicides against older women in Mexico City began to register in increasing numbers.  However, it was not until 2003 that police began to trace patterns in these homicides and by 2005 suggested the possibility that a serial killer, who came to be nicknamed "El  Mataviejitas" ("the little old lady killer," with the article "el" indicating a male subject) was responsible for the murder of more than 40 elderly women. The modus operandi, according to police, was that El  Mataviejitas dressed as a nurse from the official program Si Vale and asphyxiated elderly women with a stethoscope, tights or cable. On January 25, 2006, Mexico City police captured a female wrestler, Juana Barraza Samperio, as she fled the scene where an 89-year-old woman had been strangled with a stethoscope. The next day's news read: "Mataviejitas falls after committing another crime: it's a woman."  My thesis analyzes the shift in gendered and sexed constructions in Mexican periodicals when police believed the serial killer was a man, then a transvestite. It will analyze the representations of Juana Barraza, as La Dama del Silencio  (her wresting persona) and as La  Mataviejitas ("la" indicating a female subject), produced by journalists, police authorities, criminologist and popular culture texts.</description><creator>Vargas Cervantes, Susana</creator><contributor>William O Straw (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Communications And The Arts - Mass Communications</subject><title>El/La Mataviejitas: killing genders in Mexico City</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2v23vw76f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/b2773z463</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m039k789z</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Viruses are obligate intracellular parasites. Most possess small genomes with a limited coding capacity, which means that they rely on host factors for the completion of their life cycle. The recruitment of cellular proteins is essential as in their absence viruses cannot replicate effectively. Tandem affinity purification was used in Arabidopsis thaliana to identify host interactors of Turnip mosaic virus (TuMV) RNA-dependent RNA polymerase (RdRp). The heat shock cognate 70-3 (Hsc70-3) and poly(A)-binding (PABP) proteins were recovered and shown to interact with the RdRp in vitro. As previously shown for PABP, Hsc70 was redistributed to nuclear and membranous fractions from infected plants and both RdRp interactors were co-immunoprecipitated from a membrane-enriched extract using RdRp specific antibodies. Fluorescently-tagged RdRp and Hsc70-3 localized to cytoplasm and nucleus when expressed alone or in combination in Nicotiana benthamiana. However, when co-expressed with TuMV membrane binding protein 6K-VPg-Pro, they were redistributed to large perinuclear vesicles where replication takes place. Thus, Hsc70-3 and PABP2 are potentially integral components of the replicase complex and could have important roles to play in potyviral RdRp functions. To further characterize the role of PABP in potyvirus infection single and double gene knockouts were isolated and characterized for all high expressing class II PABP genes in Arabidopsis thaliana: PAB2, PAB4 and PAB8, all of which were found to be viable and fertile. Whereas single knockout plants, for the most part, demonstrate a normal phenotype, pab2 pab4 and pab2 pab8 double mutants had important debilitations in regard to the growth and development of both vegetative and reproductive organs. Experiments with these PABP deficient plants indicate that partial PABP depletion in A. thaliana, although not sufficient to confer complete resistance, can impede replicative cycle of TuMV in the cell. TuMV replication in the</description><description>Les virus sont des parasites intracellulaires stricts. La plupart possèdent de petits génomes ayant une capacité d'encodage limitée et dépendent conséquemment des facteurs de l'hôte pour compléter leur cycle d'infection. Le recrutement de ces protéines est essentiel à leur réplication. Nous avons utilisé une stratégie de purification en tandem dans Arabidopsis thaliana dans le but d'identifier les protéines de l'hôte interagissant avec la polymérase virale à ARN (RdRp) du virus de la mosaïque du navet (TuMV). Les protéines Hsc70-3 et PABP ont été purifiées et leur interaction avec la RdRp confirmée in vitro. Tel que rapporté pour la PABP, la Hsc70 s'est retrouvée redistribuée aux fractions nucléaires et membranaires dans des plants infectés. De plus, nous avons été en mesure de co-immunoprécipiter ces deux protéines dans un extrait membranaire avec un anticorps anti-RdRp. Lorsqu'exprimées seules ou ensemble dans Nicotiana benthamiana, la RdRp et la Hsc70-3 localisèrent au cytoplasme et au noyau. Par contre, lorsque co-exprimées avec le polypeptide 6K-VPg-Pro du TuMV, elles se trouvèrent redistribuées à l'intérieur d'une vésicule périnucléaire là où le virus se réplique. Hsc70-3 et PABP2 sont donc potentiellement des protéines faisant partie du complexe de réplication et ont probablement un rôle important à jouer dans les fonctions de la RdRp. Afin de déterminer le rôle de la PABP dans le cycle de réplication des potyvirus, nous avons généré des mutants d'A. thaliana knockout simple ou double pour tous les gènes de PABP de la classe II; PAB2, PAB4 et PAB8. Alors que les mutants simples présentent un phénotype normal, les mutants double pab2 pab4 et pab2 pab8 ont des déficiences de croissance et de développement. Les expériences menées avec ces plants indiquent qu'une déplétion partielle des niveaux de PABP, quoique étant insuffisante pour mener à un phénotype de résistance complet, inhibe le cycle</description><creator>Dufresne, Philippe</creator><contributor>Marc Fortin (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Biology - Virology</subject><title>Involvement of poly (A)-binding and heat shock 70 kDa proteins in «Turnip mosaic virus» infection</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dn39x415c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m039k789z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Plant Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7s75dg39d</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The lifelong process of spermatogenesis is supported by spermatogonial stem cells (SSCs). Because of their ability to self-renew and produce differentiated cells that transmit genetic information to the next generation, SSCs are an important target cell population to restore male fertility. Pup (6-8 days old) and adult mouse SSCs are believed to possess different characteristics. In order to determine if there is a difference in biological activity of SSCs, in Aim 1, I evaluated the self-renewal and differentiation pattern of pup SSCs and compared it to adult SSCs. Using serial transplantation, I showed that pup SSCs preferentially commit to differentiation during the first month after transplantation compared to adult SSCs. This difference in biological activity of pup and adult SSCs may be due to age-dependent and age-independent effects. To investigate the age-dependent effect, in Aim 2, I used immunomagnetic cell sorting to evaluate the expression pattern of cell-surface molecules on pup and adult SSCs. Transplantation of selected cells showed that pup SSCs preferentially express glial cell line-derived neurotrophic factor (GDNF) family receptor alpha 1, a GDNF receptor, compared to adult SSCs, indicating an age-dependent difference in cell-surface molecule phenotype. In Aim 3, I investigated the age-independent effect of cell cycle activity on SSC commitment to self-renewal and differentiation, based on the fact that pup SSCs are known to cycle more actively than adult SSCs. To investigate the fate decision of cycling SSCs, I used an SSC culture system, which allows for expansion of SSCs in the presence of GDNF and fibroblast growth factor 2 (FGF2). Transplantation of SSC cultures temporally exposed to a retroviral vector carrying the LacZ gene showed a ~100-fold increase in the number of SSCs that divided in the presence of GDNF and FGF2. However, this increase in cell cycle activity stimulated SSCs to produce differentiating cells at the expense of their o</description><description>Les cellules souches germinales (CSGs) sont responsables de la production à vie de spermatozoïdes et constituent le seul type cellulaire pouvant s'autorenouveler et contribuer au patrimoine génétique de notre progéniture et représentent donc une cible idéale pour restaurer la fertilité masculine. Il est généralement accepté que les CSGs pré-pubères (6 à 8 jours) et adultes possèdent des caractéristiques distinctes.  Pour déterminer si leur activité biologique est différente, j'ai évalué leur potentiel d'autorenouvellement et de différenciation par transplantation séquentielle. Contrairement aux CSGs adultes, les CSGs pré-pubères empruntent préférentiellement la voie de différenciation le premier mois post-transplantation. Cette différence entre les CSGs adultes et pré-pubères pourrait découler de facteurs reliés à l'âge. Afin d'éxaminer l'influence de l'âge sur leur activité biologique, j'ai utilisé une approche d'immunosélection cellulaire par tri magnétique pour évaluer l'expression de protéines membranaires des CSGs adultes et pré-pubères. La transplantation des cellules sélectionnées a montré que GFR alpha 1, un récepteur pour GDNF  (glial cell-derived neurotrophic factor), est préférentiellement exprimé sur les CSGs pré-pubères, démontrant un effet de l'âge sur le phénotype membranaire des CSGs. Puisque les CSGs pré-pubères se divisent plus activement que les CSGs adultes, j'ai avons ensuite déterminé l'effet de l'activité du cycle cellulaire sur le potentiel d'autorenouvellement et de différenciation des CSGs. Pour évaluer le rôle du cycle cellulaire sur  la détermination de la destinée des CSGs, j'ai utilisé un système de culture qui permet l'expansion infinie des CSGs en présence des facteurs de croissance GDNF et FGF2 (fibroblast growth factor 2). Les CSGs ainsi cultivées ont  été transduites par un vecteur rétroviral contenant le gène rapporteur LacZ et soumises à une transplant</description><creator>Ebata, Kevin</creator><contributor>Makoto Nagano (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Biology - Cell</subject><title>Spermatogonial stem cells show an age-dependent and age-independent difference in commitment to self-renewal and differentiation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/z316q429h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7s75dg39d</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3f4628139</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La compétition pour la nourriture est considérée coûteuse pour les espèces vivant en groupe. Fait déconcertant; nous avons très peu d'évidences que la compétition affecte les espèces de singes folivores grégaires. Il est donc surprenant que les singes folivores ne forment pas de larges groupes en cette apparente absence de compétition pour les ressources alimentaires. Ces observations sont à la base du «paradoxe des folivores», et jusqu'à maintenant, aucune théorie ne fait l'unanimité. Plusieurs problèmes théoriques et méthodologiques ont été répertoriés dans les études précédentes, et ces problèmes peuvent être à la base de ce paradoxe via une interprétation biaisée des résultats. Suite a un travail de synthèse des théories et bases de données existantes, j'ai finalement démontré que lorsque les conditions de l'habitat sont incluses dans l'analyse, les singes folivores confirment des signes de compétition pour les ressources alimentaires. Dans cet ouvrage, je fourni une liste d'indices comportementaux qui examinent la compétition pour les ressources alimentaires et je suggère un nouveau modèle afin de mieux organiser notre compréhension de la socio-écologie des primates. La notion sur laquelle les espèces folivores sont sujettes à une faible ou une absence de compétition pour les ressources alimentaires réside en partie sur la supposition que leurs ressources sont inépuisables, c'est-à-dire surabondantes et également distribuées. J'ai examiné le comportement d'alimentation des singes Colobe rousse (Procolobus rufomitratus) dans le Parc National de Kibale, Ouganda. J'ai découvert que le taux d'alimentation diminue malgré une augmentation de l'effort durant la quête alimentaire pour une parcelle donnée. De plus, le temps d'occupation de la parcelle était relié à la taille des groupes d'alimentation ainsi qu'à la taille de la parcelle d'alimentation. Ces résultats suggèrent que les Colobe rousse épuis</description><description>Food competition is an expected cost of group living. It is therefore puzzling that there is little evidence for competition among group-living folivorous monkeys. Given the expected advantages of group living, it is even more puzzling that folivores do not form larger groups despite this apparent lack of food competition. This has become known as the folivore paradox, and to date there is no broadly accepted theoretical solution. However, there have been theoretical and methodological problems with previous studies, preventing clear interpretation of results. I synthesized existing theory and data and demonstrated that, when habitat conditions are appropriately accounted for, folivores do show signs of food competition. I provide a broadened list of behavioural indices of food competition, and suggest an expanded working model to better organize and understand primate socioecology.  The notion that folivores experience little or no food competition is based in part on the assumption that their food resources are superabundant and evenly dispersed, and thus non-depletable. I examined the foraging behaviour of red colobus monkeys (Procolobus rufomitratus) in Kibale National Park, Uganda and found that intake rate slowed despite increasing feeding effort during patch occupancy. Furthermore, occupancy time was related to the size of the feeding group and to the size of the patch. These results suggest that red colobus depleted patches of preferred foods, and that larger groups deplete patches more quickly. Because food patches are depletable, red colobus likely experience increasing foraging costs in larger groups due to scramble competition. I conducted a multi-group, ecologically controlled study to determine whether red colobus display any predicted behavioural indicators of food competition. I simultaneously followed 9 groups of red colobus and controlled for spatial and temporal variation in food availability. I found that larger groups occupied larger home ran</description><creator>Snaith, Tamaini</creator><contributor>Colin Austin Chapman (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Donald L Kramer (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2008</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>Group size and food competition in red colobus monkeys: addressing the folivore paradox</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xk81jp29x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3f4628139</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6d570038f</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Un accélérateur linéaire clinique et une unité de téléthérapie contenant une capsule de Cobalt-60 furent utilisés en association avec cinq chambres d'ionisation à cavité cylindrique afin d'explorer la possibilité de transférer les coefficients d'étalonnage à partir d'une chambre d'ionisation de référence étalonnée à une autre chambre d'ionisation pour des faisceaux de photons de 6 MV et 18 MV. Cinq méthodes de transfert furent étudiées dans des fantômes en Lucite™ et Solid Water™. Les coefficients d'étalonnage obtenus en utilisant des fantômes de Lucite™ ne montraient aucune différence statistique en comparaison avec ceux en Solid Water™. Par contre, les coefficients d'étalonnage obtenus avec les faisceaux de 6 MV différaient statistiquement de ceux obtenus avec les faisceaux 18 MV. La robustesse des cinq méthodes de transfert fut étudiée et une des méthodes a démontré avoir une meilleure tolérance aux erreurs comparativement aux autres méthodes.</description><description>A clinical linear accelerator and a Cobalt-60 teletherapy unit were used in combination with five cylindrical cavity ionization chambers to explore the possibility of transferring calibration coefficients from a calibrated reference ionization chamber to a field ionization chamber using linac megavoltage x-ray beams. Five cross-calibration setup methods were explored in Solid Water™ and Lucite™ solid phantoms using 6 MV and 18 MV beams. The calibration coefficients obtained using Lucite™ phantoms were shown to have no statistical difference when compared to those obtained using Solid Water™ phantoms. The calibration coefficients obtained with the 6 MV beam were statistically different than those obtained with the 18 MV beam. The robustness of the five transfer methods in a linac beam was investigated and one method was shown to have superior fault tolerance, with respect to the other methods.</description><creator>Serré, Luc</creator><contributor>Ervin Podgorsak (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Wamied Tarig Abdel-Rahman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Physics - Radiation</subject><title>Transfer of ionization chamber calibration coefficients in linac MV x-ray beams</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6395wb202.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d570038f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1g05ff602</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse est à propos de l'utilisation et du développement de nouvelles techniques de corrélation de fluorescence afin de mesurer les dynamiques, la densité, et l'état d'agrégation de protéines marquées par fluorescence dans des cellules vivantes.  Une vaste recherche de la précision de la spectroscopie temporelle par corrélations d'images (STCI) est premièrement présentée. En utilisant des simulations informatiques à balayage de laser de séries d'images de microscopie, l'effet de l'échantillon spatiotemporelle, densité de particules, le bruit, la fréquence de prises d'échantillons, et le photoblanchiment des fluorophores lors de la mesure des coefficients de transport et la densité par STCI sont examinés. C'est démontré que le photoblanchiment des fluorophores perturbent de manière significative les mesures STCI.  La théorie de la spectroscopie de corrélations d'images d'espace-k (CIEk) est développée en détail. CIEk implique la transformation Fourier de chaque image dans une série d'images, et ensuite de faire la corrélation de ces transformations, dans le temps. Cette technique mesure la densité, le coefficient de diffusion, et la vélocité de macromolécules marquées fluorescentes dans une membrane de cellules. Contrairement aux techniques de corrélation espace-r, nous démontrons que CIEk peut mesurer les dynamiques précises, même en présence de complexes photoblanchiments de fluorophores et/ou "clignotement." Nous utilisons des simulations comme une preuve de principes pour démontrer que les densités et les coefficients de transport peuvent être extraits en utilisant cette technique. Nous présentons des mesures d'étalonnage avec des microsphères fluorescentes imagées sur un microscope confocal, qui mesurent la diffusion de coefficients Stokes-Einstein, et les vitesses d'écroulement qui correspondent avec les mesures de suivi de particules uniques. L'application vaste de cette technique est démontrée avec d</description><description>This thesis is about the use and development of new fluorescence correlation techniques to measure the dynamics, number density, and aggregation state of fluorescently labelled proteins in living cells.  An extensive investigation of the accuracy and precision of temporal image correlation spectroscopy (TICS) is presented first. Using computer simulations of laser scanning microscopy image time series, the effect of spatiotemporal sampling, particle density, noise, and photobleaching of fluorophores on the recovery of transport coefficients and number densities by TICS is investigated. It is shown that photobleaching of the fluorophore can significantly perturb TICS measurements.  The theory of k-space image correlation spectroscopy (kICS) is then developed in detail. kICS involves Fourier transforming each image in an image series, and then correlating these transforms, in time. This technique measures the number density, diffusion coefficient, and velocity of fluorescently labelled macromolecules in a cell membrane. In contrast to r-space correlation techniques, we show kICS can recover accurate dynamics even in the presence of complex fluorophore photobleaching and/or "blinking." We use simulations as a proof-of-principle to show that number densities and transport coefficients can be extracted using this technique. We present calibration measurements with fluorescent microspheres imaged on a confocal microscope, which recover Stokes-Einstein diffusion coefficients, and flow velocities that agree with single particle tracking measurements. The wide applicability of the technique is shown by imaging cells transfected with fluorescent protein, and quantum dot (QD) labelled cells on two-photon and total internal reflection fluorescence microscopes.  Finally, kICS is used to measure immune T cell receptor (TCR) clustering in live cells using QDs as labels. kICS quantifies the aggregation of TCR by two different approaches. The first uses spatial intensity fluctuat</description><creator>Kolin, David</creator><contributor>Paul Wiseman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Biophysics - General</subject><title>k-Space image correlation spectroscopy: theory, verification, and applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0k225d83r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1g05ff602</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zc77ss68s</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study focuses on cold-season (October-April) precipitation events at Iqaluit, Nunavut that exceed the 97th percentile of daily corrected precipitation accumulation.  The characteristics of 194 major precipitation events are described for the 1955-1996 period; four events were examined in great detail as well. Based on NCEP-NCAR and NARR reanalysis data, the low pressure systems that led to these events came from the South (40%), the West (29%), the Atlantic Ocean (23%), or were triggered by short-wave troughs (8%).  The duration and precipitation rate of the events, rather than the speed of motion, were critical factors influencing on precipitation accumulation. High atmospheric moisture content and surface warm fronts were the common tropospheric features of these events. Snow was the dominant precipitation type and topography was important in terms of wind direction. The NAO index tends to influence the occurrence of major precipitation events, but is not a determining factor.</description><description>Ce travail traite des évènements de précipitation qui sont supérieurs au 97e rang centile des précipitation quotidiennes à Iqaluit, Nunavut, durant la saison froide, soit d'octobre à avril.  Nous décrivons les caractéristiques de 194 évènements de précipitation majeures qui se sont déroulés entre 1955 et 1996; quatre d'entre eux font l'objet d'une explication détaillée.  Selon les données traitées par         NCEP-NCAR et NARR, les systèmes dépressionnaires responsables de ces évènements provenaient du sud (40%), de l'ouest (29%), de l'océan Atlantique (23%) ou étaient associés à des creux barométriques dans 8% des cas.  Plus que la vitesse des systèmes dépressionnaires, la durée et le niveau de précipitation ont été des facteurs déterminant sur les accumulations.  Le haut taux d'humidité atmosphérique et la présence de fronts chands en surface furent les caractéristiques troposphériques de ces évènements.  La neige fut le principal type de précipitation et la topographie influença de manière importante la direction du vent.  L'Oscillation Nord-Atlantique a certes une influence sur les évènements de précipitation majeures, mais ne peut être considéré comme un facteur déterminant.</description><creator>Gascon, Gabrielle</creator><contributor>Ronald Stewart (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Earth Sciences - Atmospheric Sciences</subject><title>Major cold-season precipitation events at Iqaluit, Nunavut</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8c97kt15f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zc77ss68s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4t64gr06k</identifier><datestamp>2020-03-21T15:02:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Influence diagnostic measures for various statistical models have been developed. Nonetheless, a proper influence measure for handling right-censored prevalent cohort data has yet to have been suggested. We present an influence measure which properly accounts for the length-bias and right censoring encountered in prevalent cohort data. This measure makes use of a likelihood correctly accounting for length-bias and possible information in the marginal covariate distribution. An approximation of this influence diagnostic measure is also developed. We illustrate the relevance of correctly incorporating length-bias and covariate information by analyzing differences in influence when one appropriately acknowledges the nature of prevalent cohort data and when one does not. Results are depicted with data on survival with dementia among the elderly in Canada provided by the Canadian Study on Health and Aging.</description><description>Des mesures d'influence pour divers modèles statistiques ont déjà été développées. Néanmoins, une mesure d'influence qui traite des données censurées de la droite parvenant de cohorte prévalentes n'a pourtant pas été traitée. Nous présentons une mesure d'influence qui tient compte du biais en longueur et de la censure de la droite, présents dans des données parvenant d'une cohorte prévalente. Cette mesure fait usage d'une vraisemblance correctement ajustée pour le biais en longueur ainsi que l'information potentiellement contenu dans la distribution marginale des covariés. Une approximation de cette mesure est développée. Nous illustrons la pertinence de correctement incorporer le biais en longueur et l'information contenu dans les covariés en analysant les différences d'influence quand la nature des données provenant d'une cohorte prévalente est reconnue et quand elle est ignorée. Les résultats sont illustrés avec l'aide de données sur la survie avec la démence parmi les personnes âgées au Canada fourni par le Canadian Study on Health and Aging.</description><creator>Morrone, Dario</creator><contributor>Masoud Asgharian-Dastenaei (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Pure Sciences - Statistics</subject><title>Induced bias on measuring influence by length-biased sampling of failure times</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5x21tj19j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4t64gr06k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6q182n85f</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Additive synthesis models are popular for musical applications because they offer precise control over the temporal-spectral evolution of sound.  The main difficulty in additive modelling lies in the estimation and tracking of model parameters for sounds with time-varying frequency content (this is especially common in music).  In the work presented here, a modification is proposed to the hidden Markov model developed by Depalle et al. which improves the estimation and tracking of partial frequencies for additive synthesis.  The Wigner-Ville distribution is used in conjunction with the Hough transform in order to re-estimate the frequency and chirp rate from the short-term spectrum.  These estimates are then used to formulate a new objective function to score state transitions in the hidden Markov model.  The system performance is evaluated using a suite of real and synthetic test signals, and compared to state-of-the-art analysis tools.  A clear improvement is demonstrated for highly non-stationary monophonic and polyphonic sounds.  Additionally, crossing partials are detected to a limited extent, although further work is still needed to address this problem.  This work identifies many strategies to improve additive modelling and suggests several directions for future research.</description><description>Les modèles de synthèse additifs sont très prisés pour le traitement de sons musicaux car ils permettent un contrôle précis de l'évolution des propriétés spectrales et temporelles du signal sonore. La principale difficulté de ce type de modélisation provient de l'estimation et du suivi temporel des paramètres du modéle--en particulier pour les sons monophoniques à contenu spectral fortement variable ainsi que pour les sons polyphoniques (cas très courants en musique). Cette thèse s'attache à améliorer l'estimation et le suivi de partiels par modèle de Markov caché initialement proposé par Depalle et al.. La transformée de Wigner-Ville ainsi que la tranformée de Hough sont considérées de manière à ré-estimer la fréquence ainsi que sa derivée du premier ordre à partir du spectre à court-terme. Ces nouvelles estimations permettent de proposer une nouvelle fonction de score, utilisées dans la description des transitions entres états au sein du modèle de Markov caché. Des études de cas synthétiques et réels démontrent une amélioration des performances par rapport à des chaînes d'analyse répresentant l'état de l'art dans le domaine. L'amélioration la plus conséquente porte sur l'analyse de sons monophoniques hautement non-stationnaires et de sons polyphoniques. De plus, les croisements entre deux partiels sont jusqu'à un certain point detectés par le système. Quelques pistes prospectives sont proposées à la fin du document pour pallier ce difficile problème.</description><creator>Kereliuk, Corey</creator><contributor>Philippe Depalle (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Improved hidden Markov model partial tracking for additive synthesis using time-frequency analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jm214r98r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6q182n85f</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p8418r06c</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>À ce jour, les pays post-communistes présentent de considérables différences en termes de démocratie et de réformes économiques, ce, malgré un passé commun.  En fait, seulement quelques pays d'Europe Centrale et de l'Est ainsi que les républiques Baltes, ont acquis le statut de démocraties.  Pour les autres anciennes républiques Soviétiques, la norme est toute autre. La plupart d'entre elles affichent des régimes soit semi-démocratiques, ou tout simplement autoritaires.  Dans le but d'expliquer cette différence, je fais appel au concept de capacité étatique, qui réfère à l'infrastructure de l'appareil d'état. À l'aide d'analyses quantitatives ainsi que qualitatives menées dans 21 pays post-communistes, cette dissertation vérifie l'hypothèse suivante : un État doit être en mesure de maintenir la loi et l'ordre, de protéger les droits des citoyens, en d'autres mots de garantir l'allocation d'une certaine classe de biens publics, pour qu'un régime démocratique puisse y apparaître et persister.  Les résultats des analyses menées établissent la présence d'une robuste association entre, d'un côté des institutions démocratiques, et de l'autre, un certain niveau de capacité étatique. Dans les États où cette capacité était limitée au moment de l'indépendance, une conclusion démocratique était moins probable. En tentant de re-centraliser les pouvoirs de l'État pour compenser certaines faiblesses administratives, plusieurs gouvernements ont eu tendance à construire des structures d'autorité verticales et à ainsi limiter les libertés des citoyens. En retour, cette dissertation explore également les conditions qui peuvent expliquer les différents niveaux de capacité étatiques observés au moment de la chute du communisme. En particulier, je cherche à démontrer que l'Union Soviétique n'a pas utilisé les mêmes méthodes pour gouverner toutes ses colonies : d'importantes variations existent entre les colonies informe</description><description>While post-communist countries share a common past, the variability of outcomes in both democracy and economic reform is very large in the region. Only a few countries have become Western-type democracies in Eastern and Central Europe and the Baltic. By contrast, the norm is clearly not democracy for other Soviet successor states: regimes range from semi-autocratic to downright repressive. In my doctoral dissertation, I attribute this variation to differences in the infrastructural capacity of the state. Using both quantitative and qualitative analyses within 21 post-communist countries, I argue that for democracy to flourish, the state must first possess the means necessary to maintain law and order, to protect the rights of citizens, in other words, to insure the maintenance and delivery of essential public goods. The results show that on the one hand, the links between a strong state that has been able to apply a definitive set of rules, and democratic institutions are clear. On the other hand, where state capacity was more limited after independence was gained, democracy was a less likely outcome. By trying to recentralize power to compensate for the state's administrative limitations, executive authorities also had a parallel tendency to build vertical structures of authority and to suppress liberties and freedoms. In turn, I explore the sources of infrastructural state capacity at the onset of independence. Soviet rule did not leave uniform traces on societies: there were important variations in ruling patterns from Eastern Europe to Central Asia. Therefore this dissertation explores how the shape of colonial ties shared by each entity with the former metropolitan center had direct implications on the administrative capacity of the successor states. In short, the coupling of heavy state engineering with low levels of state penetration and high levels of exploitation were least conducive to the construction of robust state structures.</description><creator>Fortin, Jessica</creator><contributor>Juliet Johnson (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Political Science - General</subject><title>Post-communism or post-colonialism? Soviet imperial legacies and regime diversity in East Europe and the former USSR</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k3569715r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418r06c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9g54xm46b</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Précis  Beatrice Chancy (1999), l'opéra par George Elliott Clarke, est l'histoire de la fille d'une esclave Noire et de son maître Blanc dans la Nouvelle Ecosse de 1801. Adressant l'ignorance qu'ont plusieurs Canadiens de l'esclavage pratiquée au Canada entre 1689 et 1834, la pièce démontre comment se pervertit l'amour dans une société où un corps peut être une commodité. Québécité (2003), d'autre part, met en scène deux couples de races mixtes qui se marient dans la Ville de Québec contemporaine. L'histoire est également l'utopie de Clarke et le rêve de Beatrice: une monde où l'amour est possible à travers toutes frontières historiques et culturelles. Cette utopie tant informée par l'éthique multi-culturelle Canadienne est très problématique, spécialement mise en vue de son engagement avec la dynamique culturelle et historique du Québec au sein du Canada. À travers leurs manifestations dramatiques, les deux pièces invitent une communauté inclusive de Canadiens à discuter les problèmes abordés, sans exiger leur résolution.</description><description>Abstract George Elliott Clarke's 1999 opera Beatrice Chancy is the story of the daughter of a slave owner and a slave in Nova Scotia in 1801. It addresses Canada's ignorance about its history of slavery from 1689-1834. The play shows how love becomes perverted in a society in which bodies can be owned, to the point that the landscape becomes "transfigured by unfulfilled love" (143). Québécité, on the other hand, is an opera about two interracial couples getting married in contemporary Quebec City. It is Clarke's utopia and Beatrice's dream: a world where love is possible across any historical or cultural boundaries. This utopia, informed by Canada's policy of multiculturalism, is problematic, especially in terms of its engagement with Québec's own cultural and historical issues. As performances, however, both plays invite an inclusive community of Canadians to discuss the issues raised, even if they cannot yet be solved.</description><creator>Peters, Julie Claire</creator><contributor>Erin Jane Hurley (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Literature - Canadian (English)</subject><title>"No one's free who isn't free to love": love and history across Canadian boundaries in George Elliot Clarke's «Beatrice Chancy» and «Québécité: A Jazz Fantasia in Three Cantos»</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t722hc57s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9g54xm46b</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:47429d124</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description> L' "anthropologie de la vie morale", ou "anthropologie morale", consiste en une approche de la philosophie morale initiée, au sein de la tradition analytique, par Peter Strawson, et développée, de façons différentes et indépendantes, par David Wiggins ainsi que par Daniel Dennett. Je tiens les anthropologies morales respectives de Wiggins et de Dennett pour complémentaires, et je propose leur synthèse au sein d'un cadre doctrinal dennettien. Le cadre doctrinal en question inclut la définition d'un langage "rationellement acceptable". Les descriptions et comptes rendus énoncés dans ce langage sont interprétés ontologiquement à la lumière de l'ontologie de Dennett, et les énoncés candidats au statut de connaissance sont évalués selon son épistémologie, dont j'affirme qu'elle inclut la thèse de l' "anthropocentricité". Cette thèse, également défendue par Wiggins, confère aux comptes rendus philosophiques auxquelles elle est directement liée, un caractère de validation. Aussi les anthropologies morales respectives de Wiggins et de Dennett valident-elles toutes deux, en grande partie, la vie morale ordinaire. L'anthropologie morale montre comment la constitution dispositionnelle de l'espèce humaine sous-détermine (c'est-à-dire conditionne et contraint, sans pour autant déterminer) les standards de correction par référence auxquels nous évaluons moralement la conduite, les sentiments et les jugements, y compris les jugements portant sur la "signification morale". L'anthropologie morale de Wiggins propose une théorie largement humienne de la nature humaine, ainsi qu' une description pénétrante de la moralité, et des préoccupations, motifs, buts, besoins, aspirations et expectatives "inaliénables" qui y sont attachés, et qui en tant que tels la valident. L'anthropologie morale de Dennett propose une théorie évolutionniste de la nature humaine, et la relie à un compte rendu compatibiliste de la responsabilité morale, du libr</description><description> The "anthropology of moral life", or "moral anthropology", is an approach to moral philosophy which I take to have been initiated by Peter Strawson, and developed, independently and in different ways, by David Wiggins and Daniel Dennett. I take the respective moral anthropologies of Wiggins and Dennett to be complementary, and I propose to synthesize them within a Dennettian framework. The framework involves the definition of a "rationally acceptable language". Descriptions and accounts stated in that language are ontologically interpreted in the light of Dennett's ontology, and the knowledge claims made in the language are assessed in the light of his epistemology, which I take to include a "thesis of anthropocentricity". That thesis, also propounded by Wiggins, confers a vindicatory character to those philosophical accounts to which it is directly related. Thus, both Wiggins' and Dennett's respective moral anthropologies have a strong vindicatory character in regard to common moral life. Moral anthropology shows how the dispositional constitution of the human species "underdetermines" (i.e. conditions and constrains, but does not determine) the standards of correctness by reference to which we morally assess conduct, sentiments and judgments, including judgments about what is "morally meaningful".  Wiggins' moral anthropology proposes a largely Humean theory of human nature, as well as an insightful description of morality, and of the "unforsakeable" concerns, motives, purposes, needs, aspirations and expectations that are attached to it, and which as such vindicate it. Dennett's moral anthropology proposes an evolutionary theory of human nature, and relates it to a compatibilist account of moral responsibility, free will, and moral decision-making. Regarding the latter, Dennett emphasizes, given our predicament as limited but committed beings, the importance of deliberation-stopping maxims, which I take to play in his moral anthropology a role similar to that</description><creator>Charette, Pierre</creator><contributor>Jeffrey Speaks (Supervisor2)</contributor><contributor>David Davies (Supervisor1)</contributor><date>2008</date><subject>Philosophy</subject><title>Nature, reasons, and moral meaningfulness</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ww72bf509.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/47429d124</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Philosophy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9s1618981</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse a pour sujet la nudité dans l'art Chinois traditionnel. Les sujets d'analyse traitent de la représentation des démons dans l'imagerie de Zhong Kui, des pénitents au purgatoire dans l'iconographie des dix rois basées sur le texte « The Scripture of the Ten Kings », ainsi que la représentation des mendiants et les artistes de la rue. Cette thèse se penchera pour la première fois sur un thème qui n'a pas encore suscité l'intérêt de la communauté académique; celui de la nudité vue sous forme de non-conformisme, de non-appartenance à l'ordre moral et social qui définissait la Chine traditionnelle et ses habitants. Lorsque présente la nudité peut a la fois mettre en évidence l'ordre au sein de l'empire en affichant l'image contraire de ses sujets, mais égalment demontrer le désordre potentiellement présent.</description><description>This thesis concerns the representation of nakedness in traditional Chinese art. Its objects of inquiry are representations of demons in images of Zhong Kui, the penitent in purgatory in images of the ten kings based on The Scripture on the Ten Kings, and the representation of beggars and street characters. This thesis provides initial inquiry into a motif which has not garnered much scholarly attention. It argues that the naked body signified various forms of deviance from the normative social and moral order which defined traditional China and its inhabitants such as the foreign, the marginal, and the subaltern. As such, the representation of nakedness functioned to highlight order within the imperial realm by displaying what the Chinese center and its inhabitants were not. It could also serve, however, and by virtue of the naked body's deviance from the normative human being, to suggest potential disorder within the imperial realm.</description><creator>Steiger Levine, Gabrielle</creator><contributor>Hajime Nakatani (Internal/Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Communications And The Arts - Art History</subject><title>Deviance and disorder: the naked body in Chinese art</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/js956j65x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s1618981</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7h149s42r</identifier><datestamp>2020-03-21T15:03:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The primary objective of this study was to identify a daily dosage of oral vitamin D for optimal vitamin D status and growth in infants.  Breastfed infants (n=32) were randomized to 400, 800, 1200 or 1600 IU/day of vitamin D3 beginning at one month of age. Blood samples collected at baseline, 4 and 8 weeks thereafter were analyzed for serum 25 (OH) D, parathyroid hormone, alkaline phosphatase, and total and ionized calcium. Growth was assessed by anthropometry and bone mineral content and density by dual-energy x-ray absorptiometry. Infants showed normal growth throughout the study.  Significant increases in 25(OH) D were observed in the 800 IU, 1200 IU and 1600 IU, but not 400 IU, treatment groups. Only 50% of infants receiving 400 IU/day had 25(OH) D concentrations at the optimal 75 nmol/L cutoff. Thus 400 IU/day of vitamin D3 may be inadequate to achieve optimal vitamin D status for 97% of Canadian infants.</description><description>L'objectif de la présente recherche était d'identifier le dosage quotidien de vitamine D orale pour la croissance et le statut optimale de vitamine D.  Des bébés nourris au sein (n=32) ont été réparti au hasard à 400, 800, 1200 ou 1600 UI/jour de vitamine D3 de 1 mois à 3 mois d'âge.  Le sang a été collecter à l'entrée ainsi que aux 4 et 8 semaines pour l'analyse des concentrations sériques de  25(OH) D,  parathormone, phosphatase alcaline, et calcium total et ionisé. La croissance été évaluée par l'anthropométrie et la densité minérale osseuse par l'absorptiométrie biphotonique aux rayons X. La croissance des bébés a été normale à travers de l'étude. Des augmentations considérables dans les concentrations de 25(OH) D ont  été observé dans les groupes de 800 UI, 1200 UI et 1600 UI, mais pas le groupe de 400 UI. Seulement 50% de bébés qui ont reçu le dosage de 400 UI/jour ont eu des concentrations de 25(OH) D plus élevé que 75 nmol/L. Ainsi, 400 UI/jour de vitamine D3 peut être inadéquat pour atteindre le statut de vitamine D optimal pour 97% des nourrissons canadiens.</description><creator>Trussler, Kathryn</creator><contributor>Hope Weiler (Supervisor)</contributor><date>2008</date><subject>Health Sciences - Nutrition</subject><title>Vitamin D dose-response study to establish dietary requirements in infants: a pilot study</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mg74qp97q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7h149s42r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Dietetics and Human Nutrition</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):8250</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>