<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:28:29Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):10000" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dj52w776k</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>[...] The general aim of this enquiry was to collect information on the effects of various types of music on people employed on a simple type of repetitive work, involving the use of one hand only. Since boredom is a personal experience which cannot be directly observed or measured, evidence of its existence must depend to a great extent on introspective data. To obtain such data it is necessary to induce the individual to describe his thoughts and feelings, either in the form of free expression of opinion or in response to questions. The basic assumption used, however, was that an increase in output was synonymous with a decrease in monotony. The questions were only used to collaborate this.</description><creator>Shane, Gerald S.</creator><contributor>Kellogg, C. (Supervisor)</contributor><date>1942</date><subject>Performance.</subject><subject>Work environment.</subject><title>The relief of monotony in industry.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5425kd79x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dj52w776k</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j098zf224</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This study reported outcomes for students with reading disabilities (RDs) in early total French immersion (n = 17) relative to students with RDs in the regular English program (n = 17) on measures of academic achievement, English reading, behaviour, and perceived social acceptance. French immersion is a widespread, alternative education program where majority language speakers are taught the regular curriculum through a second language. Early program evaluations revealed that students suffered no cognitive, linguistic, or academic delay as a result of learning through French. However, these findings were largely limited to normally-achieving, non-disabled students. The few studies of at-risk students in French immersion have been inconclusive. Although some studies have found evidence that at-risk students did more poorly in immersion than core English, and argued that they should be transferred out of the immersion program immediately, other studies have found no differences between at-risk students in immersion and core English programs and argued that they should be permitted to remain in immersion. Consequently, parents and teachers have been left to make placement decisions without empirical support. In this study, students with RDs were compared to each other and to a matched sample of non-disabled control students (n = 34). Groups were matched on age, gender, socioeconomic status, and IQ. Participants attended Grades 4, 5 and 6 and were tested in English. Students with RDs in French immersion performed equivalently to students with RDs in core English on all measures. They showed comparable achievement in spelling, arithmetic, phonological awareness, and reading comprehension. They were not rated by parents or teachers as having more behaviour problems, and reported similar self-perceptions of social acceptance. Comparisons were also made between students with RDs in immersion and students with RDs who transferred out of the immersion program. These exploratory findings revealed no significant differences between groups, indicating that switching students with RDs out of immersion did not improve outcomes. It was concluded that immersion education does not place students with RDs at a disadvantage despite being taught in a second language. Immersion education is in fact suitable for all children, including students with RDs. Policy implications are discussed.</description><description>Cette recherche rapporta les résultats pour les étudiants avec des disabilités en lecture qui sont dans le programme d’immersion total française tôt (n = 17) relatif aux étudiants avec des disabilités en lecture dans le programme anglais régulier (n = 17) d’après les mesures de réussite académique, lecture anglaise, conduite et acceptation sociale perçu. Le programme d’immersion française est un programme d’éducation alternatif très répandu où la majorité des personnes parlent la même langue est éduquée dans le curriculum régulier dans une langue secondaire. A ses débuts, l’évaluation du programme démontre que les étudiants instruits en français ne souffre d’aucun délai soit cognitif, linguistique ou académique. Par contre, ces résultats sont très grandement limités aux étudiants qui réussissent normalement et non handicapé. Les quelques recherche relié aux étudiants à risques dans le programme d’immersion française sont peu concluant. Quoique, quelques études démontrent que les étudiants à risques ont eu moins de succès dans l’immersion que le programme régulier anglais et dispute qu’ils devraient être transférer immédiatement hors du programme d’immersion. D’autres études n'ont trouvé aucune différences entre les étudiants à risques dans les programmes d’immersion et le programme régulier anglais et dispute qu’ils devraient être permit de rester dans l’immersion. Donc, les parents et les professeurs sont seuls, sans support concret, pour prendre les décisions de placement. Dans cet étude, les étudiants avec des disabilités en lecture sont comparés l’un à l’autre et à un exemplaire de groupe-contrôle d’étudiants normaux (n = 34). Les groupes étaient assortis par age, gendre, milieu socioéconomique et quotient intellectuel. Les participants faisaient partie de la quatrième, cinquième et sixième année et ils ont été évalués en anglais. Les étudiants dans le programme d’immersion française avec des disabilités en lecture ont accomplis sur toutes les mesures équivalent avec les étudiants dans le programme anglais régulier. Ils ont démontré une réussite comparable dans l’orthographe, mathématiques, la notion phonologique et la compréhension de lecture. Ni les parents ou les professeurs ont noté plus de problèmes de conduites et ils ont rapporté des perceptions, de soi-même similaires d’acceptation sociale. Des comparaisons ont aussi été faites entre les étudiants avec des disabilités en lecture dans l’immersion et les étudiants avec des disabilités en lecture qui ont transférer hors du programme d’immersion. Ces constatations exploratoires ne démontrèrent aucunes différences significatives entre les groupes, indiquant que le transfèrent des étudiants avec des disabilités en lecture hors du programme d’immersion n’as pas amélioré les résultats. Donc en conclusion, l’éducation dans un programme d’immersion ne mit aucunement les étudiants avec des disabilités en lecture à un désavantage malgré avoir été enseigné dans une deuxième langue. L’éducation d’immersion est en fait, approprié pour tous les enfants, incluant les étudiants avec des disabilités en lecture. Les implications des règles sont discuter.</description><creator>Sauvé, Deanne.</creator><contributor>Hoover, M. (Supervisor)</contributor><date>2007</date><subject>Reading disability.</subject><subject>French language -- Study and teaching -- Immersion method.</subject><title>The suitability of French immersion education for students with reading disabilities.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0v838364h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j098zf224</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:df65vb663</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In current steelmaking, the production of high quality steel, including Clean Steel, is one of the most important problems being addressed. The procedures for Clean Steel making require an increase in the rate of separation of non-metallic inclusions from molten steel, and the prevention of fresh inclusions, caused by slag phase entrainment or by reoxidation reactions. In this thesis, separation and entrainment phenomena associated with non-metallic inclusions were studied for the purpose of applying the se results to the technology needed for producing Clean Steel. In the first instance, a resistive-pulse method was developed so that the number of inclusions, and their sizes could be measured in situ, in an aqueous model. The separation of inclusions in aqueous model tundishes of continuous casting machines was next studied, using this resistive-pulse technique. A mathematical model was developed, explaining the separation of inclusions as a function of casting conditions and inclusion size. Finally, slag phase entrainment phenomena during bottom gas blowing was investigated using a two dimensional oil-mercury model, and an oi1-water BOF model. Such phenomena can also be important for the promotion of slag-metal reactions in reactor vessels, such as BOF or secondary refining processes.</description><description>Dans l'industrie de l'acier, la production d'acier de haute qualité, incluant l'acier propre, est un des plus important problèmes auquel on fait face. La procédure de fabrication de l'acier propre requière une augmentation de la vitesse de séparation des inclusions non-métalliques de l'acier liquide et la prévention de formation de nouvelles inclusions provenant de l'entrainement de la phase de laitier ou de réactions de réoxidation. Dans cette thèse, les phénomènes de séparation et d'entrainement associés aux inclusions non-métalliques ont été étudié dans le but d'appliquer les résultats à la technologie nécessaire pour la production d'acier propre. En premier lieu, une méthode de pulse résistif a été développé pour que le nombre d'inclusions, ainsi que leur dimension puissent être mesurés in situ, dans un model en milieu aqueux. La séparation d'inclusions dans un model d'eau de séparateur de coulée continue a ensuite été étudié utilisant la méthode de pulse résistif. Un model mathématique a été développé expliquant la séparation des inclusions en fonction des conditions de coulée et de la dimension des inclusions. Finalement, le phénomène d'entrainment de la phase de laitie pendant l'injection de gas par le bas a été investigué en utilisant un model bidimensionnel huile-mercure et un model BOF huile-eau. De tels phénomènes peuvent aussi être important pour favoriser les réactions laitier-métal dans les réacteurs tel que le BOF ou les traitements de rafinement secondaire.</description><creator>Tanaka, Shigenori.</creator><contributor>Guthrie, R. (Supervisor)</contributor><date>1986</date><subject>Mining and Metallurgical Engineering.</subject><title>Modelling inclusion behaviour and slag entrainement in liquid steel processing vessels.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5x21tj46f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/df65vb663</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Metallurgical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:05741v65s</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Smeared crack analysis models, based on nonlinear fracture mechanics concepts, have been developed to investigate the fracture behaviour of concrete gravity dams. The proposed constitutive models have been implemented in a finite element analysis computer program for nonlinear static and seismic analyses of plain concrete structures. Extensive verifications of the computational models have been carried out by studying the nonlinear static response of notched concrete beams, a model concrete dam, and a full scale concrete gravity dam, all experimentally or numerically investigated in the past. Seismic fracture and energy response of Koyna Dam, a classic example of seismic induced cracking in concrete dams, has also been studied. Finally, the seismic fracture behaviour of a typical concrete gravity dam has been investigated, considering severe ground motions and winter temperature effects as expected in Eastern Canada. Reduced frequency independent models of dynamic interactions in the dam-reservoir-foundation system have been considered in the nonlinear seismic analyses.</description><description>Des modèles de fissuration diffuse basés sur la mécanique nonlinéaire des fractures ont été développés pour l'étude des réponses statiques et sismiques des barrages-poids en béton. Les modèles constitutifs proposés ont été implantés dans un nouveau logiciel d'éléments finis pour les analyses statiques et sismiques nonlinéaires des structures de béton non-armé. Plusieurs vérifications des modèles proposés ont été faites par l'étude statique nonlinéaire de poutres, d'un modèle réduit de barrage, et d'un barrage de pleine grandeur, qui ont tous été testés expérimentalement ou analysés dans le passé. La fissuration sismique et la dissipation de l'énergie du barrage Koyna, un exemple classique de la fissuration sismique des barrages de béton, ont aussi été étudiées. Finalement, la fissuration sismique d'un barrage-poids typique, soumis au secousses du sol et aux conditions sévères des températures hivernales qui peuvent être anticipées au Québec, a été analysée. Une modélisation réduite et indépendante des fréquences a été considérée pour représenter les interactions dynamiques dans le système barrage-fondation- réservoir.</description><creator>Bhattacharjee, Sudip S.</creator><contributor>Léger, P. (Supervisor)</contributor><date>1993</date><subject>Civil Engineering and Applied Mechanics.</subject><title>Smeared fracture analysis of concrete gravity dams for static and seismic loads.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dn39x440q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/05741v65s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4f16c571v</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Glycosyl transferases in membranes or tissue slices from growing regions of etiolated Pisum sativum seedlings transferred [14C]-glucose from either UDP-glucose or GDP-glucose to endogenous acceptors to form products that were partIy water-soluble and insoluble. The products that contained l,4-beta-linked glucose readily dissolved in dimethyl sulfoxide-paraformaldehyde and fractionated on controlled pore glass bead columns. The average size of the products synthesized from UDP-glucose ranged from the fractionation equivalent of dextrans with molecular weights between 40K and 100K, white the products synthesized from GDP-glucose ranged from 1K to 40K. The latter were not precursors for glucomannan biosynthesis when GDP-mannose was included in reaction assays. The products formed from glucose nucleotides alone contained only a limited number of added 1,4-beta-linked glucose units and did not lengthen further during extended incubations or in the presence of high substrate concentrations. However, in the presence of UDP-xylose the products formed from both. UDP-[14C]glucose and GDP-[14C]glucose elongated to form a polysaccharide containing isoprimeverose with structure equivalent to the backbone of xyloglucan. It is concluded that the 1,4-beta-glucosyltransferases detectable in pea membranes are required with xylosyltransferase for the biosynthesis of xyloglucan and are not related to cellulose synthase.</description><creator>Gordon, Ruth E.</creator><contributor>Maclachlan, G. (Supervisor)</contributor><date>1988</date><subject>Biology.</subject><title>Characterization of 1,4-beta-linked products synthesized from glucose nucleotides by pea membranes.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8336h468p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4f16c571v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xs55mf87c</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:49Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A comparison of psychiatric and fictional descriptions of family interactions demonstrates a striking isomorphism between their conceptual structures. An analysis of the differences in descriptive methods of the two disciplines shows that the literary descriptions, in their global exhaustive detail and their implications concerning the relationship of language to emotion and cognition, provide a more complete account of human interactions. This comparison has been inspired by recent developments in Linguistics and the Philosophy of Art and offers a new approach to the relationship between psychiatry and literature. The traditional approach consists of viewing literary works as unconscious expressions of the author's emotional conflicts. Thus distinctions between literary and scientific discourse have been made on the basis of difference between fact and fiction or between cognition and emotion. This dissertation offers evidence that the traditional distinctions are not valid. A comparison of current psychiatric family theory with family interactions presented in twentieth century novels, shows that the difference between aesthetic and scientific discourse lies in differing functions pf language and symbolisation.</description><description>Une comparison des descriptions psychiatriques et romanesques des interactions familiales démontre un isomorphisme étonnant entre leurs structures conceptuelles. Une analyse de la différence des méthodes descriptives entre les deux disciplines indique que les descriptions littéraires, dans leurs détails exhaustifs et globales, et dans leurs suppositions concernant le rapport entre le langage, les émotions et le cognition, donnent une explication plus complète des interactions humaines. Cette comparison s'inspire des développements récents chez l'étude du language et la philosophie de l'art et offre une nouvelle perspective suer la jonction entre psychiatrie et la littérature. La vue traditionelle consists à regarder les oeuvres littéraires comme l'expression inconsciente des conflits émotionels des écrivains. Ainsi, le discours littéraire se discerne du discours scientifique comme la différenne autre le vrai et le faux, ou entre l'évidence que ces distinctions ne sont pas valables. Une comparison entre la theorie psychiatriques récente et les interactions familiales présentée dans les romans de vingtième siècle contre que la différence entre la discours esthétiques et le discours scientifiques réside en les usages différents du language et les façons différentes de symbolises la réalité.</description><creator>Briones, Annette F.</creator><contributor>Hawkins, D. (Supervisor)</contributor><date>1986</date><subject>English.</subject><title>The family: fact or fiction? A comparison of the family in twentieth century novels and psychiatry.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831cn944.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xs55mf87c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of English</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ff3658239</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis examines one of the most challenging problems of international law in our time, namely, the concept and techniques of enforcement by the use of sanctions. Part I outlines the nature and scope of the study, and pursues the legal history and jurisprudence of sanctions and coercion. Part II investigates the legal and constitutional framework of the concept of sanctions, and discusses diplomatic and military sanctions. Part III investigates the nature and definition, types, and objectives of economic sanctions. Part IV examines the concepts of economic measures undertaken unilaterally by State(s) e.g., economic warfare, aggression, and coercion, and compares them to economic sanctions. Part V examines the enforcement of sanctions by international organizations such as the League of Nations, the United Nations, specialized agencies and regional organizations. Part VI discusses international trade costs and vulnerability to economic sanctions, conditions essential to international enforcement, the likely responses of the target State and concludes with a retrospective of sanctions.</description><description>Cette thèse analyse un des problèmes de droit international les plus épineux de notre temps, nommément, le concept et les techniques d'application du droit international par la voie de sanctions. La partie I définit la nature et la portée de cette étude et retrace l'histoire juridique et la jurisprudence des sanctions et de la coercition. La partie II étudie le cadre juridique et cons titutionnel du concept des sanctions, et traite des sanctions diplomatiques et militaires. La partie III étudie la nature et la définition les, types et les objectifs des sanctions économiques. La partie IV analyse les concepts des mesures économiques prises unilatérallement par les Etats, par example, la guerre économique, l'agression, et la coercition, et les compare aux sanctions économiques. les La partie V analyse l'application de sanctions par les organisations internationales telles la Ligue des Nations, les Nations Unies, les organismes internationaux spécialisés, et les organisations régionales. La partie VI traite des coûts sur le plan du commerce international et de sa vulnérabilité aux sanctions économiques, des conditions essentielles à la mise en oeuvre du droit international, des réactions probables de l'Etat cible et se conclut par une rétrospective des sanctions.</description><creator>Mudathir, Bakri.</creator><contributor>Humphrey, J. (Supervisor)</contributor><date>1984</date><subject>Comparative Law.</subject><title>Sanctions of international law with special emphasis on collective and unilateral use of economic weapons.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4m90dz404.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff3658239</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Comparative Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9593tz12q</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:50Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les produits intermédiaires naissants identifiés durant le dernier stade de la réplication de l'ADN du bactériophage phiX174 furent étudies' en utilisant une nouvelle méthode permettant l'arrêt de la synthèse de l'ADN. Environ 40 à 50% de la thymidine[3H] incorporée par le marquage, par impulsion a été trouvé dans les brins viraux plus courts que l'unité. La proportion de marquage retrouvé dans les produits intermédiares courts a varié avec la durée du marquage par impulsion, le procédé d'arrêt, le niveau d'aération de la culture de cellules infectées, et de la souche hôte. Les courtes molecules de l'ADN ne proviennent pas de l'élimination de l'uracile incorporé par erreur puisqu'elles se retrouvaient en quantités égales parmis les souches ung et ung+. Environ 20% des molécules courtes avaient au moins une molecule de ribonucléotide à la terminaison 5' tel que déterminé par titrage avec l'exonucléase de la rate. Les courtes molécules naissantes furent hybridées à toutes les régions du génôme de phiX, mais préférentiellement aux régions situées près de l'origine et de la terminaison de la réplication. Suite au traitement par la phosphatase, les molécules courtes de l'ADN furent résistantes en proportion variable à la dégradation de la terminaison 5' par l'exonucléase de la rate. Une certaine quantité de protéines était fermement associée aux courtes molécules naissantes quand l'ADN était isolé sans l'utilisation d'enzymes protéolytiquès. A partir de ces études sur les courts intermédiaires naissants, nous pouvons conclure que la synthèse de la chaîne virale du phiX est un processus discontinu, contrairement au modèle continu du "rolling circle" originellement proposé.</description><description>The nascent intermediates present during the final stage of phiX174 DNA replication were studied using a new method of stopping DNA synthesis. About 40 to 50% of the [3H]thymidine incorporated in a brief pulse was found in viral strand molecules shorter than unit length. The proportion of pulse label found in the short intermediates varied with pulse length, stopping procedure, aeration level of the infected culture, and host strain. The short molecules were not generated by the excision of misincorporated uracil since they were equally abundant in ung and ung+ strains. Approximately 20% of the short molecules had at least one ribonucleotide at the 5' terminus as determined by the spleen exonuclease assay. The short nascent molecules hybridized to all regions of the phiX genome, but preferentially to the regions around the origin and terminus of replication. After phosphatase treatment, the short molecules were resistant in variable proportions to degradation from the 5' end by spleen exonuclease. Some proteins remained very tightly associated with the nascent molecules when the DNA was isolated without the use of proteolytic enzymes. On the basis of these studies of the short nascent intermediates, we conclude that phiX viral strand synthesis is a discontinuous process, not continuous as originally proposed by the rolling circle model.</description><creator>Matthes, Margaret.</creator><contributor>Denhardt, D. (Supervisor)</contributor><date>1980</date><subject>Biochemistry.</subject><title>The mechanism of replication of phiX174 DNA: discontinuous synthesis of the phiX174 viral strand.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8336h469z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9593tz12q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1g05ff912</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:51Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The occupational distribution and adjustment of the Jewish group in Montreal, as in other metropolitan cities of Western society, are functions of their subordinate status as an ethnic minority. Their occupational pattern is marginal to that of the French and English groups and is characterized by self-sufficiency. Selection of Jews to the fee-earning professions is related to their limited opportunities in the occupational structure and to their cultural background. The occupational adjustment of the Jewish doctor is conceived in terms of his adjustment to the roles arising out of the groups of which he is a part. Hie ethnic identification influences distinctively his participation in Gentile medical institutions in Montreal, and the status he achieves. His clientele and practice are highly coloured ethnically. The development of Jewish medical institutions which parallel Gentile ones, and the assimilation of the doctors to Gentile culture, are part of the process of accommodation of the whole ethnic group to the life of the larger community.</description><creator>Gold, Rosalynd.</creator><contributor>Dawson, C. (Supervisor)</contributor><date>1942</date><subject>OCCUPATIONS.</subject><subject>MONTREAL -- SOCIAL SURVEYS.</subject><subject>PHYSICIANS.</subject><subject>Jews -- Québec (Province) -- Montréal.</subject><title>Occupational selection and adjustment in the Jewish group in Montreal with special reference to the medical profession. --.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zk51vm02c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1g05ff912</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Sociology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v692t941q</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:52Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>While terrorism as such has long historical roots, terrorist activities directed against aviation are recent and spectacular. States fighting this kind of violence have used dissuasion through national and international criminal law and have responded militarily after the fact, justifying their actions as humanitarian interventions. History and definition precede a study of the international concerted action against this plaque. Special chapters are devoted to an analysis of the three international conventions on aviation security, preventive measures such as passenger searches at airports, and a posteriori armed actions. An example of the applications of the three conventions in a domestic setting is given by Canadian penal law. Finally, while the Declaration of Bonn of 1979 should not be taken as an instrument of international law, the sanctions it provides should not be deprived of their punitive character. In the conclusion, terrorism is presented as the breach of established moral values and an international code of conduct for the good behaviour of States is suggested.</description><description>Si le terrorisme international contre l'aviation est récent et spectaculaire, le terrorisme lui date de plus longtemps. La lutte des Etats contre cette violence a pris des formes de dissuasion par des législations pénales nationales ou internationales; il y a li aussi des actions armées après les délits, souvent pour libérer les victimes par une intervention humanitaire. Un historique et une tentative de définition du terrorisme précèdent une étude de la réaction internationale contre ce fléau. Dans une partie spécialement consacrée à la sécurité de l'aviation, les trois conventions internationales siqnées en la matière sont examinées, puis les mesures préventives de fouilles aux aéroports et enfin les mesures d'intervention armée a posteriori. A titre d'exemple d'application des trois conventions en droit interne, un chapitre entier est consacré au droit pénal canadien. Enfin, une étude de la Déclaration de Bonn de 1978 montre que ce n'est pas un texte de droit international, mais que cela n'enlève rien au caractère punitif des sanctions économiques qu'elle prévoit. En conclusion, les fondements de la dépravation que constitue le terrorisme sont présentés et un code de conduite morale est suggéré.</description><creator>Magdelenat, Jean-Louis.</creator><contributor>Matte, N. (Supervisor)</contributor><date>1981</date><subject>Air and Space Law.</subject><title>Les droits et obligations des etats d'assurer la securite de l'aviation internationale contre le terrorisme.</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c247dw32m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v692t941q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zc77st05q</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:53Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A mathematical model of adaptation within the vestibulo-ocular system is presented. The output of the model is compared with the results from experiments in which 32 human subjects were rotated in, an earth-horizontal plane, and their responses measured. The mean Long Time Constant of the semicircular canals was found to be 15.0 sec (S.E.M. ± 0.78) and the mean adaptation Time Constant was found to be 73.4 see (S.E.M. ± 3.54). Half the subject population were fighter pilots of the Canadian Armed Forces, and their Vestibular Function was found to be statistically indistinguishable from that of non-flyers. [...]</description><creator>Malcolm, Richard.</creator><contributor>Jones, G. (Supervisor)</contributor><date>1971</date><subject>Physiology.</subject><title>Human response to vestibular stimulation and some implications to the flight environment.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mk61rm36f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zc77st05q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vq27zr61k</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:54Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse traite de la dynamique et de la stabilité des poutres tubulaires soumises à l'effet d'un écoulement interne constant ou pulsatif. A la différence des autras travaux qui considéraient le tube comme une poutre d'Euler-Bernoulli, ce travail le considère comme une poutre de Timoshenko et fait donc intervenir dans les équations les termes associés au cisaillement et au moment d'inertie. Pour des vitesses de fluide constantes ou pulsatives, l'étude théorique a montré que le système était effecté par les termes de cisaillement et d'inertie; plus spécifiquement dans le cas de tubes courts. [...]</description><description>In this thesis, the dynamics of tubes conveying fluid with either steady or pulsatile flow velocity is re-examined both theoretically and experimentally. Unlike previous work, where the tube was considered to be an Euler-Bernoulli beam; here the tube is treated as a Timoshenko beam: thus, the effects of shear deformation and rotatory inertia, previously neglected, arc now taken into account. For both constant and pulsatile flow, it was found that the theoretical behaviour of the system is greatly affected by takinq these efforts into account, at least for short tubes; for sufficiently long tubes these effects are negligible. Generally, the effect of shear deformation was found to be more important than that of rotatory inertia. [...]</description><creator>Laithier, Bernard.</creator><contributor>Paidoussis, M. (Supervisor)</contributor><date>1979</date><subject>Mechanical Engineering.</subject><title>Dynamics of Timosehnko tubular beams conveying fluid.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0k225f20p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vq27zr61k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gh93h2677</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A l'extrémité proximale de l'incisive du rat, minéralisation de la dentine semble se faire à partir des "vesicules de la matrice" produites par le jeune odontoblaste, alors que dans le cas de l'émail le mécanisme n'est pas connu. De nouvelles observations indiquent que, dans les deux types de cellules, de petites plaques composées de minéraux amorphes apparaissent dans la membrane plasmatique où ils constituent des centres de nucléation pour la formation de cristaux d'hydroxyapatite. Chez le jeune odontoblaste, les plaques semblent être libérées sous forme des vésicules de la matrice, dans lesquelles les minéraux amorphes donnent naissance à des cristaux. Ceux-ci servent de points de départ pour l'accumulation des minéraux de la dentine. Chez le jeune améloblaste, les plaques donnent naissance à des cristaux en forme d'aiquille mais non à des vésicules de la matrice. Ces cristaux s'allongeraient pour devenir les minéraux de l'émail. Ainsi, dans la dentine comme dans l'émail, la formation des structures cristallines fait suite au dépôt de minéraux amorphes dans la membrane plasmatique.</description><description>At the growing end of the rat incisor tooth, the mineralization of dentin is thought to be initiated by the matrix vesicles produced by young odontoblasts. The initiation process in enamel remains largely unknown. New evidence indicates that, in both cell types, localized amorphous mineral deposits appear as small plaques within the plasma membrane and constitute calcium binding sites which act as nucleating centers for the formation of hydroxyapatite crystals. In the young odontoblasts, the membrane plaques appear to bud off from the surface to become matrix vesicles, within which the amorphous deposits give rise to crystals. These serve as starting points for the deposition of dentinal minerals. In the young ameloblasts, the membrane plaques directly become associated with needle-like crystals but do not form matrix vesicles. These crystals lengthen to eventually become enamel minerals. Thus, in both dentin and enamel, the formation of crystalline structures would be initiated by the deposition of amorphous inorqanic material within the plasma membrane.</description><creator>Al-Muddaris, Mukhallad F.</creator><contributor>Leblond, C. (Supervisor)</contributor><date>1978</date><subject>Anatomy.</subject><title>Relationship of development changes in odontoblasts and ameloblasts to the initiation of mineralization at the apical end of undecalcified rat incisor teeth.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7s75dg715.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gh93h2677</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anatomy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fq977z00s</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Quatre groupes d'antibiotiques (les aminoglycosides, les polymyxines, les tétracyclines, et les lincomycines) agissent comme bloqueura de la jonction neuromusculaire. En se servant de l'agent le plus puissant de chacun des quatre groupes, on a étudié le mécanisme de cette action à la jonction neuromusculaire sur des préparations isolées de nerfs et de nerfs-muscles; il a été démontre que l'action prédominante est différente pour chacun des quatre groupes. L'effet prédominant de la néomycine, un aminoglycoside, sur la transmission neuromusculaire est de reduire la libération d'ACh, et cet effet résulte du bloc de l'influx du calcium dans les terminaisons nerveuses. La polymyxine B et la rolitétracycline bloquent la transmission neuromusculaire principalement par une dépression de la sensibilité il l'ACh du muscle; la polymyxine B agit probablement de façon semblable aux anesthésiques locaux, cependant que la rolitétracycline agit probablement comme le d-tubocurarine. Quant à la clindamycine, un dérivé de la lincomycine, elle affecte la jonction neuromusculaire en abaissant la réponse du muscle à la stimulation directe. On discute l'importance de ces actions et de leurs puissances en relation avec des rapports cliniques de paralysie neuromusculaire induite par un antibiotique.</description><description>Four groups of antibiotics (aminoglycosides, polymyxins, tetracyclines, and lincomycins) have neuromuscular blocking activity. The mechanism of neuromuscular blocking action of the most potent representative agents from each group was studied on isolated nerve and nerve-muscle preparations, and the predominant action was determined to be different for each of the groups. The predominant effect of neomycin, an aminoglycoside, on neuromuscular transmission is to reduce ACh release, and this effect results from blockade of calcium influx into the nerve terminals. Polymyxin B and rolitetracycline block neuromuscular transmission predominantly by an effect to depress the muscle's sensitivity to ACh; polymyxin B is probably acting by an effect similar to that of local anesthetics, while rolitetracycline is probably acting by an effect similar to that of d-tubocurarine. Clindamycin, a derivative of lincomycin, inhibits the neuromuscular junction by depressing the muscle response to direct stimulation. The significance of these actions and their potencies is discussed in relation to the clinical case reports of antibiotic induced neuromuscular paralysis.</description><creator>Wright, James M.</creator><contributor>Collier, B. (Supervisor)</contributor><date>1977</date><subject>Pharmacology and Therapeutics.</subject><title>The site of action of certain antibiotics on neuromuscular transmission.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xd07gw79p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fq977z00s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5425kd80p</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In epidemiological studies of the incidence of disease the onset of symptoms is often known only to have occurred between two observations, i.e. its time is "interval-censored."" Inferentia1 analysis, in such cases, traditionally requires assumptions about the true time of onset. Methods of analysis, based on maximum likelihood but on weaker assumptions,have been developed which are applicable to several causal factors varying over time. Their performance was found, in Monte Carlo simulations, to be superior to that of existing methods when censoring was severe. Choices of time dimension and procedures to deal with competing risks, comorbidity, and loss to follow-up are discussed. Applications are examined for many epidemiological enquiries and illustrated for several.</description><description>Dans des études épidémiologiques sur l'incidence des maladies, le moment d'apparition des symptômes se situe souvent quelque part entre deux observations, c.-a-d. il est "tronquée" dans un intervalle. L'analyse inférentielle, dans de tels cas, exige habituellement de faire une supposition sur -le moment réel de l'attaque. Plusieurs méthodes d'analyse ont été développées, basées sur le maximum de vraisemblance, applicables à plusierus facteurs causatifs variant dans le temps, mais avec des supposit ions plus faibles. Leur performance, dans les simulations de Monte Carlo, s'est avérée supérieure à celle des autres méthodes déjà existantes lorsque la troncation était stricte. Les choix de dimension de temps et procédures pour traiter des risques concurrents, de la comorbidité, et des pertes suivies sont discutés. Des applications sont examinées pour plusieurs enquêtes épidémiologiques et quelques-unes sont illustrées.</description><creator>Thomas, Duncan C.</creator><contributor>Liddell, D. (Supervisor)</contributor><date>1977</date><subject>Epidemiology and Health.</subject><title>Analysis of longitudinal studies with interval-censored response times.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rn3014478.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5425kd80p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Health</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qj72pb39j</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Diverses approches sont utilisées pour la cueillette des données dans enquêtes de santé: les questionnaires par la poste, par téléphone ou les entrevues à domicile. Une stratégie d'enquête commence par une des approches et peut par la suite inclure une seule ou les deux autres approches pour les procédures de rappel des non-répondants. Différentes stratégies furent comparées dans une région de Montréal qui comprenait des anglophones et des francophones. Les stratégies qui débutèrent par la poste ou le téléphone et qui furent suivies des deux autres approches, fournirent des taux de réponses aussi éléves que la stratégie "domiciles" pour moitié du coût. Dans ces cas, la qualité des response, validité incluse, fut égale à celle des entrevues à domicile. Il fut également possible de comparer des stratégies "poste" et "téléphone" incluant différéntes combinaisons et séquences d'approches de rappel. Il fut moins coûteux, mais tout aussi efficace, d'utiliser d'abord dans n'importe quel ordre, ll poste et le téléphone, avant de faire appel aux entrevues à domicile. On peut même abandonner complètement l'approche "domicile". Les stratégies qui utilisèrent d'abord le téléphone eurent les taux de réponses les plus élevés, en particulier parmi les ménages anglophones. La validité des réponses par la poste fut cependant plus élevée. Bien que particuliers à Montréal, ces résultats peuvent fort bien être les généralisables à d'autres populations urbaines similaires et peut-être même à des contextes différents.</description><description>A household health survey can use mail, telephone or home interview methods. A survey strategy comprises an initial method of approach, and may be backed by one or both of the others to reach non-respondents. In an area of Montreal containing English- and French-speaking populations, strategies which began with mail or telephone, followed by the two other methods, provided response rates as high as a home interview strategy for half the cost. The quality of response, including validity was equal to home interviewing. It was possible to compare mail and telephone strategies comprising different combinat ions and sequences of follow-up approaches. It proves cheaper, and equally effective, to use the mail and telephone in either order before resorting to home interview. Little was lost by omitting the latter altogether. Strategies beginning with the telephone achieved highest response rates, especially in English-speaking households, however, mail strategies elicited more valid responses. These, findings though obtained in Montreal may wall apply to other similar urban populations and perhaps more generally.</description><creator>Siemiatycki, Jack A.</creator><contributor>McDonald, J. (Supervisor)</contributor><date>1977</date><subject>Epidemiology and Health.</subject><title>Evaluation of strategies for household health surveys.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d217qs905.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qj72pb39j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Health</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1c18dj681</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Previous models of the coronary microcirculation have not considered the possible heterogeneity of capillary transit times nor the exchange of subatances across the sarcolemma and into the myocyte. A more extensive model including these factors was developed and teated with multiple indicator dilution data from the in situ dog heart. 125I-albumin and 51Cr-labelled red blood cells were used as intravascular references, 14C-sucrose as a capillary surface area and interstitiel space reference, tritiated water as a non-sequestered substance entering the tissue cell and 3H-palmitate as a representative of the long-chain free fatty acids which are sequestered in the myocyte. The permeating tracera with their appropriate reference were injected simultaneously into a cannula perfusing the left main coronary artery or, one of its branches via an extracorporeal circuit and samples collected rapidly from the coronary sinus. Normalized coronary sinus outflow fraction per ml versus time curves for each permeable tracer were analyzed by adjusting the parameters of the model to conform with the data. Analysis of the data leads to the conclusion that normally there is a large heterogeneity of capillary transit times in the coronary circulation, that the exchange of tritiated water is limited by barriers at both the capillary wall and sarcolemma and that increased the blood lactate concentration inhibits the intracellular sequestration of long-chain free fatty acids.</description><description>Des modèles antérieurs de la microcirculat1on coronarienne n'ont pas encore considéré l'hétérogéneité possible du temps de transit capillaire ou encore l'échange de substances à travers le sarcolemme et le myocyte. Un modèle plus élaboré englobant ces facteurs a été développé et vérifié avec des données, selon le principe de dilution de l'indicateur multiple et ceci a été fait in situ sur le coeur d'un chien. L'albumine 125I et les cellules rouges marquées 51Cr ont été utilisées comme références intravasculaires, le sucrose-l4C a été employé comme référence de surface capillaire et d'espace interstitielle, 3H-H2O fut utilisé comme substance non-séquestrée et pénétrant le tissu capillaire, et l'acide palmitique-3H a été utilisé comme représentant les acides gras à longue chaine qui à leur tour sont séquestrés dans le myocyte. Les marqueurs pénétrant le tissu ont été injectés simultanément, avec leurs références appropriées, dans une canule qui perfuse l'artère coronarienne gauche ou une de ses branches via un circuit extracorporel et les échantillons sont collectés très rapidement du sinus coronarien. Les courbes de la fraction (par ml) d'effusion normalizée du sinus coronarien versus temps, pour chaque marqueur perméable ont été analyzées en ajustant les paramètres du modèle en se conformant aux données. Les analyses des données nous mènent à conclure que normalement il y aurait une large hétérogénéité du temps de transit capillaire dans la circulation coronarienne et que l'échange de l'eau-3H serait limitée par des barrières au niveau du mur capillaire et du sarcolemme et qu'une augmentation de la concentration d'acide lactique dans le sang inhiberait la séquestration intracellulaire des acides gras à longue chaine.</description><creator>Rose, Colin P.</creator><contributor>Goresky, C. (Supervisor)</contributor><date>1977</date><subject>Physiology.</subject><title>Constraints on the extraction of materials in the coronary. Circulation: the effects of perfusion, capillary and sarcolemmal barriers, and intracellular processes.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vx021j18x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1c18dj681</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6d5700706</identifier><datestamp>2020-03-21T17:22:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Administration of apomorphine, a dopamine (DA) agonist, led to a short-term decrease in adrenal catecholamines (CA) and a long-term increase in adrenal tyrosine hydroxylase (TH) activity. The lowered CA were not responsible for the increase in enzyme activity. Instead, the increase was the result of changes in sympathetic activity to the adrenal medulla. DA agonists and a DA precursor increased adrenal TH activity in rats; this increase was prevented by blockade off receptors. Destruction or blockade of serotonin (5-HT) neurons also increased adrenal TH; this effect was partially reversed by a 5-HT precursor. Central dopaminergic and serotoninergic mechanisms are thus involved in the regulation of adrenal TH and have net excitatory and inhibitory roles, respectively. Destruction or blockade of the dopaminergic system partially eliminated the influence of the 5-HT system; however, destruction of 5-HT neurons did not prevent DA agonist-induced increases. This favors the view that interactions between the two systems are sequential, with the serotoninergic system preceding the dopaminergic.</description><description>L'injection d'apomorphine, un agoniste de la dopamine (DA), a causé, à court terme, une diminution des concentrations des catécholamines (CA) et, à long terme, une élévation de l'activité, de la tyrosine hydroxylase (TH). Cette élévation n'est pas due à la diminution des CA mais semble plutôt être la résultat d'altérations dans l'activité du système orthosympathique. Les agonistes de la DA et DOPA ont causé une élévation de l'activité de la TH chez le rat, élévation qui est antagonisée par le blocage des récepteurs de la DA. La destruction des cellules sérotoninergiques ou le blocage des récepteurs de la sérotonine ont aussi provoqué une élévation de l'activité de la TH; cet effet est partiellement éliminé par le 5-hydroxytryptophane, précurseur immédiat de la sérotonine. Les systèmes dopaminergique et sérotoninergique sont donc impliqués dans la régulation de l'activité de la TH dans les glandes surrénales et jouent, respectivement, un rôle d'excitation et d'inhibition. La destruction ou le blocage du système dopaminergique a partiellement annulé l'influence du système sérotoninergique; cependant, la destruction des neurones sérotoninergiques n'a pas emphêché l'augmentation induite par les agonistes de la DA. Cela semble indiquer que les deux systèmes agissent successivement, le système sérotoninergique précedant le système dopaminergique.</description><creator>Quik, Maryka.</creator><contributor>Sourkes, T. (Supervisor)</contributor><date>1977</date><subject>Biochemistry.</subject><title>The regulation of adrenal tyrosine hydroxylase.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2j62s793g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d5700706</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hq37vr64n</identifier><datestamp>2020-03-21T17:23:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>A reproducible model utilizing the young pig for the study of the pulmonary effects of severe acute hemorrhage is presented. Several variables of pulmonary function were investigated in control, bled and bled-reinfused animals. Comparisons between and within the groups were made of minute ventilation, arterial and mixed venous blood gas tensions, systemic and pulmonary hemodynamics, screen filtration pressure of aortic and mixed venous blood, post-mortem pathology and lung water content. Statistically significant differences in most of the parameters were demonstrated variously between and within the groups. Additional protocols investigated changes in both the inflation and deflation limbs of sequential in vivo pressure volume curves and in the vital capacity and functional residual capacity. Sequential studies of the relative regional distribution of ventilation and perfusion using the 133Xe technique complete the experimental studies. Comments are made on this problem area as it relates to humans. The need for further studies is emphasized.</description><description>Un model expérimental reproducible utilisant des jeunes porcs est présenté en vue d'étudier les effets sur les fonctions pulmonaires de l'hémorragie aiguë. Plusieurs paramètres de fonctions respiratoires furent étudiés avec des animaux témoins, exsanguinés et exsanguiné-réinfusés. Entre et au sain des divers groupes, les comparaisons suivantes ont été effectuées: ventilation minute, gases artérielles et du sang veineux mêlé, hémodynamie pulmonaire et systémique, pression de filtration du sang aortique et veineux mêlé, et, en post-mortem, la pathologie et le contenu pulmonaire d'eau. Des différences statistiquement significatives de plusieurs paramètres ont été démontrées entre et au sain des groupes. Autres protocols ont étudié les changements a la fois dans les composantes inspiratoires et expiratoires de courbe pression volume séquentielle in vivo et de la capacité vitale et de la capacité résiduelle fonctionnelle. L'étude de la distribution régionale-relative de ventilation et perfusion par la technique de 133Xe est aussi présentée. On discute aussi ce problème en relation à l'humain ainsi que la nécessité d'études ulterieures.</description><creator>Lowery, Brian.</creator><contributor>Carey, L. (Supervisor)</contributor><date>1977</date><subject>Physiology.</subject><title>The effects of hemorrhage on the lung of the pig with comments relative to humans.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v118rh486.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hq37vr64n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p2676z805</identifier><datestamp>2020-03-21T17:23:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce travail consiste à la fois d'une étude expérimentale et d'une étude par simulation des reflexes neuromusculaires de la cheville chez l'homme. La réponse réflexe du musclé jambier antérieur et du muscle triceps sural à des déplacements de la cheville a été décrite en détail chez des sujets normaux, paraplégiques et hémiplégiques. Des methodes d'identification de paramètres ont été utilisées afin d'obtenir une description quantitative de la relation dynamique qui existe entre un électromyogramme et le torque dans la cheville tels qu'enregistrés dans les expériences. Un modèle mathématique du méchanisme de contrôle neuromusculaire périphérique à été développé; et a été utilisé pour la simulation sur ordinateur de la réponse de ce méchanisme de contrôle. Les paramètres du modèle qui généraient la réponse qui se rapprochait le plus de celle observée experimentalement ont été identifies pour, chacune d'une variété de conditions expérimentales. Les résultats expérimentaux et ceux des simulations ont été discutés, et ceci avec une attention plus particulière tant qu'à leurs implications à propos de la structure du système. La conclusion majeure de ce travail est que les méchanismes périphériques de réflexe sont potentiellement capable de générer les réponse observées expérimentalement. Un corollaire be cette conclusion est que les résultats expérimentaux peuvent être expliqués sans postuler l'existence de longues boucles de réflexes neurales.Mechanical Engineering.</description><description>The work consists of a combined experimental and simulation study of neuromuscular reflexes in normal and pathological human subjects. Experimentally, reflex responses elicited by ankle displacements were studied in detail. Systems identification techniques were then used to aid in the interpretation of the results. The dynamic relationship between force and EMG was found to be adequately described by a second order transfer function for individual responses although its parameters changed significantly with muscle length, level of activation and prior history. A simple model of the peripheral reflex apparatus was found to be capable of generating responses remarkably similar to the experimental ones. Furthermore, the model parameters changed from response to response in a physiologically reasonable manner. The major conclusion or the work is that peripheral reflex mechanisms, are potentially capable of generating the responses observed at the ankle, consequently the existence of long loop reflexes need not be postulated.</description><creator>Kearney, Robert E.</creator><contributor>Outerbridge, J. (Supervisor)</contributor><date>1977</date><subject>Mechanical Engineering.</subject><title>Experimental and simulation studies of ankle reflexes in man.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j38609938.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p2676z805</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:00000314z</identifier><datestamp>2020-03-21T17:23:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Automation and quantification of EEG interpretation were developed by encoding known EEG characteristics into computer algorithms. For localized supratentorial brain lesions, features representing increased slow activity, decreased normal background activity and asymmetry between homologous regions were developed. Epileptic spikes and sharp waves were recognized as waves with characteristic morphologies compared to a continuously updated background activity. [...]</description><description>Automation et quantification de l'interprétation de l'EEG ont été développées par la transformation en méthodes informatiques de caractéristiques EEG connues. Dans le cas des lésions cérébrales supratentorielles localisées, on a dévelopé des fonctions représentant l'augmentation de l'activité lente, la dinimution de l'activité de fond normale et l'asymétrie entre régions homologues. Les pointes épileptiques, lentes ou rapides, étaient caracterisées par leur morphologie distincte dune représentation continuellement mise à jour de l'activité de fond. [...]</description><creator>Gotman, Jean.</creator><contributor>Gloor, P. (Supervisor)</contributor><date>1977</date><subject>Neurology and Neurosurgery.</subject><title>Experiments in the automation and qualification of EEG interpretation: localized brain lesions and epilepsy.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494c364.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/00000314z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Neurology and Neurosurgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z316q458z</identifier><datestamp>2020-03-21T17:23:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The transport of tryptophan (TRP), precursor of 5-hydroxytryptamine, (5-HT or serotonin) in the central nervous system, was investigated in brain areas known to vary in their number of serotoninergic cell bodies and nerve endings. The regional transport of TRP at the blood-brain barrier was studied with the Oldendorf technique. The passage of TRP across the cell membrane of neurones and glia was studied in slices prepared with a McIlwain tissue chopper, and with isolated nerve endings (synaptosomes) partially purified on density gradients. TRP accumulation was also measured in synaptosomes obtained from brains whose 5-HT nerve endings had been previously destroyed by means of 5,7-dihydroxytryptamine (5,7-DHT) or lesions of the raphe nuclei. It was found that two mechanisms are involved in the uptake of TRP by brain: carrier transport and simple diffusion. In the region containing 5-HT cell bodies, TRP uptake is low compared to other brain areas. In regions containing 5-HT nerve ending, a positive relationship between TRP transport activity and serotoninergic innervation was established. This relationship was assessed by the decrease in TRP accumulation in synaptosomes obtained from animals bearing raphe lesions or having received 5,7-DHT.</description><description>Le transport du tryptophan (TRP), précurseur de la 5-hydroxytryptamine (5-HT ou sérotonine) dans le système nerveux central, a été investigué dans des régions du cerveau qui contiennent des nombres variés de corps cellulaires et de terminaisons sérotoninergiques. Le transport régional du TRP au niveau de la barrière hémoencéphalique a été étudié avec la technique d'Oldendorf. Le passage du TRP à travers les membranes des neurones et des cellules gliales a été étudié dans des coupes de tissu préparées avec un appareil McIlwain, et avec des terminaisons nerveuses isolées (synaptosomes) partiellement purifiées sur des gradiénts de densité. L'accumulation du TRP fut aussi mesurée dans des synaptosomes obtenus à partir de cerveaux dont les terminaisons à 5-HT avaient été préalablement détruites au moyen de la 5, 7-dihydroxytryptamine (5, 7-DHT) ou de lésions des noyaux du raphé. [...]</description><creator>Denizeau, Francine.</creator><contributor>Sourkes, T. (Supervisor)</contributor><date>1977</date><subject>Biochemistry.</subject><title>Regional tryptophan transport in the brain.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k643b418t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q458z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3t945v02t</identifier><datestamp>2020-03-21T17:23:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Bacterial luciferase, a heteropolymeric protein (alpha,beta) catalyzes the conversion of chemical energy into light. Information about the mechanism of bioluminescence can be drawn from the elucidation of amino acid residues involved in the active site of luciferase. It has been shown that the histidyl residues of luciferase can be specifically modified at pH 6.1 with ethoxyformic anhydride with a concomitant loss of bioluminescent activity. The modification of one histidine on the alpha subunit and two on the beta subunit completely inactivates the enzyme; however, only the histidyl residue that is modified on the a subunit of luciferase is essential for activity. Since substrates (FMNH2 and aldehyde) protect luciferase against inactivation, the modification probably is at or near the active site. However the possibility of inactivation could result from a conformational change of luciferase upon histidine modification cannot be directly eliminated by the above experiments. [...]</description><description>La luciférase bactérienne, constituée de deux sous-unités non identiques (alpha-beta) catalyse la conversion de l'énergie chimique en lumière. Le mécanisme de bioluminescence peut être élucidé par l'identification des acides aminés impliqués dans le site actif de la luciférase. Nous avons démontré que le réactif, anhydride ethoxyformique, modifie spécifiquement à pH 6.1 les histidines de la luciférase ce qui est associé avec une perte d'activité enzymatique. La luciférase est complètement inactivée par la modification d'une histidine sur la sous-unité alpha et de deux histidines sur la sous-unité beta cependant seule l'histidine sur la sous-unité alpha serait responsable de l'activité enzymatique. [...]</description><creator>Cousineau, Jocelyne.</creator><contributor>Meighen, E. (Supervisor)</contributor><date>1977</date><subject>Biochemistry.</subject><title>Studies on the active site of bacterial luciferase.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4t64gr351.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3t945v02t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:c534fr93c</identifier><datestamp>2020-03-21T17:23:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Formiminotransferase (EC 2.1.2.5) and cyclodeaminase (EC 4.3.1.4) constitute an enzyme complex that catalyses two sequential metabolic reactions. This enzyme complex contains 2.8% carbohydrate and is composed of identical subunits based on molecular weight, isoelectric focusing and the number of cyanogen bromide-generated peptides. Electron microscopy demonstrated that the complex is a ring-shaped molecule when negatively stained both in solution and in crystalline structures. Rotational reinforcement of electron micrographs reveals that the complex is composed of eight subunits arranged in a planar ring. These results indicate that each identical polypeptide of the complex must contain both enzymic activities. The activity of native formiminotransferase can be measured without interference from cyclodeaminase, and its kinetic mechanism has been 1nvestigated. Although initial velocity plots yield facilities of parallel lines suggesting that,the transferase utilizes a ping-pong mechanism, product inhibition and alternate substrate studies with tetrahydropteroic acid clearly show the mechanism to be sequential. Of the possible mechanisms compatible with these observations, several could be ruled out through the effects of various dead-end inhibitors. The data indicate that the transferase mechanism is rapid equilibrium random with formation of a dead-end complex enzyme-tetrahydrofolate-glutamate.</description><description>La formiminotransférase (EC 2.1.2.5) et la syelodeaminase (EC 4.3.1.4) constituent un complexe enzymatique qui catalyse deux réactions métaboliques et séquentielles. Ce complexe contient 2.8% d'hydrate de carbone, et est composé de sous-unités identiques basé sur leur poids moléculaire, isoelectric focusing et du nombre de peptides obtenus après un traitement au bromure de cyanogène. La microscopie électronique démontrait que le complexe est une molécule en forme d'anneau lorsque colorée négativement à partir d'enzyme en solution et sous forme crystalline. Le renforcement par rotation des micrographies électroniques révèle que le complexe est composé de 8 sous-unités arrangées en anneau planaire. [...]</description><creator>Beaudet, Rejean.</creator><contributor>MacKenzie, R. (Supervisor)</contributor><date>1977</date><subject>Biochemistry.</subject><title>Structure and kinetic properties of the formiminotransferase-cyclodeaminase enzyme complex.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jd473048f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/c534fr93c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2227ms95s</identifier><datestamp>2020-03-21T17:23:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>On a utilisé une préparation d'alpha-bungarotoxine couplée avec des molécules fluorescentes pour étudier la distribution des récepteurs pour l'acétylcholine dans les cellules musculaires amphibiennes en culture. Toutes les cellules non-innervées développent, en moins de deux jours de culture, des régions isolées possédant une haute densité de récepteurs. L'innervation cause le développement d'une région à haute densité de récepteurs le long de la trajectoire de contact du nerf. Ce changement comporte la formation de nouvelles région à haute densité de récepteurs dans la membrane sous-neurale, et il se produit indépendamment de l'activité synaptique. Den changements similaires se produisent quand des cultures de muscle sont exposées à l'alpha-bungarotoxine avant l'addition de cellules nèrveuses, montrant que l'innervation induit l'aggrégation, le long de la trajectoire de contact avec le nerf, de récepteurs a été confirmé par des observations successives de cellules musculaires identifiées préalablement exposées à la preparation d'alpha-bungarotoxine. Dans des expériences similaires, le processus d'aggrégation des récepteurs a aussi expliqué la formation de regions à haute densité de récepteurs dans des cellules musculaires non-innervées.</description><description>alpha-Bungarotoxin was labelled with fluorescent dyes and used to examine the distribution of acetylcholine receptors on cultured amphibian muscle cells. Within two days in culture all non-innervated muscle cells developed discrete patches of high receptor density. Innervation caused the development of a region of densely packed receptors along the path of nerve contact. This change involved the formation of new regions of high receptor density in the subneural membrane, and occurred independently of synaptic activity. Similar changes were stained before adding occurred when muscle cultures nerve cells, indicating that innervation induced previously stained receptors to aggregate along the path of nerve contact. This process of receptor redistribution was confirmed in successive observations on identified pre-stained muscle cells. In similar-experiments receptor patches op non-innervated muscle cells also formed by a process of receptor aggregation.</description><creator>Anderson, Maurice J.</creator><contributor>Cohen, M. (Supervisor)</contributor><date>1977</date><subject>Physiology.</subject><title>Influence of innervation on the distribution of acetylcholine receptors in skeletal muscle: a study utilizing fluorescent staining.</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4t64gr369.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2227ms95s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):10025</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>