<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:27:31Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9700" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:70795b82m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:27Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In the opiate dependent population, the most consistently reported decision-making deficit is an increase in impulsivity compared to controls. The level of impulsivity observed in this population shows both reward-specificity and state-dependency. In particular, opiate dependent humans are more impulsive towards opiate rewards than monetary rewards. Similarly, opiate dependent individuals show increased impulsivity when they are tested in a state of withdrawal. On the other hand, extended abstinence and acute administration of opiates appear to decrease the level of impulsivity observed. Based on this relationship, impulsivity may be a risk factor for opiate addiction; that is, impulsivity predates and predicts drug use and abuse. Alternately, it is possible that the physiological and psychological changes that accompany drug dependence result in a state of increased impulsivity. The goal of this thesis is to test the latter hypothesis in rats order to better understand the relationship between impulsivity and opiate dependence in humans. Impulsivity can be modeled with delay discounting – a method to determine the rate at which the value of future rewards is discounted when there is a delay before delivery. In this task, rats chose between pressing one of two levers for liquid sucrose reward. Pressing one lever yielded a small immediate reward (50µl 20% sucrose) and the other yielded a larger delayed reward (150µl 20% sucrose). Delay discounting sessions consisted of five blocks of fourteen forced trials. On the first four trials of each block rats were forced to sample each reward twice. On the following ten trials rats could choose either lever.  Length of the delay was systematically increased (0s, 5s, 9s, 16s, 30s) between successive blocks within session. Delay discounting curves were determined by plotting mean proportion choice for the larger reward against delay. Across several experimental manipulations, this method was used to test the difference in impulsivity between morphine-dependent rats that received a nightly 30mg/kg subcutaneous dose of morphine and non-dependent rats that received a nightly saline injection. These experiments revealed that morphine dependence can cause an increase in impulsivity that is restricted to the period of exposure. Precipitating withdrawal in dependent rats also caused an increase in impulsivity. Dependent animals discounted morphine rewards at a faster rate than non-morphine rewards, whereas both rewards were discounted similarly in non-dependent rats. On the other hand acute morphine caused increased impulsivity in non-dependent animals whereas dependent rats showed tolerance to this effect. These results support the hypothesis that impulsivity in the human opiate dependent population can result from extended exposure to large doses of opiates and that the effects are transient and vary with both the physiological and motivational state of the organism</description><description>Dans les populations dépendantes aux opiacés, le déficit au niveau des prises de décision le plus régulièrement observé est une augmentation d'impulsivité comparé aux groupes contrôles. Les niveaux d'impulsivité observés dans cette population sont à la fois spécifiques aux récompenses et dépendants de l'état de la personne. En particulier, les individus dépendants aux opiacés sont plus impulsifs envers des récompenses reliées aux opiacés qu'envers des récompenses monétaires. De même, les individus dépendants aux opiacés démontrent plus d'impulsivité lorsqu'ils sont observés en état de sevrage. Par contre, une abstinence prolongée et une consommation aigüe d'opiacés semblent diminuer les niveaux d'impulsivité observés.  Dû à ces associations, l'impulsivité peut être un facteur de risque pour la dépendance aux opiacés; ainsi, l'impulsivité est antérieure à, et prédit, la consommation de drogues et la dépendance. Alternativement, il est possible que les changements physiologiques et psychologiques qui accompagnent la dépendance entraînent un état d'impulsivité accrue. Le but de cette thèse est d'examiner cette dernière hypothèse chez les rats afin de mieux comprendre la relation entre l'impulsivité et la dépendance aux opiacés chez les humains. L'impulsivité peut être reproduite chez les rats en utilisant "delay discounting" - une méthode qui indique la vitesse à laquelle la valeur de récompenses futures est ignorée lorsqu'il y a un délai avant la distribution de la récompense. Dans cette tâche, les rats choisissent d'appuyer sur un de deux leviers pour une récompense de sucrose liquide. L'un des leviers donne une petite récompense immédiate (50µl 20% sucrose) tandis que l'autre donne une récompense plus grande, mais à retardement (150µl 20% sucrose). Les sessions de "delay discounting" étaient composées de cinq blocs de quatorze essais forcés. Durant les premiers quatre essais de chaque bloc, les rats était forcés à choisir chaque type de récompense deux fois. Durant les prochains dix essais, les rats pouvaient choisir le levier qu'ils préféraient. La durée du délai avant la récompense augmentait de manière systématique (0 secondes, 5 secondes, 9 secondes, 16 secondes, 30 secondes) entre chaque bloc des sessions. Des courbes de "delay discounting" ont été créées en traçant la moyenne de la proportion de choix favorisant la récompense large à retardement. Cette méthode a été utilisée avec plusieurs manipulations expérimentales pour déterminer la différence d'impulsivité entre des rats dépendants à la morphine qui recevaient une dose sous-cutanée à chaque soir (30mg/kg) et des rats non-dépendants qui recevaient une injection saline à chaque soir. Ces expériences révèlent que la dépendance à la morphine peut causer une augmentation d'impulsivité limitée à la période d'exposition à la substance. Précipiter le sevrage chez les rats dépendants peut aussi causer une augmentation d'impulsivité. Les animaux dépendants ignoraient les récompenses de morphine plus rapidement que les récompenses non-reliées à la morphine, tandis que les deux récompenses étaient ignorées à un taux similaire chez les rats non-dépendants. En revanche, la consommation aigüe de morphine causait une augmentation d'impulsivité chez les animaux non-dépendants, tandis que les rats dépendants démontraient une tolérance à ce niveau. Ces résultats soutiennent l'hypothèse que l'impulsivité chez les humains dépendants aux opiacés peut être le résultat d'exposition prolongée à des doses élevées d'opiacés, et que les effets sont éphémères et varient dépendamment de l'état physiologique et motivationnel de l'organisme.</description><creator>Harvey-Lewis, Colin</creator><contributor>Keith B J Franklin (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Psychology - Experimental</subject><title>Morphine and impulsivity: The effect of dependence and withdrawal on delay discounting in rats</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3n204219f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/70795b82m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9z903289h</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:28Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This work is an ethnography of post-conflict Luanda. It focuses on the informal aspects of the city, more specifically life in the peri-urban neighbourhoods, or what in Angola is referred to as the musseques, the informal neighbourhoods where the majority of the city's residents reside. After decades of armed conflict in the country, the capital city Luanda with its original infrastructure for less than 500 000 people built by the former colonial power, Portugal, inhabits 1/3 of the country's population, over six million people. This massive urbanization has led the majority of the urbanites to lead informal lives on the periphery of the city.This thesis describes a city where dealing with obstacles in residents' daily lives through informal means has become the norm rather than the exception. It describes a culture of urban informality, or what has been defined in this work as the candonga culture. This culture of informality and the city's informal economy are instrumental when it comes to securing vital household services, such as electricity and water, when dealing with civil servants and the official bureaucracy, and when securing land rights and land tenure in the city.The thesis is a window into times when the city was going through rapid social and topographical changes due to post-conflict reconstruction, development, and urban renewal plans. Like the title suggests, it describes informality, governmentality and corruption in times of exponential economic growth when the gap between the rich and poor is rapidly increasing. It describes daily life on the periphery in a country that has been termed "the most centralist state in Africa" (Soares de Oliveira 2013:66), where, since colonialism and socialism, power is still controlled and exercised from the center and dispersed outward into the peripheries.Thus, the thesis is fundamentally about the resiliency of a population, and civil society organizations, in the face of hegemonic state governmentality, in an atmosphere where the parameters between what is considered formal and informal, official and unofficial or, legal and illegal, are blurred, and where, as is described herein, the state is simultaneously elusive, yet seemingly ever-present. While it is an ethnography of post-conflict Luanda, the dissertation's theoretical framework has a certain generality to it as it describes dimensions of informality that are found all over urban Africa (and rural), and aspects of social life that can be found, to certain extents, all over the world.</description><description>Ce travail est une ethnographie de Luanda après la guerre civile. Il se concentre sur les aspects informels de la ville, plus spécifiquement sur la vie en périphérie de la ville, ou sur ce qu'en Angola on appelle les musseques, ces banlieues informelles où la majorité des habitants de la ville résident. Après des décennies de conflit armé dans le pays, la capitale Luanda, avec ses infrastructures d'origine construites pour moins de 500 000 habitants par l'ex-pouvoir colonial, le Portugal, abrite un tiers de la population du pays, soit plus de six millions de personnes. Cette urbanisation massive a conduit la majorité des habitants de la ville à mener une vie informelle en périphérie de la ville.Cette thèse décrit une ville où régler les problèmes de la vie quotidienne de façon informelle est devenu la norme plutôt que l'exception. Elle décrit une culture d'informalité urbaine, ou ce qui est défini dans ce travail comme étant la culture candonga. Cette culture d'informalité et l'économie informelle de la ville contribuent grandement au mode d'approvisionnement des services domestiques essentiels, tel que l'électricité et l'eau, au mode d'interaction avec les fonctionnaires et la bureaucratie officielle, et au mode de gestion de la propriété et des droits fonciers dans la ville. Cette thèse se penche sur un temps où la ville connaissait des changements sociaux et topographiques rapides du fait de la reconstruction, du développement et de la réhabilitation urbaine d'après guerre. Comme son titre le laisse supposer, elle décrit l'informalité, la gouvernementalité et la corruption en temps de croissance économique exponentielle, quand l'écart entre les riches et les pauvres s'accroit rapidement. Elle brosse le portrait de la vie au quotidien en périphérie, dans un pays que l'on a décrit comme étant “l'état le plus centraliste d'Afrique" (Soares de Oliveira 2013:66), et où depuis les temps du colonialisme et du socialisme, le pouvoir a toujours été contrôlé et exercé depuis le centre puis dispersé en direction de la périphérie.Ainsi, cette thèse traite avant tout de la résilience de la population et des organisations de la société civile face à la gouvernementalité hégémonique de l'état, dans une atmosphère où les paramètres différenciant ce qui est formel et informel, officiel et non officiel, légal et illégal, sont brouillés, et où, comme cela est décrit ici, l'état est simultanément distant tout en étant omniprésent. Bien qu'il s'agisse d'une ethnographie du Luanda de l'après-guerre, le cadre théorique de la thèse est assez large puisqu'il aborde des aspects de l'informalité que l'on trouve partout en Afrique urbaine (et rurale), ainsi que des aspects de la vie sociale que l'on observe dans une certaine mesure partout dans le monde.</description><creator>Waldorff, Pétur Skúlason</creator><contributor>John Galaty (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Anthropology - Cultural</subject><title>The informal city: Candonga, governmentality and corruption in post-conflict Luanda</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/12579w31k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9z903289h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0r967669n</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:29Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La présente thèse porte sur le lien entre les contraintes cognitives générales et le traitement du langage chez le locuteur bilingue, notamment par rapport à la relation entre le contrôle exécutif et la production du langage dans différents contextes communicatifs, ainsi que la lecture. Une question fondamentale demeure à savoir si les processus de production du langage et de lecture peuvent relever uniquement du système de traitement langagier ou s'ils dépendent aussi des ressources cognitives générales. Certaines approches (ex. pare-feu mental) suggèrent que le système de traitement du langage est structurellement indépendant du système cognitif général, surtout durant les premières étapes de traitement du langage. D'autres approches «inhibitrices» avancent plutôt que le système de traitement langagier fait activement appel aux ressources cognitives générales du locuteur, notamment lors de tâches difficiles ou durant les premières phases de traitement. La thèse porte donc sur le lien entre les contraintes cognitives générales, par l'entremise du contrôle exécutif extralinguistique, et la production orale spontanée chez le locuteur bilingue dans divers contextes communicatifs, soit : la production de monologues et de dialogues (Chapitre 2), d'énoncés grammaticaux (Chapitre 3, Expérience 1), de mots isolés (Chapitre 3, Expérience 2) et la lecture d'énoncés en contexte monolingue et bilingue (Chapitre 4). Chapitre 2 a permis d'établir que le contrôle exécutif ne semble pas avoir d'impact sur le contenu linguistique produit par le locuteur bilingue, mais influence sa réalisation des indices acoustiques impliqués. Un meilleur contrôle exécutif favorise une meilleure planification en continu de la production, particulièrement en contexte de dialogue en langue seconde, une tâche considérée exigeante du point de vue cognitif. Chapitre 3 a permis de démontrer deux points différents. Tout d'abord, que les locuteurs bilingues modulent leur recours au contrôle exécutif selon la tâche à exécuter. Ainsi, la production d'énoncés grammaticaux complets (Expérience 1) requiert une plus grande implication du contrôle exécutif que la production de mots isolés (Expérience 2), de même que la production en contexte monolingue requiert un plus grand recours au contrôle exécutif que la production en contexte bilingue. Cette étude a démontré que le fait de bénéficier d'un contrôle exécutif supérieur favorise le contrôle linguistique global (ex. blocage de la langue concurrente) spécifiques au détriment du contrôle linguistique local (ex. blocage de mots spécifiques). Chapitre 4 démontre quant à elle qu'un meilleur contrôle exécutif chez le locuteur bilingue entraine une réduction de l'activation interlinguistique durant les premières étapes de la lecture. Ces résultats ont été obtenus à l'aide d'une tâche de lecture de mots partageant une même orthographe en français et en anglais (homographes interlinguistiques) et dont le sens était soit le même dans les deux langues (p. ex. : «piano» réfère au même instrument de musique dans les deux langues) ou différent (p. ex. : «chat» en français réfère à un animal alors qu'en anglais il réfère à une conversation informelle). Les locuteurs bénéficiant d'un meilleur contrôle exécutif étaient aussi mieux en mesure d'utiliser les contraintes phrastiques durant les étapes ultérieures de la lecture d'énoncés ne contenant pas d'homographes interlinguistiques. Donc, les locuteurs bilingues font appel au contrôle exécutif lorsque le niveau de difficulté augmente comme lors de conversations en langue seconde, ou lors de la production spontanée et la lecture de phrases en langue seconde. Les locuteurs bilingues sont aussi en mesure de mobiliser le contrôle exécutif au besoin, à diverses étapes du traitement langagier. Les résultats rapportés démontrent l'interaction constante des contraintes cognitives générales avec les systèmes de traitement du langage, et ce particulièrement durant les tâches plus exigeantes.</description><description>This thesis investigates the link between domain-general cognitive system and bilingual language processing system, specifically linking executive control to bilingual language production and reading across varied communicative contexts.  A fundamental question in bilingual language processing is whether language processing system is solely responsible for linguistic operations involved in language production and reading or whether it recruits, on demand, domain-general cognitive resources.  Some bilingual language processing accounts (e.g., "mental firewall" accounts) posit that language processing system is architecturally blocked from the domain-general cognitive system, especially during earliest stages of processing.  Contrastingly, inhibitory accounts posit that language processing system actively recruits domain-general cognitive resources, especially when task demands increase and often during earliest stages of processing.  Effectively, we investigated the link between domain-general, non-linguistic executive control among bilinguals and bilingual language production in spontaneously produced monologues and dialogues (Chapter2); in sentence (Chapter 3, Experiment 1) and single word production (Chapter 3, Experiment 2) across single- and dual-language contexts; and sentence reading (Chapter 4). In Chapter 2, we found that individual differences in executive control related to acoustic indices but not to content indices of bilingual language production.  Specifically, greater executive control related to more efficient ongoing speech planning and production processes, especially in cognitively more demanding L2 dialogues. In Chapter 3, the findings were two-fold.  First, bilinguals recruited executive control to a greater extent when producing grammatically well-formed sentences in Experiment 1 versus single words in Experiment 2 and also when speaking in single- versus dual-language contexts.  Second, greater executive control related to greater global (e.g., inhibit non-target language) versus local (e.g., inhibit specific words) language control in sentence production in Experiment 1.  In Chapter 4, we found that greater executive control related to reduced early-stage cross-language activation, as indexed by semantically conflicting interlingual homographs (e.g., chat a casual conversation in English; French for cat) versus semantically congruent cognates (e.g., piano across English and French).  Additionally, greater executive control guided enhanced later-stage use of sentence constraint when reading sentences with language-unique control words. Thus, bilinguals recruit executive control when processing demands increase, such as conversing in L2, or producing and reading L2 sentences.  Bilinguals also recruit executive control, on demand, across early and late stages of language processing.</description><creator>Pivneva, Irina</creator><contributor>Debra Ann Titone (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Psychology - Cognitive</subject><title>The role of executive control in bilingual language production and reading</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/m613n158f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0r967669n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h415pd65b</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:30Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'électro-déshydratation est une technologie à haut rendement énergétique, dans lequel un champ électrique est appliqué pour augmenter la siccité des déchets de biosolides provenant des traitements secondaires des eaux usées de 15% poids/poids à 30-50% poids/poids. L'électro-déshydratation peut également réduire la teneur en bactéries pathogènes en dessous des limites de détection. Toutefois, dans les deux cas, les mécanismes qui provoquent les effets observés restent à définir ou confirmé. Ainsi, les facteurs qui influent sur les limites de la déshydratation, et le taux et l'efficacité énergétique de l'élimination de l'eau ont été étudiés. Une unité d'électro-déshydratation à l'échelle du laboratoire a été utilisée avec des cycles de déshydratation de 8-12 min. En raison du chauffage par l'effet joules, l'électrolyse et l'électro-migration, la température du gâteau d'essorage a augmenté rapidement et le pH a diminué. Les hautes températures ont augmenté le taux de déshydratation, mais n'ont pas eu un impact significatif sur l'efficacité de déshydratation. La réduction du pH au-dessus du point isoélectrique a augmenté le taux de déshydratation, tandis que l'augmentation de la force ionique a réduit l'efficacité de la déshydratation. Enfin, les limites de la déshydratation ont été décrites par la réduction de l'activité de l'eau et un pH proche de l'anode, ce qui ont réduit la conductivité électrique et inversé l'écoulement électro-osmotique. Au-delà des impacts sur les propriétés de déshydratation des biosolides, la haute température et le pH bas développé durant l'électro-déshydratation ont également affecté les qualités microbiologiques des biosolides traités. A des températures supérieures à 75 ° C, les coliformes totaux et Escherichia coli (indicateurs de pathogènes bactériens) ont été inactivés en dessous des limites de détection. La production d'oxydants chimiques et la réduction du pH ont également été étudiées, mais ils ne semblent pas contribuer de manière significative à l'inactivation. Par conséquent, le chauffage par l'effet joule a été le principal facteur dans l'inactivation microbienne. A l'inverse, le faible pH développé au cours de l'électro-déshydratation s'est révélé être le principal facteur de contrôle de la repousse des indicateurs de pathogènes bactériens sur 7 jours dans des conditions aérobies et anaérobies. De même, les analyses olfactométriques et chimiques de l'espace au-dessus des biosolides électro-déshydratées incubées ont démontré une diminution des concentrations d'odeurs offensives, qui ont été causés par le faible pH. Une connaissance sur l'impact du chauffage par l'effet joule et du pH sur les l'électro-déshydratation des biosolides contribue à améliorer la déshydratation, et réduire les coûts de transformation, le transport et l'élimination. Les résultats ont démontré que l'électro-déshydratation produit des biosolides avec un taux de microbes et des niveaux d'odeurs inférieurs après le stockage. Cela pourrait aider à établir l'électro-déshydratation comme une technologie de déshydratation possible qui produit des biosolides aux normes microbiologiques pour l'épandage.</description><description>Electro-dewatering is an energy-efficient technology in which an electric field is applied to increase the dryness of secondary wastewater treatment waste biosolids from 15% w/w to 30-50% w/w. Electro-dewatering can also reduce bacterial pathogens content to below detection limits. However, in both of these cases, the mechanisms underlying the observed effects remain to be defined or confirmed. Thus, in this thesis, the factors affecting the limits of dewaterability, and the rate and energy efficiency of water removal were investigated. A laboratory scale electro-dewatering unit was used with dewatering cycles of 8-12 min. Due to Joules heating, electrolysis and electro-migration, the temperature of the dewatering cake increased rapidly and the pH decreased. The high temperatures increased the dewatering rate, but did not have a significant impact on the dewatering efficiency. Reduction of the pH just above the isoelectric point increased the dewatering rate, while an increase in ionic strength reduced the dewatering efficiency. Finally, the limits to dewaterability were explained by the reduction of water activity and pH close to the anode, which reduced the electrical conductivity and reversed electro-osmotic flow. Beyond the impacts on biosolids dewatering properties, high temperature and low pH developed during electro-dewatering also affected the microbiological qualities of the treated biosolids. At temperatures above 75 °C, total coliforms and Escherichia coli (bacterial pathogen indicators) were inactivated to below the detection limits. The production of chemical oxidants and the reduction of pH were also investigated, but they did not seem to contribute significantly to the inactivation. Therefore, Joule heating was the main factor leading to microbial inactivation. Conversely, the low pH developed during electro-dewatering was found to be the main factor controlling the regrowth of bacterial pathogen indicators over 7 d in both aerobic and anaerobic conditions. Similarly, the olfactometric and chemical analyses of the headspace above incubated electro-dewatered biosolids showed a reduction of offensive odour concentrations, which were caused by the lower pH.Knowledge on the impact of Joule heating and pH on electro-dewatering helps improve the dewatering, and reduce the costs of processing, transport and disposal of biosolids. Findings demonstrated that electro-dewatering produces biosolids with lower microbial counts and odour levels after storage. This could help establish electro-dewatering as a feasible dewatering technology that produces biosolids with microbiological standards for land application.</description><creator>Navab-Daneshmand, Tala</creator><contributor>Dominic Frigon (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Environmental</subject><title>Electro-dewatering process parameters affecting dewaterability and microbiological quality of residual biosolids</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vx021j14t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h415pd65b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v979v5896</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:31Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cardiac arrhythmias remain a leading cause of mortality for patients afflicted by cardiac diseases, such as heart failure (HF). Sudden cardiac death is implicated in ~50% of deaths in HF, and remodeling of ion channels further leads to lethal arrhythmias. Neurohormonal activation plays a significant role in cardiac remodeling and progression of the disease. In this thesis, I investigated the role of exchange protein directly activated by cAMP (Epac) in cardiac remodeling.HF is associated with an increase in adrenergic drive, with plasma norepinephrine concentrations predictive of mortality outcomes. Reduction in the slowly activating delayed-rectifier potassium current (IKs) is commonly observed in HF-related remodeling and plays a role in arrhythmogenesis. I sought to identify the underlying mechanisms of IKs downregulation via sustained β-adrenergic stimulation. Using an in vitro guinea pig model, I identified a signaling pathway that proceeded through β1-adrenergic receptors and involved the activation of Epac1 protein. Epac1 increased intracellular calcium activation of the calcineurin/nuclear factor of activated T cell (NFAT) pathway to transcriptionally down-regulate the expression of KCNE1 subunits of IKs. Adenovirus-mediated knockdown of Epac1 in vitro demonstrated the central role of Epac 1 in regulating IKs in guinea pigs.In vivo administration of isoproterenol and a specific Epac activator significantly increased action potential duration, indicating repolarization abnormalities, while IKs, L-type calcium current (ICaL), and inward rectifier current (IK1) were significantly decreased. The signaling pathway identified in our in vivo study will assist in devising more effective approaches to prevent arrhythmias.HF is associated with fibrotic remodeling that creates a substrate for atrial fibrillation (AF). Fibroblasts regulate extracellular matrix (ECM) production and excess ECM deposition leads to fibrosis. Fibrosis is more prominent in the atrium and atrial fibroblasts are more responsive to fibrotic stimuli. I sought to determine the role of Epac in the fibrotic response. Epac1 expression was decreased in an experimental model of tachypacing-induced HF with AF. Incubation of atrial fibroblasts with a specific Epac activator decreased collagen mRNA expression. Profibrotic stimuli such as norepinephrine and TGFβ1 decreased Epac1 expression in atrial fibroblasts. Sustained β-adrenergic stimulation modulated collagen expression through activation of Epac1 via β2-adrenergic receptors. These findings demonstrated the different roles of Epac in cardiomyocytes versus fibroblasts in cardiac remodeling in the heart.</description><description>Les arythmies cardiaques demeurent la principale cause de mortalité pour de nombreuses maladies cardiaques notamment l'insuffisance cardiaque (IC). La mort subite cardiaque est impliquée dans environ 50% des décès.Le remodelage ionique arythmogène provoque une altération des canaux ioniques qui participe de façon significative à l'apparition d'une arythmie fatale. L'activation neuro-hormonale joue aussi un rôle important dans le remodelage cardiaque et de la progression des maladies cardiovasculaires. Dans cette thèse de doctorat, nous avons étudié le rôle des protéines Epac dans le remodelage cardiaque au niveau du cœur.L'IC est associée à une activation du système nerveux sympathique et conséquemment à une stimulation adrénergique. Le taux de noradrénaline plasmatique est un excellent index pronostique, indépendant de la fraction d'éjection. La réduction du courant potassique cardiaque à rectification retardée (IKs) est couramment observé dans le remodelage liés à l'IC et joue un rôle dans l'arythmogénèse. Ainsi, l'objectif de ce projet était d'identifier les mécanismes sous-jacents impliqués dans la diminution d'IKs via la stimulation β-adrénergique soutenue. Les résultats obtenus avec un modèle in vitro ont révélé une voie de signalisation qui implique l'activation des récepteurs β1-adrénergiques et une protéine clé: l'Epac 1. L'Epac 1 augment l'activation du calcium intracellulaire de la voie calcineurine/NFAT pour réguler négativement l'expression de sous-unités KCNE1 d'IKs. In vitro, l'abolition de l'expression de l'Epac 1 par les adénovirus a démontré le rôle primordial d'Epac 1 dans la régulation d'IKs chez les cobayes. In vivo, l'administration de l'isoprotérénol et un activateur spécifique d'Epac ont considérablement augmenté la durée du potentielle d'action, indiquant des anomalies au niveau de la repolarization, tandis que l'IKs, le courant calcique de type L (ICaL) et le courant potassique à rectification entrante (IK1) ont diminué de façon significative. Les voies de signalisations identifiées dans cette étude aideront à élaborer des approches plus efficaces pour prévenir les troubles de rythmes cardiaques.L'IC est aussi associée à un remodelage fibrotique qui crée un substrat pour la fibrillation auriculaire (FA). Les fibroblastes cardiaques régulent la production et le dépôt de la matrice extracellulaire (MEC) et l'excès conduit à une fibrose. La fibrose est plus important dans les oreillettes et les fibroblastes auriculaires sont plus sensibles aux stimuli fibrotiques. Nous avons donc essayé de déterminer le rôle d'Epac dans la réponse fibrotique. L'expression d'Epac 1 est diminuée dans un modèle expérimental d'IC avec FA induit par une tachystimulation. L'incubation avec un activateur spécifique d'Epac diminue l'expression d'ARNm du collagène. De plus, les stimuli profibrotiques telles que la noradrénaline et le TGFβ1 diminuent l'expression d'Epac1 dans les fibroblastes auriculaires. La stimulation soutenue du système adrénergique module l'expression du collagène par l'activation de l'Epac1 via les récepteurs β2-adrénergiques. Ces résultats démontrent les différents rôles d'Epac dans les cardiomyocytes versus les fibroblastes dans le remodelage cardiaque.</description><creator>Aflaki, Mona</creator><contributor>Stanley Nattel (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Pharmacology</subject><title>The role of exchange protein directly activated by cAMP (EPAC) in cardiac remodeling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zs25xc67r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v979v5896</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7p88ck726</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:32Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le modèle prévalent concernant le piégeage des porteurs de charges à la surface de nanocrystaux semi-conducteurs est inconsistant avec certains résultats expérimentaux indiquant que les charges peuvent subir une relaxation thermique depuis les états de surfaces. Une bonne compréhension des aspects microscopiques du processus de piégeage des porteurs de charges permettrait de guider le design de la surface des nanocrystaux en vue d'applications comme le transport de charges, la détection ou la photo-chimie.Ce travail de doctorat propose un modèle du piégeage des charges où les taux de transition vers des états de surface sont basés sur la théorie semi-classique du transfert d'électrons. Dans ce modèle, le piégeage à la surface crée une forte polarisation dans le nanocrystal, ce qui résulte en un état piégé avec un grand couplage électron-phonon via le mécanisme de Fröhlich. Cet état piégé émet dans une large bande spectrale due à la progression vibronique de Franck-Condon. Le modèle proposé est consistent avec la dépendance en température du spectre d'émission du centre et de la surface ainsi que des propriétés spectrales d'émission de la surface. Le couplage fort de l'état de surface est validé par des expériences indépendantes et il est montré que le modèle est prometteur pour l'analyse d'expériences sur le piégeage des porteurs de charges chauds (ayant un excès d'énergie).</description><description>The current model for understanding trapping of charge carriers to the surface of semiconductor nanocrystals is inconsistent with experimental evidence indicating that carriers can thermally de-trap from surface sites.  A proper understanding of the microscopic details of charge trapping would guide chemical design of the nanocrystal surface for applications such as charge transport, sensing, or photochemistry.  This thesis presents a model of surface charge trapping in which transitions to surface state are governed by rates derived from semiclassical electron-transfer theory.  In this picture, trapping to the surface induces a strong polarization in the nanocrystal, resulting in a trapped state with strong electron-phonon coupling via the Frölich mechanism.  This trapped state then emits over a broad energy range due to a Franck-Condon vibronic progression.  This model is shown to be consistent with the temperature-dependence of core and surface emission as well as the spectral properties of surface emission.  The strong coupling of the surface state is validated by independent experiments, and the model is shown to hold promise for explaining the experimental data regarding the trapping of hot (excess energy) carriers.</description><creator>Mooney, Jonathan</creator><contributor>Patanjali Kambhampati (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Chemistry - Physical</subject><title>A microscopic picture of surface charge trapping in semiconductor nanocrystals</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h128nh73s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88ck726</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bk128f06m</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:33Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette dissertation examine comment la description de la conscience humaine dans les romans de Fédor Dostoïevski incarne le modèle intersubjectif de la formation de l'identité humaine établi en philosophie et en sciences sociales.  La relation sociologique des protagonistes de Dostoïevski aux autres personnes et à l'environnement social dépeint incarne les principes de la reconnaissance intersubjective, laquelle représente les canaux interpersonnels et sociétaux reconnaissant une conscience de soi indépendante et autonome.  J'argumente que la forme littéraire polyphonique de Dostoïevski, comme elle a été expliquée par Mikhaïl Bakhtine, contient en soi une vision recognitive de l'émergence et de l'existence d'une conscience du soi.  Je base la conscience dialogique des protagonistes de Dostoïevski dans le contexte sociologique de la reconnaissance en montrant que les prémisses de Bakhtine sous-jacentes d'une structure de conscience de soi est partagée, à un certain degré et dans leurs propres cadres théoriques, par la théorie de la reconnaissance d'Axel Honneth, l'éthique du discours de Jürgen Habernas, les dialectiques négatives de Theodor Adorno et la psychologie sociale de George Mead, parmi d'autres.  Ces parallèles théoriques aident à définir et à interpréter les processus de la formation d'identité des protagonistes de Dostoïevski dans la cadre des mondes sociologiques recréés dans ses romans Les Pauvres Gens, Le Double, Crime et châtiment et Les Démons.  Ces protagonistes de roman éprouvent une perte de leur autonomie individuelle quand ils se voient renier la reconnaissance de leurs droits et statuts par le régime sociétal, et quand ils échouent, à leur tour, à reconnaître l'indépendance d'une autre individualité.  Quand les personnages de Dostoïevski cherchent la reconnaissance des autres, que ce soit par des personnes ou des institutions sociales, sans reconnaître l'inviolabilité de l'autre à son tour, ils sont contraints par la force des circonstances objectives et par la détérioration de leur état psychologique de réaliser que leur reconnaissance peut seulement être mutuelle et ne peut pas être atteinte unilatéralement.  Les protagonistes examinés ici présentent le modèle d'une perte d'autonomie morale, psychologique et sociale infligée à eux-mêmes due à leur effacement des autres de leur horizon éthique.  Ce processus affecte non seulement la propre existence des protagonistes, mais aussi les personnes avec qui elles ont été en contact et qui ont pu souffrir des actions des protagonistes.  Mes recherches indiquent que la fiction de Dostoïevski, grâce à ses caractéristiques formelles uniques, incarne les principes de reconnaissance de la formation de l'identité humaine dans la vie de ses personnages.</description><description>This dissertation examines how the depiction of human consciousness in Fedor Dostoevsky's novels embodies the intersubjective model of human identity formation established in philosophy and social sciences. The sociological relationship of Dostoevsky's protagonists to other persons and to the portrayed social environment embodies the principles of intersubjective recognition, which stands for interpersonal and societal channels of acknowledging an independent and autonomous self-consciousness. I argue that Dostoevsky's polyphonic literary form, as it has been explicated by Mikhail Bakhtin, inherently contains a recognitive vision of the emergence and existence of a self-consciousness. I ground the dialogical consciousness of Dostoevsky's protagonists in the sociological framework of recognition by showing that Bakhtin's underlying premise of an intersubjective structure of self-consciousness is shared, to varying extent and within their own theoretical frameworks, by Axel Honneth's theory of recognition, Jurgen Habermas's discourse ethics, Theodor Adorno's negative dialectics, and George Mead's social psychology, among others. These theoretical parallels help to define and interpret the identity formation processes of Dostoevsky's protagonists within the sociological worlds recreated in his novels Poor Folk, The Double, Crime and Punishment, and The Demons. These novels' protagonists experience a loss of their individual autonomy when they are denied recognition of their rights and status by the ambient societal regime, and when they, in turn, fail to recognize the independence of another selfhood. When Dostoevsky's characters seek recognition from others, be it persons or social institutions, without recognizing the inviolability of the other in turn, they are compelled by the force of objective circumstances and the deterioration of their psychological state to realize that recognition can only be mutual and cannot be attained unilaterally. The protagonists examined here present the pattern of a self-inflicted loss of moral, psychological, and social autonomy due to their effacement of the other from their ethical horizon. This process affects not only the protagonists' own existence, but also the persons with whom they come into contact and who may suffer from the protagonists' actions.  My research indicates that Dostoevsky's fiction, owing to its unique formal features, embodies the recognitive principles of human identity formation in the lives of his characters.</description><creator>Aliev, Baktygul</creator><contributor>Lyudmila Parts (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Literature - Slavic and East European </subject><title>Dialogism and recognition: identity formation of Dostoevsky's protagonists</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fq977x97p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bk128f06m</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Languages, Literatures, and Cultures</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m613n159q</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse explore trois fondements de la vision métaphysique du monde d'Ibn Sina dans le but d'en montrer l'unité, entendue comme une condition intermédiaire entre les modalités existentielles de nécessité et de contingence. Le premier chapitre examine comment Ibn Sina réconcilie deux perspectives traditionnellement opposées sur le rapport entre Dieu et l'univers – émanation nécessaire et création ex nihilo – en sa conception de l'existentiation de toute chose par Dieu comme un acte unique de pure générosité dénué d'intention au-delà de l'acte lui-même. Le deuxième chapitre explore comment Ibn Sina envisage la providence divine en termes d'une conjonction entre la sollicitude parfaite de Dieu envers toute chose en tant qu'elle est nécessaire d'existence par Sa volonté, et le détachement complet de Dieu face à toute chose en tant qu'elle est contingente en elle-même. Le troisième chapitre se tourne ensuite vers la conception qu'a Ibn Sina de la perfection de l'âme humaine comme un état d'équilibre entre son attachement tempéré avec le corps et sa contemplation intellectuelle – une condition de détachement envers toute chose en tant qu'elle est contingente en elle-même, visant Dieu seul par première intention, et toute chose autre que Dieu uniquement sous l'aspect de son rapport nécessaire à Lui, c'est-à-dire, en tant qu'elle existe nécessairement par Sa volonté.</description><description>This thesis explores three foundational aspects of Ibn Sina's metaphysical worldview with the aim of displaying their unity, understood as a middle-way between the existential modalities of necessity and contingency. The first chapter examines how Ibn Sina reconciles two traditionally opposed views on the relation between God and the universe – necessary emanation and creation out of nothing (ex nihilo) – through his conception of God's existentiation of all things as a unique act of pure generosity devoid of intention beyond the act itself. The second chapter explores Ibn Sina's notion of divine providence as a conjunction of God's perfect concern for all creatures as necessary of existence by His will, with His complete detachment from all creatures as contingent in themselves. The third chapter then turns to Ibn Sina's conception of the perfection of the human soul as a mean between temperate involvement with the body and intellectual contemplation – a condition of detachment from all things as contingent in themselves, intending only God by primary intention, and all else than God only in the aspect of their necessary relation to Him, that is, as they necessarily exist by His will.</description><creator>Dube, Jonathan</creator><contributor>Robert Wisnovsky (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Philosophy, Religion And Theology - Philosophy</subject><title>Pure generosity, divine providence, and the perfection of the soul in the philosophy of Ibn Sina (Avicenna)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jh343w09t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m613n159q</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Islamic Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2r36v1474</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:34Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'haptotaxis, ou la migration de cellules en réponse à un repère lié à la surface, est un processus critique pour la connexion du système nerveux. Malgré son importance, les études de ce mécanisme ont été limitées en grande partie en raison des contraintes inhérentes aux méthodes disponibles pour produire des gradients complexes de protéines liées au substrat. Dans cette thèse, nous avons développé une méthode pour créer facilement et de manière fiable des gradients de protéines liées au substrat, puis appliqué cette méthode pour étudier la navigation axonale sur des gradients de nétrine-1 et de polylysine. Dans le chapitre 2, nous présentons de nouveaux modèles pour créer des dégradés de nanopoints de protéines où l'espacement entre les points est modifié dans des directions X et Y pour modifier la densité. Nous avons pu atteindre une plage dynamique sans précédent pour ces gradients numériques de nanodots. Nous rapportons ensuite une méthode d'impression par contact à l'échelle nanométrique de lift-off à faible coût pour créer des gradients de protéines liées au substrat avec des nanopoints de protéines aussi petites que 100 nm de diamètre. Dans le chapitre 3, nous avons créé des tests quantitatifs pour pour étudier la surface de référence non imprimée, ou la surface de référence, qui ont servi à établir des comparaisons entre la réponse de différentes cellules et surfaces ainsi que d'articuler le concept d'affinité cellulaire à la surface. Nous avons utilisé cette méthode pour identifier un environnement dans lequel les cellules répondent à des motifs protéiques liés au substrat par des mécanismes spécifiques de transduction biochimiques. Nous démontrons par l'application de ces méthodes que les myoblastes C2C12 migrent sur des gradients de nétrine-1. Dans le chapitre 4, nous avons utilisé une matrice de 100 gradients distincts, imprimés en 10 minutes, pour étudier la navigation de neurones corticaux et spinaux commissure. Les gradients dans la matrice diffèrent en géométrie et le tableau a été imprimé en utilisant soit la nétrine-1 ou polylysine. La mise en œuvre de la matrice a révélé que les neurones corticaux présentent une réponse de braquage relativement forte sur des gradients de nétrine-1 de nanopoints numériques d'arrangement ordonné aux courbes exponentielles peu profondes. Le travail présenté dans cette thèse a pour objectif de faciliter l'étude de l'haptotaxis. Il fournit une approche pour créer des gradients liés au substrat par le biais de nouveaux algorithmes complexes, un moyen pour convertir ces designs numériques en gradients de protéines imprimés, et un moyen pour modifier la surface de référence pour assurer une réponse cellulaire souhaitée. En outre, les résultats acquis de nos études sur la navigation de neurones sur des gradients de différentes géométries forment les bases pour de nouvelles études. Comme les gradients sont stables grâce à leur liaison à la surface, d'autres composants peuvent être facilement ajoutés à notre procédé. Par exemple, des médicaments pharmacologiques pourraient être appliqués en solution pour identifier un composé qui favorise la migration, les cellules transfectées exprimant des protéines fluorescentes peuvent être cultivées sur les schémas et visualisés en temps réel avec un microscope à fluorescence pour étudier la formation d'adhésions focales, ou des neurones avec des mutations génétiques pourraient être testés sur les gradients pour voir comment ces mutations impactent la navigation spécifique aux protéines liées à la surface.</description><description>Haptotaxis, or the directional motility of cells in response to a surface-bound cue, is a critical process in the wiring of the nervous system. Despite its importance, studies of this mechanism have been limited in large part due to the constraints of available methods to produce complex substrate-bound protein gradients. In this dissertation, we first developed a method to easily and reliably create substrate-bound protein gradients and then applied this method to investigate axonal navigation on netrin-1 and polylysine gradients. In chapter 2, we present novel designs to create gradients of protein nanodots where spacing between dots is changed in X and Y directions to change the density. We called these gradients digital nanodot gradients and achieved unprecedented dynamic range. We then report a low-cost lift-off nanocontact printing method to create substrate-bound protein gradients out of these designs with protein nanodots as small as 100 nm in diameter. In Chapter 3, we created quantitative tests to study the non-patterned surface, or the reference surface, which were used to draw comparisons among cells and surfaces as well as to articulate the concept of cell-surface affinity. We employed this method to identify an environment in which cells respond to substrate-bound protein patterns through specific biochemical transduction mechanisms. Implementing these methods we demonstrate that C2C12 myoblasts migrate up gradients of netrin-1. In Chapter 4, we used an array of 100 distinct gradients that can be printed within 10 minutes to investigate the navigation of cortical and spinal commissural neurons. The gradients in the array differ in geometry and the array was printed using either netrin-1 or polylysine. Implementation of the array revealed that cortical neurons exhibit a relatively strong turning response on netrin-1 digital nanodot gradients of ordered dot arrangement with shallow exponential curves.The work reported in this thesis aimed to facilitate the study of haptotaxis. It provides an approach to create complex substrate-bound gradients through new algorithms, a means to convert these digital designs into printed protein gradients, and a means to control the reference surface to ensure desired cell response. Furthermore, the findings acquired from our large screen of the navigation of neurons on gradients of different geometries sets the foundation for further studies. Since the gradients are stably surface-bound, further components could easily be added to our process. For instance, pharmacological drugs could be applied in solution to identify a compound that promotes migration, transfected cells expressing fluorescent proteins could be grown on our patterns and imaged in real time with a fluorescent microscope to study focal adhesion formation, or mutant neurons could be tested on the gradients to see how mutations in specific proteins impact navigation.</description><creator>Ricoult, Sébastien</creator><contributor>David Juncker (Supervisor2)</contributor><contributor>Timothy E Kennedy (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Axonal migration and turning investigated through surface-bound digital nanodot gradients</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/41687m260.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2r36v1474</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gh93h262v</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:35Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le sacrement de la confirmation dans l'Église catholique, un rite qui est souvent célébré au cours de l'adolescence, était, au début de l'Église, plus étroitement lié au baptême (même dans le cas des enfants) – fait auquel on trouve des témoins à partir du deuxième siècle. Même aujourd'hui, l'Église romaine célèbre la confirmation en même temps que le baptême dans le cas des adultes, comme les Églises orientales font pour tout catéchumène, même pour les enfants. La confirmation est constituée, normalement, d'une onction ou d'une imposition de mains par l'évêque ou par son représentant; on voit qu'une tradition de longue date associe la confirmation au baptême tout en les distinguant. Quels sont le sens et le but de la confirmation dans l'économie sacramentelle catholique et comment est-elle liée au baptême, vu que le baptême est universellement compris par les chrétiens comme porte d'entrée de tous les sacrements? Enfin, quelle différence la tradition catholique fait-elle entre un chrétien confirmé et celui qui ne l'est pas?Certains théologiens ne se posent plus cette question, car ils sont de l'avis que la confirmation est le sacrement à la recherche d'une théologie. D'autres prétendent qu'elle est un rite qui a évolué de façon exagérée à partir des origines très modestes. D'autres encore ont peur que toute théologie de la confirmation soit implicitement une minimisation du baptême, car à leur avis, on ne peut attribuer des effets à l'un sans les enlever de l'autre. Et plusieurs sont enthousiastes pour les possibilités catéchistiques de la confirmation, comprise comme rite de passage pour les adolescents.Dans cette dissertation je fais d'abord un survol des interprétations de la confirmation à partir de ses origines plutôt obscures jusqu'à nos jours, à partir de l'emploi qui a été fait dernièrement des écrits patristiques ainsi que les théologies élaborées pendant le Moyen Âge et les temps modernes, en passant par le concile de Trente. Avec l'aide de Thomas d'Aquin, Trente, Herbert McCabe et Benedikt Mohelník entre autres, je soutiens que la façon d'intégrer les diverses théologies de la confirmation c'est de reconnaître que chacun des sacrements réalise une multitude de fonctions au service d'un but distinctif, mais non pas exclusif. Dans le cas de la confirmation, je conclus que son but primaire, le but qui joue un rôle intégrant pour la riche gamme de fonctions que j'énumère, est celui de transformer chaque baptisé en témoin convaincant et en motif de l'espérance, ayant le devoir et le pouvoir de témoigner au Christ grâce à sa participation à l'Esprit Saint, envoyé visiblement à la confirmation comme à la Pentecôte.</description><description>The sacrament of Confirmation in the Roman Catholic Church, a rite now most commonly administered in adolescence, was originally conferred (as is documented from the second century on) at the same time as Baptism, even in the case of infants. Even today Confirmation remains closely associated with Baptism in the case of adults in the Roman Church, and in the case of all initiates in the Eastern Christian Churches. Confirmation, which normally consists of an anointing, or a hand-laying, or both, either by a bishop or a personal representative of the bishop, has thus long been closely associated with Baptism but considered distinct from it. What is its meaning and purpose in the Roman Catholic sacramental economy, and how does it relate to Baptism, which is universally seen by Christians as the primordial sacramental rite, the ianua or entry point for sacramental life in the Church? What is supposed to be the difference, for the Catholic tradition, between a confirmed and an unconfirmed Catholic?Confirmation, some theologians say, is the sacrament in search of a theology. Some theologians write it off as no more than the misguided evolution of what was originally a very different liturgical practice; others fear that any theology of Confirmation is an implicit devaluing of Baptism since it implies that something is still missing once one has been baptized; others still embrace it enthusiastically as a pastorally useful rite of adolescent catechesis.In this dissertation I survey accounts of the meaning and purpose of the sacrament of Confirmation from its obscure beginnings to the present day, studying the use that has been made of patristic evidence and the theologies elaborated in the mediaeval, Tridentine and contemporary eras. With help from Aquinas, the Council of Trent, Herbert McCabe and Benedikt Mohelník among others, I propose that the way to integrate the theologies of Confirmation is to recognize that each sacrament fulfills a multitude of functions, in furtherance of some distinctive – but not exclusive – overarching purpose. In the case of Confirmation, I argue that its overarching purpose, which integrates the rich spectrum of functions I will have enumerated, is that of making the baptized into persuasive witnesses and reasons for hope, with the duty and capacity to witness to Christ through their participation in the Holy Spirit visibly sent upon them in Confirmation, as at Pentecost.</description><creator>Bernier, Richard</creator><contributor>Douglas B Farrow (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Philosophy, Religion And Theology - Theology</subject><title>The sacrament of confirmation in Roman Catholic tradition: a history of interpretations and a proposal for integration</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719q27g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gh93h262v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8g84mq59r</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:36Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La reconnaissance optique de partitions musicales («optical music recognition» ou «OMR») est une technologie qui sert à transformer des images de partitions musicales – acquises par le biais de vastes projets de numérisation – en documents permettant la recherche de données. Cependant, les systèmes d'OMR et les outils de soutien existants, de même que les meilleures pratiques développées, ne sont pas conçus pour supporter les projets de numérisation et de reconnaissance musicale à grande échelle. La thèse présentera plusieurs techniques nouvelles destinées à des programmes de reconnaissance de documents musicaux d'envergure, techniques dont l'objectif est de permettre la recherche à travers un vaste corpus de symboles musicaux créé à partir de collections d'imprimés et de manuscrits en provenance de bibliothèques et d'archives.La reconnaissance optique de caractères («optical character recognition» ou «OCR») est utilisée dans les projets à grande échelle de reconnaissance de texte pour transcrire automatiquement le contenu d'images de texte. Ces transcriptions maintiennent la relation entre le contenu textuel et sa position sur la page. Elles sont utilisées pour créer des systèmes capables de livrer une représentation visuelle conforme à la source originale (c'est-à-dire l'image numérique), tout en permettant la recherche du contenu textuel dans la page. Alors que cette technique a été développée et est employée dans plusieurs projets importants de numérisation de textes (tels que Google Books et JSTOR), aucune technique similaire n'a été développée pour des documents musicaux. Une présentation de l'émergence de cette technique de reconnaissance textuelle sera le point de départ de la thèse, ce qui permettra ensuite d'aborder des techniques visant le développement d'approches similaires pour les documents musicaux.La reconnaissance optique de partitions musicales peut être décrite comme un processus d'étapes distinctes impliquant non seulement des outils informatiques développés par des experts en traitement de l'image, mais aussi l'apprentissage automatique («machine learning»), la classification, la théorie musicale et la paléographie. Des systèmes scientifiques de flux opérationnels («workflow») sont proposés comme modèles pour bâtir sur mesure des systèmes de reconnaissance de partitions musicales en coordonnant le flux d'images et de données entre les différents outils de traitement d'images et de reconnaissance de partitions.En plus de l'OMR basé sur des flux opérationnels, la thèse décrira plusieurs outils qui ont été conçus pour supporter le développement de systèmes d'OMR à grande échelle. Le prototype Rodan – un système d'OMR basé sur le flux de travaux – sera présenté, de même que des outils qui prennent en charge l'OMR, la représentation de musique symbolique numérique, la navigation d'image numérique et la correction en externalisation ouverte (crowdsourcing).Finalement, la thèse présentera trois prototypes conçus pour la récupération d'images et la navigation à travers des ouvrages musicaux au contenu imposant : le projet Liber usualis – une application en ligne permettant la recherche à travers un corpus de transcriptions automatiques de plain-chants – de même que deux projets autour du Salzinnes Antiphonal, qui démontrent la navigation par métadonnées et par images pour une source de notation musicale manuscrite du 16e siècle.La création de vastes collections de transcriptions de partitions musicales est la première étape en vue du développement de collections d'images de documents navigables et accessibles à tous provenant de bibliothèques à travers le monde, transformant la façon dont les utilisateurs interagissent avec ces collections et permettant de nouvelles méthodes d'exploration et de compréhension de leurs contenus.</description><description>Optical music recognition (OMR) is a technology that can transform large quantities of music document page images, acquired through mass digitization efforts, into searchable and retrievable document entities. Current OMR systems, supporting tools, and best practices are not designed to support large-scale music digitization and recognition projects. The dissertation will present several novel techniques for large-scale music document recognition programs, with the goal of creating large, searchable symbolic music corpora derived from libraries' and archives' print and manuscript collections.Optical character recognition (OCR) is used in large-scale text recognition projects to automatically transcribe the content of page images. These transcriptions maintain the relationship between the textual content and its spatial location on a page image, and are used to build systems capable of simultaneously delivering a visual representation consistent with the original source (i.e., the digital image), while also allowing page-level textual content search and retrieval. While this technique has been developed and deployed in several prominent text digitization efforts (such as Google Books and jstor), no similar techniques have been developed for music document recognition and retrieval. A discussion of the emergence of this technique in textual recognition will be the starting point of the dissertation as a precursor to discussing techniques for developing similar approaches for music document image retrieval.Optical music recognition may be described as a process of discrete steps, involving computer-based tools developed by experts in image processing, machine learning and classification, music theory and palaeography. Scientific workflow systems are proposed as a model for building bespoke music recognition systems by co-ordinating the flow of images and data between different image processing and music recognition tools.In addition to workflow-based OMR, the dissertation will describe several tools that have been built to support large-scale omr systems development. Rodan, a prototype system for workflow-based omr, is presented along with tools that support OMR, digital symbolic music representation, digital image navigation, and web-based crowdsourced correction.Finally, the dissertation will describe three prototype projects built to demonstrate the use of rich content-based data for image-based navigation and retrieval for music: The Liber usualis project, an online application containing automatically transcribed and searchable chant notation; and two projects involving the Salzinnes Antiphonal that demonstrate metadata and notation image navigation of a 16th-century manuscript source.Creating large collections of transcribed music documents is the first step in developing globally-accessible and navigable document image collections drawn from libraries the world over, transforming how people interact with these collections and enabling new methods of content-based exploration and understanding.</description><creator>Hankinson, Andrew</creator><contributor>Fujinaga, Ichiro (Supervisor1)</contributor><contributor>Cumming, Julie E. (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Communications And The Arts - Music</subject><title>Optical music recognition infrastructure for large-scale music document analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5q47rr90h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8g84mq59r</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Schulich School of Music</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tt44pq86t</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:37Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse porte sur de nouvelles techniques de recalage d'images médicalesdans différents contextes cliniques et avec applications rigides etnon-rigides. Le principe de base est l'utilisation d'orientation de gradientsen tant que descripteurs géométriques primitifs.  Cette technique permetd'évaluer localement la similitude de l'image en se basant sur l'alignement del'orientation et de restreindre l'évaluation de la mesure de similarité à unensemble de voxels clairsemés qui correspondent aux points anatomiquesd'intérêt. Les deux principaux avantages avancés par l'approche proposée sontles suivants: (1) une réduction substantielle de la complexité de calcul et(2) une amélioration de la robustesse lors du recalage entre différentesmodalités d'imagerie.L'approche est évaluée dans divers contextes cliniques et comparéeaux techniques de pointe. Dans le contexte de la neurochirurgie, le recalaged'images peut être employé pour mettre à jour une image obtenue par résonancemagnétique (IRM) pré-opératoire en fonction d'une échographieintra-opératoire. L'approche proposée est évaluée dans ce scénario et montreune performance de recalage robuste avec des temps de traitement inférieur àune seconde. Dans le cadre du recalage rigide de la tomographie axialecalculée par ordinateur (TACO) et des volumes du cerveau par IRM, l'approcheest évaluée avec un ensemble de données et comparée à des techniquesproposées précédemment. Les résultats quantitatifs montrent que l'approchepeut utiliser des taux d'échantillonnage très réduits et donne une erreurde recalage médiane inférieure à 1 mm en utilisant seulement 0,05% desvoxels. Dans le contexte du recalage non-rigide de volumes ducerveau par IRM, l'approche est évaluée avec un ensemble de donnéesqui mesure la précision de recalage en terme du chevauchement des régionsanatomiques. L'utilisation de ces données permet une comparaison impartialeavec plus de quatorze techniques concurrentes. Les résultatsmontrent que l'approche atteint une précision légèrement inférieureà la méthode la plus performante, mais avec un sixième du temps detraitement requis par la même technique de recalage. Enfin, l'approcheproposée est évaluée dans le contexte de la détection automatique des lésionscérébrales qui s'appuie sur des probabilités de tissus sains obtenus parrecalage entre l'IRM et un atlas de référence. La comparaisonavec deux principales techniques de recalage montre que l'approcheproposée peut conduire à une légère amélioration de performance desalgorithmes de détection de lésions cérébrales tout en exigeant seulement unsixième du temps de traitement requis par les approches de recalageconcurrentes.</description><description>This thesis presents a general framework for the registration of medicalimages across multiple clinical contexts involving rigid and non-rigidapplications. The proposed framework relies on gradient orientations asprimitive geometric descriptors so as to locally assess image similarity basedon orientation alignment and evaluates the metric on sparse locationscorresponding to anatomical boundaries of interest. The two main advantagesbrought forward by the proposed approach are: (1) a substantial reduction incomputational complexity and processing time and (2) a significant improvementin robustness against multi-modal contexts with widely different imageformation models and significant non-homogeneities.The proposed approach is evaluated in multiple clinical contexts and comparedagainst state-of-the-art techniques. In the context of neurosurgery, imageregistration can be employed so as to update a pre-operative magneticresonance image (MRI) based on an intra-operative ultrasound volume. Theproposed approach is evaluated in this challenging time-sensitive scenario andis shown to provide robust performance with sub-second processing times. Inthe context of the rigid registration of computational tomography (CT) and MRIbrain volumes, the proposed approach is evaluated with a publicly availabledataset and compared against previously proposed techniques. The quantitativeresults demonstrate that the proposed approach can employ highly reducedsampling rates (e.g. only 0.05% of the voxels in the image) while stillyielding a median registration error inferior to 1mm. In the context of thenon-rigid registration of inter-patient MRI brain volumes, the proposedapproach is evaluated with a publicly available dataset which measuresregistration accuracy in terms of the agreement of spatially mapped labelswith expert annotated labels. The use of such dataset allows for a fair andunbiased comparison with over fourteen competing techniques. The quantitativeresults show that the proposed approach achieves slightly inferior accuracythan the top performing method but with only one sixth of the processing timerequired by the alternative technique. Finally, the proposed approach isevaluated in the context of automatic brain lesion detection which relies onhealthy tissue probability maps obtained via registration to a brain atlas.The quantitative comparison against two leading image registration techniquesshows that the proposed approach can lead to a slightly improved performanceof brain lesion detection algorithms while requiring only one sixth of theprocessing time used by competing registration approaches.</description><creator>De Nigris Moreno, Dante</creator><contributor>Tal Arbel (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Efficient multi-modal image registration based on gradient orientations of minimal uncertainty</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fj236524t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tt44pq86t</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zg64tp923</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:38Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Présentement, les données acquises avec la tomographie par émission de positron (TEP) doivent premièrement être reconstruites et par la suite, une analyse considérable est nécessaire afin de produire des images d'intérêt biologique pour les chercheurs. Le but principal de ce projet est de diminuer les étapes nécessaires, après reconstruction, en incluant chacune de ces étapes dans l'algorithme de reconstruction, permettant ainsi de respecter la nature des données brutes de la TEP, afin de procurer directement aux chercheurs des images de paramètres d'intérêt biologiques de plus grande fidélité dans un espace stéréotaxique facilitant leur interprétation.Le but de plusieurs études TEP effectuées en psychiatrie et en sciences neurologiques est de quantifier les différences, si existantes, de certains paramètres biologiques, et ce, entre deux groupes ou conditions en utilisant des outils statistiques. Cependant, afin d'obtenir ces paramètres, des techniques de modélisation de la cinétique de traceur, appliquées après reconstruction, sont nécessaires. De plus, afin de quantifier les différences statistiques entre groupes ou conditions, les images paramétriques de chacun(es) doivent être recalées dans un espace commun, ou espace stéréotaxique. En général, cette étape est également appliquée après reconstruction.Il a été démontré que l'inclusion de la modélisation et de l'estimation de paramètres d'intérêt (non seulement biologique) dans l'algorithme de reconstruction, qui permet de respecter la distribution Poissonienne des données brutes de la TEP, offre généralement des résultats quantitatifs supérieurs comparativement à l'alternative conventionnelle qui consiste à reconstruire les données et ensuite estimer les paramètres.Par conséquent, l'objectif premier de ce travail fut l'inclusion (dans l'algorithme de reconstruction des données) du recalage dans l'espace de l'image de résonance magnétique (IRM) ou stéréotaxique, et la comparaison des résultats obtenus avec ceux la technique conventionnelle de reconstruire et ensuite recaler. Deuxièmement, une des techniques de modélisation de la cinétique de traceurs, très utilisée en recherche, fut incluse dans l'algorithme de reconstruction et les résultats obtenus comparer avec la technique conventionnelle. Finalement, les techniques développées et évaluées dans le premier et deuxième objectifs furent combinées et appliquées sur des données simulant une étude dont le but était de quantifier le différences statistiques entre deux conditions et d'évaluer l'impact statistiques en comparaison avec la méthode conventionnelle.La recherche proposée à donc le potentiel d'améliorer les méthodes conventionnelles utilisées en TEP, et constitue une étape importante vers l'obtention de meilleures résultats quantitatifs et d'intérêt immédiat pour les chercheurs.</description><description>Currently, positron emission tomography (PET) produces reconstructed images, e.g. of a brain, that require considerable post-processing efforts, in order to deliver meaningful results to researchers. This work proposes to alleviate these post-processing efforts by incorporating each step within the reconstruction framework of the raw PET data to provide the researchers directly with better images of interest, in a stereotaxic space for easy interpretation.In neuroscience and psychiatry, the goal of many studies using PET is to assess whether or not specific biological parameters significantly differ between groups, e.g. healthy controls vs. a patient group, or conditions, e.g. placebo vs. treatment. However, to get the biological parameters of interest, tracer kinetic modeling techniques are required. These techniques are conventionally applied after reconstruction of the PET data. In addition, to test for significance at the voxel level statistical parametric mapping is often used which requires all the images to be registered in a common spatial atlas, or stereotaxic space. Typically, this step is performed after PET image reconstruction as well.It is becoming increasingly clear that it is often better, in terms of achieving better quantification, to estimate the parameters of interest directly from the raw Poisson distributed PET data, rather than to first reconstruct and then separately post process the data.Therefore, the first aim of this project was to incorporate the registration to anatomical MR (or stereotaxic) space into the image reconstruction algorithm and assess its performance by comparing the results with those of conventional post-reconstruction registration. The second aim was to combine the simplified reference tissue model with the basis function method (SRTM-BFM) tracer kinetic model, with the recently developed direct 4D PET one-step late maximum likelihood expectation maximization (OSL-MLEM) reconstruction algorithm and compare its performance with that of the conventional post-reconstruction method. Finally, the methods developed and assessed for aims 1 and 2 were combined and applied on a [11C]raclopride-like simulated study comparing two conditions, to test whether or not statistical significance is increased in comparison to the conventional post-reconstruction method.This has the potential to improve current PET method(s) and constitutes an important step towards the goal of providing researchers not only with better results but directly interpretable results.</description><creator>Gravel, Paul</creator><contributor>Andrew J Reader (Supervisor1)</contributor><contributor>Christopher J Thompson (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Biomedical</subject><title>Direct reconstruction of binding potential for positron emission tomography</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/8049g802j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zg64tp923</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2801pk29p</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:39Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse a pour objet la rencontre entre la Grande Guerre et l'ensemble de fêtes déployé dans À la recherche du temps perdu (1913-1927) de Marcel Proust. Son hypothèse principale est qu'envisager la guerre de 1914-1918 comme une vaste fête permet à Proust d'intégrer cet événement historique incontournable dans un roman avec lequel il est par ailleurs en discordance thématique.Les deux premiers chapitres de la thèse sont consacrés à l'étude des fêtes métaphoriques et événementielles qui précèdent la guerre dans la diégèse. Prenant appui sur une typologie sommaire esquissée par le narrateur dans le premier tome du roman, ils explorent les deux grandes catégories de fêtes qui y sont proposées : les «fêtes vraies» et les «fêtes factices». La confrontation entre ces fêtes proustiennes et les principales théories anthropologiques et sociologiques de la fête permet de dégager leurs principales caractéristiques et de mettre en relief leur spécificité de même que leur rôle incontournable dans le parcours d'apprentissage du protagoniste de la Recherche. Le troisième chapitre porte sur la fête guerrière. À partir des occurrences du mot «fête» dans l'épisode guerrier du Temps retrouvé, il remonte aux racines très anciennes («primitives») de la parenté entre la guerre et la fête sacrée, puis aborde l'actualisation de cette parenté dans les discours des premières décennies de la IIIe République française. Suivent l'examen des liens que le roman de Proust entretient avec la sacralisation «primitive» et républicaine de la guerre et celui de l'articulation entre la guerre et les fêtes qui la précèdent dans le roman, pour conclure que la fête guerrière est dans la Recherche une immense «fête vraie» qui tourne mal.Le dernier chapitre considère les dysfonctionnements de la fête guerrière et ses conséquences pour la société du roman. L'analyse met en évidence les destructions culturelles provoquées par la transformation de la fête guerrière en crise ainsi que la continuité que le roman suggère entre l'état de guerre et la fête finale du roman, la matinée chez la princesse de Guermantes, où ces pertes culturelles éclatent. L'étude de la fête guerrière et de ses effets dans la Recherche montre que chez Proust, l'accent mis sur la dimension festive de la guerre n'oppose pas les combattants de 14-18 aux civils; au contraire, elle implique la population tout entière, avec pour conséquence que c'est toute la société qui est affectée par ses ratages. La fête guerrière du Temps retrouvé noue aussi le rôle destructif du guerrier au rôle constructif de l'artiste et étend ce faisant la portée sociale de la vision proustienne de l'art, dont elle remet la réussite entre les mains du lecteur. Elle pointe également l'origine guerrière de l'effacement de la distinction entre fête et hors-fête que Philippe Muray déplore à la fin du XXe siècle. La thèse conclut à l'importance de prendre en compte la part sombre de la fête dans les études de la guerre et de la fête.</description><description>This dissertation takes as its object the encounter between the Great War and the set of feasts deployed in Marcel Proust's In Search of Lost Time (1913-1927). Its main hypothesis is that envisaging the war as a vast feast allows Proust to integrate this major historical event in a novel that is otherwise thematically at odds with it.The first two chapters focus on the metaphorical and tangible "fêtes" (feasts, holidays and parties) that take place before the war in the diegesis. Building on a succinct typology of feasts outlined by the narrator in the first volume of the novel, they explore its two types of feasts : the "true feasts" ("fêtes vraies") and the "dummy feasts" ("fêtes factices"). These proustian feasts are compared to the main anthropological and sociological theories of feast, in order to bring out their main features and to emphasize their specificity as well as their key role in the protagonist's apprenticeship.The third chapter is about the war as a feast. Taking the occurrences of the word "fête" in the war episode of Time Regained as a starting point, it goes back to the ancient ("primitive") roots of the relationship between feast and war, and then considers the updating of this relationship during the first decades of the French Third Republic. The connections between Proust's novel and the "primitive" and republican sacralization of war as well as between the war episode and the previous feasts of the diegesis are then analyzed, which leads to the conclusion that the war, as Proust narrates it, is a "true feast" gone wrong.The final chapter examines the malfunctioning of the war-feast and studies its consequences for society within the novel. The analysis highlights the cultural destruction induced by the war-feast transforming into a crisis, and the continuity, suggested by the narrative, between the state of war and the novel's final gathering, the afternoon party at the Princesse de Guermantes', where the cultural losses break out.This study of the war-feast and its effects on Proust's novel shows that the author's emphasis on the festive side of the war does not set the 1914-1918 fighters against the civilians; rather, it involves the entire population, with the result that the whole society is affected by its failures. The war-feast in Time Regained also ties the destructive role of the warrior to the constructive role of the artist and thereby extends the social scope of Proust's vision of art, entrusting its success to the reader. It also points to the war as a cause for the deletion of the distinction between inclusion and exclusion from the feast, a phenomenon Philippe Muray bemoans at the end of the twentieth century. The thesis brings outs the importance of taking the dark side of the feast into account for both war and feast studies.</description><creator>Dupont, Anne-Hélène</creator><contributor>Isabelle Daunais (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Literature - Modern</subject><title>À la guerre comme à la fête. Les fêtes vraies, les fêtes factices et la grande guerre dans à la recherche du temps perdu de Marcel Proust</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cj82kb334.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2801pk29p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xg94hs66t</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:40Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Avec l'apparition du réchauffement climatique et de la contribution des transports au problème, la consommation de carburant des véhicules légers est devenu un enjeu majeur. L'amélioration de la consommation de carburant est un aspect important qui a le potentiel de réduire considérablement les effets néfastes des véhicules légers sur l'environnement. Les véhicules hybrides offrent une solution potentielle pour améliorer la consommation de carburant des véhicules légers en combinant les avantages d'un véhicule électrique avec la capacité des véhicules traditionnels.  Cette thèse explore les améliorations possibles de la consommation de carburant si un conducteur fournit des informations sur l'itinéraire à un véhicule hybride.  Un algorithme de contrôle pour la gestion d'énergie basée sur une simulation (SBA) a été développé afin d'optimiser le temps, la couple et les consignes de vitesse nécessaires pour fournir suffisamment d'énergie pour terminer un cycle de conduite. Cet algorithme a été testé sur un modèle informatique de la Chevrolet Volt, un véhicule hybride en production. Les cycles de conduites utilisés pour tester l'algorithme étaient un mélange de cycles EPA standards et cycles réels. Les résultats démontrent que des améliorations de la consommation de carburant sont possibles en utilisant un tel algorithme. Les défis de mise en œuvre dans le monde réel sont également discutés.  Les recherches menées dans cette thèse ont été réalisé à CrossChasm Technologies dans le cadre de la Bourse en Milieu Pratique (BMP) du Fonds de recherche du Québec - Nature et technologies (FQRNT).</description><description>With the onset of global warming and the contribution of transportation to the problem, fuel consumption for light duty vehicles has become a major issue.  Improving fuel consumption is an important aspect that has the potential of greatly reducing the effects of light duty vehicles on the environment.  Hybrid and Plug-In Hybrid vehicles provide a good solution for improving the fuel consumption of light duty vehicles by combining the benefits of zero-emissions electric vehicles with the range capacity of traditional vehicles. This thesis explores the possible fuel consumption improvements that become possible if a driver provides route information to a series hybrid vehicle.  This work focuses on battery electric series hybrid vehicles where the vehicle can be used with the electric powertrain only and where the gasoline engine comes on to extend the driveable range.A novel simulation based (SBA) energy management control strategy was developed in order to optimize the time, torque and speed setpoints needed to provide enough energy to complete a drive cycle.  This algorithm was tested on a computer model of the Chevrolet Volt, a production power split hybrid vehicle.  The drive cycles used to test the algorithm were a mix of standard EPA drive cycles and real world drive cycles.  The overall results demonstrate that there are possible fuel consumption improvements using such an algorithm.  Real world implementation challenges are also discussed.  The research performed in this thesis was performed at CrossChasm Technologies under the Fonds de recherche du Québec - Nature et technologies (FQRNT) Industrial Innovation Scholarship (IIS).</description><creator>Proulx, Olivier</creator><contributor>Peter Henry Radziszewski (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Improving mission specific hybrid vehicle energy management control systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s4655k55b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xg94hs66t</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f1881q085</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Bullying in schools is a growing phenomenon and a major problem in many countries (Murray-Harvey, Slee, &amp; Taki, 2010).  It is an inter-relational problem influenced by the various contextual factors, arising from interactions between individuals, peer groups, school, family, and community (Espelage &amp; Swearer, 2010).  Bullying is widely studied from a socio-ecological perspective yet the complexity of bullying necessitates more than a single theory to understand the influence of the individual, interpersonal, systemic, and structural factors (Mishna, 2012).  The conceptual perspective of an ecological systems framework can incorporate a number of theoretical models to explain the underlying mechanisms of factors associated with bullying within each context.  The present research examined individual and classroom characteristics based on empirical assumptions in the literature. It tested an explicit classroom peer ecology model proposed by Rodkin and Gest (2011) which highlights teaching practices, peer ecology, and network-related teaching as proximal processes that influence bullying outcomes. The present study used a nested design (n= 38 classrooms; 687 Grade 7 and 8 students) and hierarchical linear modeling to assess different aspects of classroom teaching practices as predictors of bullying perpetration, victimization and social status outcomes.  Student characteristics that included language and literacy skills, school connection, social status and social support were examined as individual level predictors.  Observer, teacher, and student perceptions were used to assess the instructional and emotional aspects of the classroom environment.  Significant variation existed between classrooms for bullying perpetration and victimization (accounting for approximately 7% and 4% of the variation, respectively).  Only student perceptions of the classroom measured with subscales of the Student Classroom Environment Measure (SCEM; Midgley, Eccles, &amp; Feldlaufer, 1991) predicted bullying perpetration and victimization. Social comparison in the classroom was associated with increased bullying perpetration outcomes. There was a positive relationship between competition and victimization outcomes suggesting that increased competition in the classroom influences victimization in the classroom.  Teacher-student relationship was also a significant predictor of victimization indicating that better teacher-student relations were associated with decreased victimization.  Gender and school connectedness were individual characteristics predicting bullying perpetration and victimization outcomes.  Adolescent boys reported more bullying perpetration and victimization than girls.  School connectedness was inversely related to bullying perpetration and victimization.  Social status was only significantly for bullying perpetration, revealing that a popular status among peers was related with increased bullying perpetration outcomes.  This research also examined the impact of classroom environment on social status outcomes exploring how different classroom indices predicted the likelihood of rejected and popular status.  The findings of this study support several links of Rodkin and Gest's (2011) conceptual model of the classroom peer ecology.  Specifically this research provides evidence for teaching practices associated with bullying perpetration and victimization.  Teaching practices also had an influence on the classroom peer ecology (i.e. social status).  Social status as a dimension of the peer ecology was related to bullying perpetration outcomes.  Implications of this research can guide future intervention and prevention programs tailored for Grades 7 and 8 junior high schools that focus on enhancing classroom environment and promoting social competence and positive social adjustment to help alleviate bullying.</description><description>La présence d'intimidation à l'école est un phénomène en expansion qui constitue un problème majeur dans plusieurs pays (Murray-Harvey, Slee et Taki, 2010). C'est un problème interrelationnel influencé par divers facteurs contextuels, émanant des interactions entre les individus, les groupes de pairs, l'école, la famille et la communauté (Espelage et Swearer, 2010). L'intimidation a été principalement étudiée d'une perspective socioécologique. La présente recherche examine les caractéristiques des individus et des classes, compte tenu des hypothèses empiriques relevées dans la littérature. L'investigation vise à tester le modèle écologique de Rodkin et Gest (2011), qui souligne l'importance des pratiques enseignantes, des relations entre pairs et des stratégies liés au réseau en tant que facteurs proximaux influençant les manifestations d'intimidation. Un modèle imbriqué (n = 38 classes; 687 élèves de secondaire 1 et 2) et une modélisation linéaire hiérarchique ont été utilisés afin d'évaluer différents aspects de la pratique enseignante en classe en tant que prédicteurs des cas d'intimidation et de victimisation ainsi que du statut social des élèves.Les caractéristiques des élèves, incluant les compétences langagières et la littératie, le sentiment d'appartenance à l'école, le statut social et le soutien social, ont été examinées comme prédicteurs au niveau individuel.  Les perceptions des observateurs, des enseignants et des élèves ont été utilisées pour évaluer les aspects pédagogiques et émotionnels de l'environnement de classe.  Il existe une variance significative entre les classes relativement à l'intimidation et à la victimisation (expliquant respectivement 7% et 4 % de la variance).  Seules les perceptions des élèves à propos de la classe mesurées à l'aide de l'échelle «Student Classroom Environment Measure» (SCEM; Midgley, Eccles et Feldlaufer, 1991) ont permis de prédire les cas d'intimidation et de victimisation.  Les comparaisons sociales en classe ont également été associées à un nombre accru de cas d'intimidation.  Une relation  entre la compétition et les cas de victimisation a été observée, ce qui suggère qu'un niveau de compétition élevé influence la victimisation en classe. La relation enseignant-élèves est également un prédicteur significatif de la victimisation: de bonnes relations enseignant-élèves sont associées à une diminution de la victimisation. Le genre et le sentiment d'appartenance sont aussi des caractéristiques permettant de prédire les cas d'intimidation et de victimisation.Ainsi, les garçons ont rapporté plus de cas d'intimidation et de victimisation que les filles.  Le sentiment d'appartenance à l'école est donc inversement lié à l'intimidation et à la victimisation.  Le statut social est seulement significatif relativement à l'intimidation, démontrant que le fait d'être populaire auprès de ses pairs est lié à l'accroissement des cas d'intimidation.  L'étude examine également l'impact de la classe sur le statut social.  Différents indices relevés en classe permettent de prédire la probabilité d'avoir un statut de personne populaire ou de personne rejetée.  Les résultats de la présente étude appuient plusieurs aspects du modèle conceptuel de Rodkin et Gest (2011).  Ils fournissent une preuve de l'existence d'un lien entre les pratiques enseignantes et les manifestations d'intimidation et de victimisation. Les pratiques enseignantes ont également eu une influence sur les relations entre pairs en classe (i.e. le statut social). Les résultats de cette étude pourront contribuer à l'élaboration de programmes d'intervention/prévention destinés aux classes de secondaire 1 et 2, visant l'amélioration de l'environnement dans la classe et favorisant l'acquisition de compétences sociales et un ajustement social positif, afin de diminuer l'intimidation.</description><creator>Di Stasio, Maria</creator><contributor>Robert Savage (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Psychology </subject><title>Exploring the relationship between classroom characteristics student characteristics and bullying and victimization in junior high school</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vd66w2796.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f1881q085</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gq67jv259</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:41Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Radiation therapy for invasive bladder cancer allows for organ preservation but systemic toxicity and local control remain problematic. As such, there is a need to increase radiosensitization of tumor cells to improve efficacy. The aim of this study was to investigate if mTOR (mammalian target of rapamycin), a downstream kinase of the PI3K/AKT survival pathway, may be a target for combined bladder cancer therapy. Clonogenic assays were performed using 6 bladder cancer cell lines in order to address the effects of ionizing radiation (IR) on growth, when tested alone and in combination with RAD001, a potent mTOR inhibitor. Cell cycle analysis was performed using flow cytometry and Western blotting. In the in vivo study, nude mice were subcutaneously inoculated with KU7 and 253J-BV cells. Treatment with RAD001 (1.5 mg/kg, daily), fractionated IR (total 9 Gy), and the combination of RAD001 and IR was followed over 4 weeks. Tumor growth kinetic was measured and tumor weight at the experimental endpoint. Knockdown of p21 was performed using shRNA followed by clonogenic assays in order to assess the role of p21 in radiosensitization. Autophagy and apoptosis were assessed by LC3 immunofluorescence and Western blotting for caspase-3, respectively.In vitro, a significant decrease in colony formation was observed in the combined treatment when compared to RAD001 or radiation alone (p&lt;0.05) in all cell lines. A G0/G1 as well as a significant increase in G2 arrests was observed in the combined treatment compared to either treatment alone. Changes in the levels of cyclin D1, p27 and p21 correlated with the observed changes in the cell cycle. Moreover, IR rapidly activated AKT whereas RAD001 inhibited mTOR downstream signaling as shown by the inhibition of the S6 protein phosphorylation. Furthermore, autophagy was induced following the treatment with RAD001 and in combination, as indicated by the conversion of LC3-I to LC3-II, a protein marker for autophagy. Our in vivo data confirmed our in vitro data: a significant decrease in tumor weight was observed in the combined treatment arm (90% decrease, p&lt;0.001) compared to either treatment alone (60% decrease for RAD001, p&lt;0.05; 77% decrease for IR, p&lt;0.05).  In the absence of p21, cells were rendered more sensitive to IR, and an increase in autophagy and apoptosis was observed. These findings point to additive beneficial effects of the combined therapy on bladder cancer, mediated by various pathways including p21.The inhibition of mTOR signaling appears promising as a therapeutic modality for bladder cancer, especially in the context of combination with radiation therapy.</description><description>La radiothérapie pour le cancer invasif de la vessie permet la préservation de l'organe, mais la toxicité systémique et le contrôle local restent problématiques. En tant que tel, il existe un besoin d'augmenter la radiosensibilisation des cellules tumorales afin d'améliorer l'efficacité du traitement. Le but de cette étude était d'examiner si la protéine mTOR (cible de la rapamycine chez les mammifères), une kinase en aval de la voie de survie PI3K/AKT, peut être une cible pour la thérapie combinée du cancer de la vessie.Les tests clonogéniques ont été effectués en utilisant six lignées cellulaires humaines de cancer de la vessie pour examiner les effets des radiations ionisantes sur la croissance, lorsqu'elles sont testées seules et en combinaison avec RAD001, un puissant inhibiteur de mTOR. L'analyse du cycle cellulaire a été effectuée en utilisant la cytométrie de flux et le buvardage de western. Dans l'étude in vivo, des souris nues ont subi une implantation sous-cutanée de cellules KU7 et 253J-BV. L'effet des traitements avec RAD001 (1,5 mg / kg, tous les jours), des radiations fractionnées (totale 9 Gy), et la combinaison de RAD001 et les radiations a été suivi pendant 4 semaines. La cinétique de croissance de la tumeur a été mesurée jusqu'au point limite expérimental accepté. Le niveau d'expression de p21 a été ciblé en utilisant un spécifique shRNA, puis l'effet a été suivi par test clonogénique en vue d'évaluer son rôle dans la radiosensibilité des cellules. L'autophagie et l'apoptose ont été évalués par immunofluorescence de la protéine LC-3 et l'immunobuvardage de la caspase-3, respectivement.In vitro, une diminution significative de la formation de colonies a été observée dans le traitement combiné par rapport à RAD001 ou la radiothérapie seule (p &lt; 0,05) dans toutes les lignées cellulaires. Un arrêt au stade G0/G1 du cycle cellulaire ainsi qu'une augmentation significative de l'arrêt en G2 ont été observés dans le traitement combiné par rapport aux traitements seuls. Des changements de niveaux de  la cycline D1, de p27 et de p21 en corrélation avec les changements observés dans le cycle cellulaire ont aussi été observés. De plus, les radiations ont rapidement activé AKT alors que RAD001 a inhibé efficacement la signalisation en aval de mTOR, tel qu'indiqué par l'inhibition de la phosphorylation de S6. En outre, l'autophagie a été induite après le traitement avec RAD001 et en combinaison, tel qu'indiqué par la conversion de LC3-I à LC3-II, un marqueur protéique de l'autophagie. Nos données in vivo ont confirmé les données in vitro : une diminution significative du poids des tumeurs a été observée dans le groupe de traitement combiné (90 % de diminution, p &lt; 0,001) par rapport à un ou l'autre traitement seul (60 % de diminution pour RAD001, p &lt; 0,05 ; 77 % de baisse pour les radiations, p &lt; 0,05). En l'absence de p21, les cellules sont devenues plus sensibles à la radiation ; on a observé une augmentation de l'autophagie et d'apoptose. Ces résultats montrent un effet additif de la combinaison de RAD001 et des radiations pour contrôler le cancer de la vessie, en agissant sur diverses voies, y compris p21.L'inhibition de la signalisation de mTOR semble prometteuse comme modalité thérapeutique pour le cancer de la vessie, en particulier dans le contexte de la combinaison avec la radiothérapie.</description><creator>Nassim, Roland</creator><contributor>Wassim Kassouf (Supervisor1)</contributor><contributor>Simone Chevalier (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Radiosensitization of bladder cancer cells by the mTOR inhibitor, RAD001: a novel strategy for treatment</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tb09j845h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gq67jv259</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2801pk30f</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Avec plusieurs missions vers des astéroïdes en cours et encore d'autres à venir, l'intérêt pour l'exploration des astéroïdes est en croissance. Puisque de nombreux astéroïdes se trouvent par paires, il est fort probable que certaines missions futures incluront l'exploration des systèmes d'astéroïdes binaires.Dans la première partie de cette étude, le mouvement relatif du système d'astéroïde binaire est modélisé par le problème planaire de deux corps rigides. Tout d'abord, l'énergie potentielle gravitationnelle est exprimée à l'aide des paramètres du système, comprenant les moments d'inertie des corps, tels que leur taille, leur forme et leur distribution de masse sont incluses dans l'analyse. Ensuite, à l'aide des équations de Lagrange, les équations du mouvement sont établies. Par la suite, on obtient les conditions nécessaires pour que les orbites réciproques des deux corps restent circulaires. Dans le cas particulier où les corps ont une symétrie inertielle, il est possible d'obtenir une solution analytique. Celle-ci est validée grâce à des simulations numériques.Dans la partie principale de l'étude, le mouvement d'un véhicule spatial à proximité d'un système d'astéroïde binaire est modélisé par le problème restreint de trois corps rigides. En utilisant l'équation de Newton, les équations du mouvement orbital tridimensionnel du véhicule spatial sont établies, en tenant compte de l'asphéricité des corps principaux qui forment le système d'astéroïde binaire. Ces équations-ci sont fortement non linéaires et couplées. Dans la configuration où les corps principaux se déplacent sur des orbites réciproques circulaires, l'emplacement des points de Lagrange est déterminé. Dans certains cas, avec des corps principaux d'une asphéricité extrême, des points de Lagrange supplémentaires peuvent exister. Deux types de trajectoires sont considérés. Premièrement, à l'aide d'une méthode analytique, on obtient des trajectoires de faible amplitude autour d'un point de Lagrange, tant que les conditions initiales satisfont un ensemble de contraintes définies. À cause de la nature instable des points de Lagrange, le véhicule spatial quitte le système d'astéroïde binaire. L'asservissement linéaire et la commande basée sur la fonction de Liapounovsont appliqués pour limiter le mouvement du véhicule spatial. Deuxièmement, en utilisant une approche numérique, on trouve un ensemble de conditions initiales appropriées pour que le véhicule spatial se déplace sur une grande orbite périodique. En raison de la sensibilité du mouvement aux conditions initiales, l'orbite du véhicule spatial perd sa périodicité au fil du temps. La régulation non linéaire est appliquée pour maintenir le véhicule sur une orbite périodique désirée.</description><description>With several ongoing and upcoming dedicated asteroid missions, interest in the exploration of asteroids is increasing. As a number of asteroids occur in pairs, it is likely that future missions will include the exploration of binary asteroid systems.In the first part of the study, the relative motion of the binary asteroid system is modelled as the planar full two-body problem. First, the gravitational potential energy is expressed in terms of the system's parameters, which include the inertia properties of the bodies, such that their size, shape, and mass distribution are accounted for. Then, using the Lagrangian approach, the equations of motion are derived. Conditions are found for which the bodies move in circular mutual orbits. In the particular case where the bodies have inertial symmetry, an analytical solutionis found and validated against numerical results. In the main part of the study, the motion of the spacecraft in the vicinity of a binary asteroid system is modelled as the full restricted three-body problem. Using the Newtonian approach, the equations governing the three-dimensional orbital motion of the spacecraft are derived, taking into account the asphericity of the primary bodies. The resulting set of equations is highly nonlinear and coupled. In the configuration where the primary bodies move in circular mutual orbits, the locations of the Lagrangian points are determined. In some cases with highly aspherical primaries, additional equilibrium points can be found. Two types of trajectories are considered. First, small-amplitude trajectories near a Lagrangian point are found analytically, provided that the initial conditions satisfy a set of defined constraints. The unstable nature of the Lagrangian points causes the spacecraft to escape the binary asteroid system. Linear feedback control and Lyapunov control are applied to bound the motion. Next, using a numerical approach, an appropriate set of initial conditions are found for a spacecraft moving in a large periodic orbit. Due to the sensitivity to initial conditions, the spacecraft loses periodicity over time. Lyapunov control is applied to maintain a desired periodic orbit.</description><creator>Woo, Pamela</creator><contributor>Arun K Misra (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Dynamics of a spacecraft in the vicinity of a binary asteroid system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1z40kw84q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2801pk30f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:765374025</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:43Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les comportements stéréotypés et intérêts restreints représentent l'un des principaux groupes de symptômes du trouble du spectre de l'autisme (TSA). Bien que le diagnostic du TSA soit démontré comme étant relativement stable dans le temps, l'identification des trajectoires développementales axées sur les symptômes individuels à l'intérieur du spectre peut permettre aux cliniciens et aux chercheurs de mieux comprendre l'évolution du TSA, et de mettre en place des programmes d'intervention mieux ciblés. Cette étude est basée sur l'observation des trajectoires développementales des comportements stéréotypés et intérêts restreints chez les enfants ayant un TSA à partir du moment du diagnostic jusqu'à l'âge de 6 ans. Les données recueillies ont été obtenues à partir de la base de données de l'étude nationale Pathways in ASD  et inclut des éléments provenant de l'ADI-R (entretien semi-structuré pour le diagnostic de l'autisme), de l'ADOS (échelle d'observation diagnostique pour l'autisme), et du RBS-R (échelle des comportements répétitifs). Les habiletés langagières, le fonctionnement adaptif, et les niveaux de stress parentaux ont également été examinés comme prédicteurs des trajectoires des comportements stéréotypés et intérêts restreints. Une amélioration au fil du temps a été constatée à la fois pour l'ensemble des comportements stéréotypés et intérêts restreints et pour la majorité des sous-catégories sur toutes les mesures. Cependant, des différences au niveau des prédicteurs ont été constatées, selon les mesures et les sous-types de comportements stéréotypés et intérêts restreints.</description><description>Restricted, repetitive patterns of behavior, interests, or activities (RRBs) comprise one of the main clusters of symptoms of autism spectrum disorder (ASD). Though diagnoses of ASD have been found to remain relatively stable over time, identifying the developmental trajectories of individual symptoms within the spectrum can help clinicians and researchers understand the evolution of the disorder and create more focused intervention programs. This study consisted of an examination of the developmental trajectories of RRBs in children with ASD from diagnosis to age 6 years.  Data were extracted from the database of the national Pathways in ASD study and included information accrued from the Autism Diagnostic Interview (ADI-R), the Autism Diagnostic Observation Scale (ADOS), and the Repetitive Behaviour Scale (RBS-R). Language ability, adaptive skills, and parenting stress were also examined as predictors of RRB trajectories.  Improvement over time was found for overall RRBs, as well as for most subcategories of RRBs on all measures.  Predictors, however, varied across measures and subtypes of RRBs.</description><creator>Leibovitch, Fallyn</creator><contributor>Jacob A Burack (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Education - Psychology</subject><title>A longitudinal examination of repetitive behaviours in young children with autism spectrum disorder</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d791sk31f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/765374025</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Educational and Counselling Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kh04ds620</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:44Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Associative memories retrieve stored information given partial input patterns without requiring an explicit address as in indexed memories. A new family of associative memories based on Sparse Clustered Networks (SCNs) has been recently introduced that can store many more messages than classical Hopfield Neural Networks (HNNs). Hardware implementation of such memories benefits applications, where fast and parallel lookup operations are required, such as cache memory in processors, database search engines, network routers, pattern recognition in image processing, and even virus intrusion detection in data centres.In this dissertation, we first present a proof-of-concept hardware implementation of SCNs, and analyze its limitations. Two variants of a reduced-complexity fully-parallel hardware architecture are then introduced that eliminate resource-hungry winner-take-all modules and adders on the critical path, and reduce hardware complexity by consuming 65% fewer FPGA lookup tables and increase the operating frequency by approximately 1.9 times. We also explore the effect of varying design variables such as the number of clusters, network nodes, and erased symbols on the retrieval quality and the hardware resources.The fully-parallel architectures are suitable for applications requiring critically-low retrieval latencies, but do not require more than a few hundred entries. We present a new hardware architecture that features a new data-storage technique as well as a decoding method we refer to as Selective Decoding (SD-SCN). SD-SCN has been implemented in two variants: a fast architecture using on-chip RAM modules, and a slower but larger memory architecture using external memory to store associations. SD-SCN results in orders of magnitude improvement in capacity and diversity without any error-performance penalty.We propose a low-power Content-Addressable Memory (CAM) employing a new algorithm for associativity between the input tag and the corresponding address of the output data. The SCN-based architecture, on average, eliminates most of the parallel comparisons performed during a search. TSMC 65 nm CMOS technology was used for simulation purposes. After optimization of design parameters such as the number of CAM entries, the energy consumption and the search delay of the proposed design are 8%, and 26% of that of the conventional NAND architecture respectively with a 10% area overhead. We compare our results with those of the latest works in literature. A design methodology based on the silicon-area, power budget, and performance requirements is presented.We present algorithm, architecture, and fabrication results of a non-volatile context-driven search engine that reduces energy consumption as well as computational delay compared to classical hardware and software-based approaches. The fabricated hardware achieves 13.6x memory reduction and 89% energy saving compared to a classical field-based approach in hardware, based on content-addressable memory (CAM). Furthermore, it achieves 8.6x reduced number of clock cycles in performing search operations compared to the CAM, and five orders of magnitude reduced number of clock cycles compared to a fabricated and measured ultra low- power CPU-based counterpart running a classical search algorithm in software. The energy consumption of the proposed architecture is on average three orders of magnitude smaller than that of a software-based approach. A magnetic tunnel junction (MTJ)-based logic-in-memory architecture is presented that allows simple routing and eliminates leakage current in standby using 90 nm CMOS/MTJ-hybrid technologies.</description><description>Les mémoires associatives sont capables de stocker de l'information puis d'y accéder à partir d'une fraction de son contenu. Elles se distinguent des mémoires indexées pour lesquelles une adresse explicite est requise. Une nouvelle famille de mémoires associatives s'appuyant sur des Réseaux de Neurones Parcimonieux Compartimentés (RNPC) a été récemment introduite. Ces réseaux peuvent stocker bien plus de messages que les célèbres réseaux de Hopfield. Des implémentations numériques de ces mémoires sont bénéfiques pour les applications nécessitant une recherche rapide et parallèle, par exemple les caches des processeurs, les moteurs de recherche de bases de données, les routeurs, la reconnaissance d'images, et même la détection de virus dans les systèmes de données.Dans cette thèse, nous présentons d'abord une preuve de concept d'implémentation numérique des RNPC, et discutons de ses limitations. Deux variantes à complexité réduite et entièrement parallèles sont ensuite introduites. Elles éliminent le coûteux "gagnant-prend-tout" et des additionneurs sur le chemin critique, menant à une consommation 65% moins importante des tables de correspondances FPGA et à une fréquence de travail approximativement 1.9 fois plus élevée.Nous nous intéressons également à l'impact de certains paramètres de ces réseaux, dont le nombre de parties, le nombre de nœuds et le nombre de caractères effacés sur les performances et la consommation matérielle.Les architectures entièrement parallèles sont adaptées aux applications demandant de très faibles temps de réponse et un faible nombre d'entrées. Nous présentons une nouvelle architecture de structure de données ainsi qu'une technique de décodage que nous appelons "décodage sélectif" (DS-RNPC). Cette technique a été implémentée en deux variantes : une première architecture rapide utilisant des modules RAM sur puce, et une plus lente mais avec plus de capacité utilisant une mémoire externe pour les associations. La technique DS-RNPC génère une amélioration de plusieurs ordres de grandeur de la capacité et de la diversité, et ce sans augmenter le taux d'erreur.Nous proposons une mémoire adressable par le contenu à faible consommation énergétique qui utilise un nouvel algorithme pour associer les clés d'entrée aux adresses de sortie correspondantes. Cette architecture s'appuyant sur les RNPC élimine, en moyenne, la plupart des comparaisons parallèles requises pour répondre à une requête.La technologie 65nm TSMC CMOS a été utilisée pour les simulations. Après optimisation des paramètres tels que le nombre d'entrées, la consommation énergétique et le temps de réponse sont respectivement 8% et 26% de ceux d'une structure conventionnelle NAND pour une occupation matérielle 10% plus importante. Nous comparons nos résultats avec ceux de l'état de l'art. Une méthodologie pour paramètrer les réseaux en fonction de la surface siliconée, de l'énergie disponible et des performances visées est présentée.La puce que nous avons fondue réduit par un facteur de 13.6 la mémoire et de 89% l'énergie requise par rapport à une approche classique utilisant une mémoire adressable par le contenu. De plus, elle réduit d'un facteur de 8.6 le nombre de cycles d'horloge pour répondre à une requête. Comparée à un processeur ultra basse consommation, le gain est de cinq ordres de grandeur. La consommation énergétique de cette architecture est en moyenne de trois ordres de grandeur plus petite que celle d'une approche logicielle. Une implémentation logic-in-memory utilisant des Magnetic-Tunnel-Junction (MTJ) est présentée et permet un routage simple et une élimination des courants de fuite avec une technologie 90nm CMOS/MTJ-Hybrid.</description><creator>Jarollahi, Hooman</creator><contributor>Warren Gross (Supervisor1)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>VLSI implementation of associative memories based on sparse clustered networks</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1r66j410t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kh04ds620</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:f1881q09f</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:45Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Deux projets de recherche ont été menés afin de déterminer le potentiel du millet perlé fourragé pour la nutrition des vaches laitières. Pour l'étude 1 nous avons évalué les effets de remplacer l'ensilage de maïs (CS; contrôle) par 2 cultivars de millet [c.-à-d., le millet régulier (RM) et le millet sucré (SM)] dans l'alimentation des vaches; alors que pour l'étude 2 nous avons évalué 2 différents stades de maturité du millet sucré [c.-à-d., stade gonflement (EM) ainsi que stade pâteux au stade mature (MM)] en les comparant à l'ensilage de graminée (GS; contrôle). Les paramètres évalués dans les deux études étaient la production laitière, la digestibilité totale et les caractéristiques de fermentation ruminale. Les deux expériences ont utilisé 15 vaches en lactation dans un 3 x 3 carré Latin répliqué. Les vaches ont été nourris des rations totales mélangées avec un ratio fourrages : concentrés (F:C) élevé (c.-à-d., 68:32 et 60:40, respectivement). Trois vaches ruminalement fistulées ont été utilisées pour évaluer la fermentation ruminale et la digestibilité totale. L'étude 1 a démontré que les vaches consommant CS ont ingéré plus de matière sèche (MS; 24,4 vs. 22,7 kg/j) et d'amidon (5,7 vs. 3,7 kg/j), mais moins de fibre a détergent neutre (NDF; 7,9 vs. 8,7 kg/j) que les vaches consommant RM ou SM. Par contre, l'ingestion de MS, d'amidon et de NDF n'ont pas été affectées par les types d'ensilage de millet. En alimentant les vaches avec CS par rapport à RM cela à augmenté  le rendement en lait (35.2 vs. 32.7 kg/j), l'énergie du lait corrigée (ELC; 38.0 vs. 35.8 kg/j) et les solides du lait corrigé (SLC; 35.3 vs. 32.7 kg/j). Cependant, les rendements en lait, ELC et SLC des vaches nourries avec SM étaient semblables à celles nourries avec CS et RM. La concentration en protéines du lait était plus élevée pour les vaches consommant CS, intermédiaire pour les vaches consommant SM et plus basse pour les vaches consommant RM. La concentration en solides de lait sans gras (SSG) était moins élevé, alors que l'urée d'en le lait (MUN) était plus élevé pour les vaches nourries avec RM que celles nourries avec CS.. Le pH du rumen et le niveau NH3-N du rumen étaient plus élevé pour les vaches consommant RM et SM que pour les vaches consommant CS. La digestibilité totale de MS, NDF, protéine brute (PB) et d'énergie brute n'ont pas été influencés par les traitements alimentaires. Dans l'étude 2, les vaches soignées avec GS comparativement à celles soignées avec MM ont consommé plus de MS (22,9 vs. 21,7 kg/j) et de PB (3,3 vs. 3,1 kg/j), mais une quantité similaire d'amidon (4,9 kg/j) et de NDF (1,3 kg/j). Par contre, la maturité avancée du millet sucré (EM vs. MM) n'a pas affecté l'ingestion de MS, NDF et PB. Mais, par rapport à GS, MM a réduit le rendement en lait (29,1 vs. 26,1 kg/j), ELC (30,4 vs. 28,0 kg/j) et SLC (28,3 vs. 26,4 kg/j). Cependant, les rendements en lait, ELC et en gras corrigé du lait étaient similaires entre les vaches nourries avec EM et GS. Le rendement en protéines du lait et la concentration en protéines du lait étaient plus élevés chez les vaches nourries GS par rapport à celles nourries MM ou EM. Cependant, MUN était plus bas  chez les vaches nourries GS que MM mais semblable entre les vaches nourries EM et GS ou MM. Le pH ruminal et la digestibilité total en MS, NDF, PB et énergie brute n'ont pas été affectés par les traitements alimentaires. Par contre, le niveau de NH3-N dans le rumen était plus élevé pour les vaches nourris avec EM que GS, mais semblable entre les vaches consommant MM et GS ou EM. Il a été conclu que les vaches on mieux performé lorsqu'elles ont été nourris avec CS que RM ou SM dû a l'apport supérieur en amidon et inférieur en NDF. Cependant, la performance des vaches était équivalente entre GS et EM, alors que MM a réduit significativement la production de lait sans doute parce qu'il a été récolté au stade mature.</description><description>The present study evaluated the potential of forage pearl millet in the nutrition of lactating dairy cows. Experiment 1 investigated the effects of replacing corn silage (CS; control) with 2 millet cultivars [i.e., regular millet (RM) and sweet millet (SM)] in cow's diet, whereas Experiment 2 evaluated stage of maturity of sweet millet [i.e., early boot stage (EM) and dough to ripe seed stage (MM)] in comparison with grass silage (GS; control). The parameters evaluated in both studies were milk yields, apparent total-tract digestibility and ruminal fermentation characteristics. Both experiments used fifteen lactating dairy cows in a replicated 3 x 3 Latin square experiment and fed a high forage to concentrate ratio (F:C) (i.e., 68:32 and 60:40, respectively) in total mixed rations. Dietary treatments included CS (control), RM and SM diets for Experiment 1, and GS (control), EM and MM diets for Experiment 2. Ruminally fistulated cows (n=3) were used to evaluate the effects of dietary treatments on ruminal fermentation and total tract nutrient utilization. In Experiment 1, cows fed CS consumed more dry matter (DM; 24.4 vs. 22.7 kg/d) and starch (5.7 vs. 3.7 kg/d), but less neutral detergent fiber (NDF; 7.9 vs. 8.7 kg/d) than cows fed RM or SM. But, intakes of DM, starch and NDF were not affected by millet silage type. Feeding RM compared to CS reduced milk yield (32.7 vs. 35.2 kg/d), energy-corrected milk (ECM; 35.8 vs. 38.0 kg/d) and solid-corrected milk (SCM; 32.7 vs. 35.3 kg/d). However, milk, ECM and SCM yields of cows fed SM were similar to cows fed CS or RM. Milk protein concentration was greatest for cows fed the CS, intermediate for cows fed SM and lowest for cows fed RM. Milk concentration of solids non fat (SNF) was lesser, whereas milk urea nitrogen (MUN) was greater for cows fed RM than those fed CS. However, milk SNF and MUN levels were similar among millet silage type. Milk fat, lactose and total solids (TS) concentrations were not affected by silage type. Ruminal pH and ruminal NH3-N level were greater for cows fed RM and SM than for cows fed CS. Total tract digestibility of DM, NDF, crude protein (CP) and gross energy were not influenced by dietary treatments.In Experiment 2, cows fed GS consumed more DM (22.9 vs. 21.7 kg/d) and CP (3.3 vs. 3.1 kg/d), but similar starch (4.9 kg/d) and NDF (1.3 kg/d) than MM-fed cows. Advanced maturity of sweet millet (EM vs. MM) did not affect DM, NDF and CP intakes. But, compared to GS, MM reduced milk yield (29.1 vs. 26.1 kg/d), ECM (30.4 vs. 28.0 kg/d) and FCM (28.3 vs. 26.4 kg/d). However, milk, ECM and FCM yields were similar between cows fed EM and GS. Milk protein yield and milk protein concentration were higher for cows fed GS compared to EM or MM. Milk concentrations of SNF, TS, fat and lactose were not influenced by dietary treatments. However, MUN was lower among cows fed GS than MM but not different between cows fed EM and GS or MM. Ruminal pH and total tract-digestibility of DM, NDF, CP and gross energy were not affected by dietary treatments. But, ruminal NH3-N was higher for cows fed EM than GS, but similar between cows fed MM and GS or EM. It was concluded that cows performed better when fed CS than RM or SM because of higher starch and lower NDF intakes. However, cow's performance was equivalent between GS and EM, whereas MM significantly reduced milk yield probably because sweet millet was harvested at mature (seed setting) stage. Our findings indicate that sweet millet may represent a reliable silage source for dairy cows, especially in temperate regions.</description><creator>Brunette, Tania</creator><contributor>Arif Mustafa (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</subject><title>Evaluation of forage millet cultivars on the performance of dairy cows</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bn999966b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/f1881q09f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Animal Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:h989r611r</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:46Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This is a study of lawyers' business decisions and the implications of those decisions for access to legal advice and representation in family law. Changes to law office management and the adoption of hourly billing practices, occurred just as family law became a specialized practice area following the enactment of the Divorce Act in 1968. This analysis of the history of pricing legal services in the 1960s and 1970s demonstrates that the high cost of legal services today is the result of choices made by members of the legal profession in the past.Today, one of the central themes in the "access to justice" scholarship in Canada – client-centered justice – glosses over the importance of lawyers' agency. Concurrently, the scholarship on the legal marketplace or the "business of law" primarily addresses large, elite corporate firms, excluding the business practices of many lawyers who provide personal legal services, such as family lawyers.The Canadian organized bar's current approach to legal expense insurance for family law is illustrative of the problem with ignoring the agency of lawyers. The organized bar has not adequately educated lawyers on entering into a relationship with the legal expense insurance industry as an intermediary in billing between lawyer and client. Instead, the focus has been on educating the public to create demand for legal expense insurance.</description><description>Cette étude analyse les décisions d'affaires d'avocats et les conséquences de ces décisions en matière d'accès à la justice en droit familial. Des changements dans l'administration des bureaux d'avocats, comme par exemple la tarification horaire, ont eu lieu juste au moment où le droit familial devenait une pratique spécialisée suite à l'adoption de la Loi sur le divorce, 1968. Une analyse historique de la tarification des services juridiques dans les années 1960 et 1970 démontre que le prix élevé des services juridiques aujourd'hui résulte de choix faits par les membres de la profession juridique dans le passé.Aujourd'hui, l'un des thèmes principaux abordés dans la littérature concernant l' «accès à la justice», soit la justice centrée sur la personne ou le client, ignore l'importance du rôle de l'avocat. Concurremment, la littérature sur le marché juridique ou la profession juridique concerne principalement les grands cabinets d'avocats spécialisés en droit corporatif, et exclut les pratiques d'affaires des avocats offrant des services juridiques personnels, tels que le droit familial. L'approche actuelle du Barreau canadien en matière d'assurance frais juridiques pour des services de droit familial constitue un exemple qui illustre le problème qui surgit quand on ignore le rôle de l'avocat. Le Barreau n'éduque pas les avocats à propos de la possibilité de faire affaires avec des compagnies offrant l'assurance frais juridiques en tant qu'intermédiaire dans la facturation entre l'avocat et le client. L'accent est plutôt mis sur l'éducation du public afin de créer une demande.</description><creator>Chipeur, Stephanie</creator><contributor>Daniel Jutras (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>The cost of family law legal services in Canada: a historical and critical analysis of lawyers' business decisions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bz60d064h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/h989r611r</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2n49t517c</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:47Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Peatland ecosystems are long-term net carbon (C) sinks but the open water pools that are characteristic of these temperate to subarctic wetlands have been found to be C sources to the atmosphere. Their contribution to the ecosystem level C budget has often been ignored even if they cover a significant area of the peatland surface. There is therefore a question as to whether peatlands containing pools are smaller net sinks of atmospheric C compared to peatlands without pools; the total C loss measured from pools is the same order of magnitude, but with the opposite sign, as the published average net ecosystem carbon balance for pool-free northern peatlands. In this study, I evaluated the annual C release from peatland open water pools, its impact on the net ecosystem carbon dioxide exchange (NEE-CO2) and assessed the NEE-CO2 variability and controls between peatlands with different pool cover.The annual C release from pools was estimated at 103 g C m-2 yr-1, of which 15% was released during the spring ice melt. Although this estimate is within the range of other published studies, my results suggest that previous assessments of C release underestimate the annual loss by not including the spring melt release and by using sporadic measurement techniques. The ecosystem scale measurements performed using the eddy covariance technique (EC) showed that the 30-min maximum CO2 uptake rates decreased by close to 25% for an increase in pool fraction within the EC tower source area from 0-10% to 20-30%. I found that pools lower the overall NEE-CO2 components (maximum photosynthetic uptake and ecosystem respiration rates) by reducing the ecosystem's aboveground vegetation biomass. The lower total vegetation biomass at the ecosystem scale reduced net CO2 uptake during the day but also reduced ecosystem respiration (ER) at night, as ER from the pools is mainly heterotrophic. The net effect was that the site remained a sink for CO2 during the measurement period despite the inclusion of pools. When comparing sites with different pool cover fraction and climate, I observed significant variability in NEE-CO2 and its components between sites, and found that biophysical controls on CO2 exchange previously identified for vegetated surface peatlands (leaf area index, plant functional type) apply to peatlands containing open-water pools. Overall, my results demonstrate that peatland open water pools can play a significant role in the ecosystem level surface to atmosphere C exchange. Measurements of interannual NEE-CO2 variability from different peatlands with pools will expand the validity of these findings. Future studies should also include an evaluation of the annual CH4 exchange, CO2 loss during the winter along with dissolved organic carbon export from peatland with pools in order to obtain a complete net ecosystem carbon balance.</description><description>Les tourbières représentent des puits à long terme pour le carbone (C). Cependant, les mares observées à la surface de plusieurs de ces milieux humides des régions tempérées à subarctiques sont des sources de C vers l'atmosphère. La contribution de ces plans d'eau au budget du C de ces écosystèmes tourbeux est souvent ignorée malgré le fait que les mares peuvent couvrir des superficies importantes sur les tourbières. La question se pose à savoir si la capacité des tourbières à mares à séquestrer le C atmosphérique est diminuée comparativement aux tourbières sans mare, les flux de C en provenance des mares étant de la même amplitude, mais dans la direction opposée, à la balance nette du C à des tourbières sans mare. La présente étude évalue les émissions annuelles de C en provenance des mares de tourbière, l'impact de ces flux sur l'échange écosystémique net de dioxyde de carbone (ÉÉN-CO2), ainsi que la variabilité et les contrôles associés de l'ÉÉN-CO2 entre des tourbières caractérisées par des couvertures de mares distinctes.La perte annuelle de C des mares a été évaluée à 103 g C m-2, dont 15% provient du relâchement durant la fonte des glaces.  Malgré que cet estimé se situe à l'intérieur des limites des valeurs précédemment publiées, ces résultats suggèrent que les évaluations précédentes sous-estiment la perte annuelle de C en ne tenant pas compte du relâchement durant la fonte des glaces ainsi que par l'utilisation de techniques de mesure sporadiques. Les mesures effectuées à l'échelle de l'écosystème à l'aide de la méthode de covariance des turbulences révèlent que les taux de fixation maximaux de CO2 diminuent de 25% pour une augmentation de la couverture des mares de 0-10% à 20-30% à l'intérieur de la zone source. Les résultats démontrent que les mares abaissent les composantes de l'ÉÉN-CO2 (taux de photosynthèse maximal et de respiration de l'écosystème) en réduisant la biomasse de la végétation à l'échelle de l'écosystème. La biomasse végétale totale plus basse réduit la capacité de fixation du CO2 durant le jour ainsi que son relâchement durant la nuit puisque la respiration en provenance des mares est majoritairement hétérotrophique. La comparaison entre les sites présentant différent climat et couverture de mares suggère que les contrôles biophysiques identifiés pour expliquer la variabilité de l'ÉÉN-CO2 entre les tourbières sans mare (indice de surface foliaire, type fonctionnel végétal) s'applique pour expliquer une partie de la variabilité entre les sites.Dans l'ensemble, ces résultats démontrent que les mares de tourbières jouent un rôle important dans les échanges de C entre la surface des tourbières et l'atmosphère. Des mesures interannuelles d'ÉÉN-CO2 sur différentes tourbières à mares permettront de d'accroitre la validité de ces observations. Afin d'établir la balance nette du C à l'échelle de ce type d'écosystème, les études futures devraient aussi incorporer les pertes annuelles de CH4, de CO2 durant la saison froide, ainsi que les pertes de C sous forme de carbone organique dissout.</description><creator>Pelletier, Luc</creator><contributor>Ian Brett Strachan (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Earth Sciences - Biogeochemistry</subject><title>Surface to atmosphere carbon exchange in peatlands with permanent open water pools</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zg64tp93c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2n49t517c</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2f75rb91p</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Commercial lipases, from porcine pancreas (PPL), Candida rugosa (CRL) and Thermomyces lanuginosus (Lipozyme TL IM), were investigated in term of their efficiency for the hydrolysis of safflower oil (SO) for the liberation of free linoleic acid (LA), used as a flavor precursor. Although PPL showed a high degree of hydrolysis (91.6%), its low tolerance towards higher substrate concentrations could limit its use for the SO hydrolysis. On the other hand, Lipozyme TL IM required higher amount of enzyme and additional reaction time to achieve its maximum degree of SO hydrolysis (90.2%). CRL was found as the most appropriate biocatalyst, with 84.1% degree of SO hydrolysis. The chromatographic analyses showed that the CRL-hydrolyzed SO was composed mainly of free LA. Using selected sources of LA as substrates, including pure LA (100%) and commercial (67%) LA as well as SO and its hydrolyzed product, the synthesis of linoleic acid hydroperoxides (HPODs) by lipoxygenase (LOX) and their recovery were carried out. The conversion of pure and commercial LAs resulted in insignificant differences in HPODs yield of 69.7 and 68.9%, respectively. However, there was a significant difference in the HPODs yield, obtained from the SO (2.0%) and that from the hydrolyzed SO (58.0%), in comparison to that from the pure LA. The ratios of the different forms of 9- and 13-HPOD isomers were insignificantly different for the sources containing free LA. Using the optimized conditions, HPODs yield was 85.9 and 74.0% for the commercial LA and the hydrolyzed SO, respectively. The presence of selected dehydrogenases, including alcohol dehydrogenase (ADH-YL) and aldehyde dehydrogenase (ALDH-YL) of Yarrowia lipolytica JMY 861, and their potential role in the synthesis of flavor compounds were investigated. The experimental findings showed that using the reduced form of nicotinamide adenine dinucleotide (NADH) as cofactor, the ADH-YL activity in-vitro was 6-fold higher than that with the reduced form of nicotinamide adenine dinucleotide phosphate (NADPH); however, the results indicated the absence of any ALDH-YL activity. The in-situ hexanal reduction was achieved within 70 min of reaction, with 95.4% of relative n-hexanol concentration. The optimum pH of 6.7 for the biomass production of Y. lipolytica was shown to favor the hexanal reduction over the n-hexanol oxidation. The chromatographic analyses indicated the conversion, in-situ, of HPODs into volatile C6-compounds, mainly 2-hexanone, hexanal, 3-hexanol and 2-hexenol, after 60 min of HPODs addition to the yeast cells suspension. The stability of ADH-YL was investigated in the presence of selected chemical additives, including glycerol, potassium chloride (KCl) and mannitol where that prepared in 2.5% (w/v) mannitol remained stable up to the sixth week of storage. The NADH cofactor exhibited a greater affinity for the commercial purified ADH than that for the ADH-YL. Using the living cells (in-situ) of Y. lipolytica and their endogenous lyophilized enzymatic extract (in-vitro), the inhibition of ADH-YL activity was studied, using selected inhibitors, including ethanol, nicotinamide adenine dinucleotide (NAD+) and adenosine diphosphate (ADP). Ethanol, NAD+ and ADP were found to exhibit, respectively, an uncompetitive, competitive and mixte inhibitory effect towards the ADH-YL activity, with ADP having the lowest enzymatic inhibition dissociation constant (Ki) of 1.85 mM. Among the investigated inhibitors, ADP was found to be the most appropriate one for ADH-YL in-vitro; however, its addition to the yeast cells suspension at the growth or at the production phase did not show any enzymatic inhibitory effect.</description><description>Des lipases commerciales, incluant celle de pancréas de porc (PPL), de Candida rugosa (CRL) ainsi que de Thermomyces lanuginosus (Lipozyme TL IM), ont été étudiées pour déterminer leur efficacité à hydrolyser l'huile de carthame (SO) afin de libérer l'acide linoléique (AL) libre, considéré comme un précurseur d'arômes. Bien que la PPL a démontré un taux élevé d'hydrolyse (91,6%), sa faible tolérance vers des concentrations de substrat plus élevées peut limitée son utilisation pour l'hydrolyse de SO. D'autre part, la Lipozyme TL IM a besoin d'une plus grande quantité d'enzyme ainsi qu'un temps de réaction supplémentaire pour atteindre son degré maximum d'hydrolyse (90,2%). La CRL est avérée comme le biocatalyseur le plus approprié, avec un degré d'hydrolyse de SO de 84,1%. Les analyses chromatographiques ont montré que le SO hydrolysé par CRL était composé principalement de l'AL libre. En utilisant des sources sélectionnées de l'AL, incluant l'AL pure (100%), l'AL commercial (67%) ainsi que l'huile de carthame et son produit d'hydrolyse, la synthèse d'hydroperoxydes de l'acide linoléique (HPODs) par la lipoxygénase (LOX) et leur récupération ont été réalisées. La conversion de l'AL pur et de l'AL commercial a donné lieu à des différences non significatives de rendement de 69,7 et de 68,9%, respectivement. Cependant, il y avait une différence significative dans le rendement, obtenu à partir de SO (2,0%) et celui à partir de SO hydrolysé (58,0%), par rapport à celui obtenu à partir de l'AL pur. Les rapports entre les différentes formes de 9- et 13-HPOD isomères n'étaient pas significativement différents pour les sources contenant de l'AL libre. En utilisant les conditions optimisées, le rendement de HPODs était de 85,9 et 74,0% pour l'AL commercial et le SO hydrolysé, respectivement. La présence de déshydrogénases sélectionnées, y compris l'alcool déshydrogénase (ADH-YL) et l'aldéhyde déshydrogénase (ALDH-YL) d'Yarrowia lipolytica JMY 861, et leur rôle potentiel dans la synthèse de composés d'arômes ont été étudiés. Les résultats expérimentaux ont montré qu'en utilisant la forme réduite de nicotinamide adénine dinucléotide (NADH) comme cofacteur, l'activité de ADH-YL in-vitro était 6-fois plus élevée que celle de la forme réduite de nicotinamide adénine dinucléotide phosphate (NADPH); cependant, les résultats indiquent l'absence de toute activité ALDH-YL. La réduction d'hexanal in-situ a donné 95,4% de n-hexanol formé. Le pH optimal de 6,7 pour la production de biomasse d'Y. lipolytica favorisait la réduction d'hexanal sur l'oxydation de n-hexanol. Les analyses chromatographiques ont indiqué la conversion, in-situ, de HPODs en des C6-composés volatils, principalement le 2-hexanone, l'hexanal, le 3-hexanol et le 2-hexénol, après 60 min de l'ajout de HPODs à la suspension de cellules de levure. La stabilité d'ADH-YL a été étudiée en présence de certains additifs chimiques, y compris le glycérol, le chlorure de potassium (KCl) et le mannitol où celui préparé dans 2,5% (w/v) mannitol est restée stable jusqu'à la sixième semaine d'entreposage. Le cofacteur NADH a montré une plus grande affinité pour l'ADH commercial purifié que pour celui de l'ADH-YL. En utilisant les cellules vivantes (in-situ) de Y. lipolytica et leur extrait enzymatique endogène lyophilisé, in-vitro, l'inhibition de l'activité ADH-YL a été étudiée en utilisant des inhibiteurs sélectionnés, y compris l'éthanol, le nicotinamide adénine dinucléotide (NAD+) et l'adénosine diphosphate (ADP). L'éthanol, le NAD+ et l'ADP ont exposé, respectivement, un effet inhibiteur incompétitif, compétitif et mixte vers l'activité ADH-YL, avec ADP ayant la plus faible constante de dissociation enzymatique (Ki) de 1,85 mM. Parmi les inhibiteurs étudiés, l'ADP a été jugé comme le plus approprié pour ADH-YL in-vitro; cependant, son addition à la suspension de cellules de levure au stade de croissance ou à la phase de production n'a montré aucun effet inhibiteur enzymatique.</description><creator>Aziz, Marya</creator><contributor>Selim Kermasha (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Agriculture - Food Science and Technology</subject><title>Enzymatic production of flavor precursors and their in-situ conversion by Yarrowia lipolytica JMY 861 into selected flavor compounds</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2n49t518n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rb91p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Food Science and Agricultural Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rv042x11g</identifier><datestamp>2020-03-21T17:18:48Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>When businesses invest in information technology (IT) they typically do so with the intention of driving a benefit for their various stakeholders. Generally, it has been argued that for IS to generate business value, IT investments need to be made strategically so as not to represent merely bandages to operational problems and inefficiencies and the resulting IS use has to be assessed for its effectiveness in addition to its efficiency (Brynjolfsson 1993). As a result, not only does the IS have to enable and to support the business goals and objectives (Oh and Pinsonneault 2007), but the IS has to be used (Orlikowski 2000) and used effectively (Marcolin et al. 2000). In light of these considerations, this thesis aims to deepen our understanding of two crucial elements driving the IT value proposition: the management of IS, more specifically how organizations achieve strategic alignment (Paper #1), and the use of IS, both in an individual (Paper #2) and collective (Paper #3) context.Beyond studies related to the importance of strategic alignment between business strategy and IS strategy as well as establishing a number of enablers and inhibitors, there is a paucity of research on how organizations actually achieve strategic alignment. Paper #1 conceptualizes the process of achieving strategic alignment from a decision-making perspective by deductively drawing upon extant literature on strategic alignment and decision-making. Case study data collected from three research sites reveals that the structure of the decision-making process inherent in achieving strategic alignment is shaped by organizational and decisional factors. Research has shown that the IT value proposition is often dependent not only on how individual employees use technology, but how effective their use actually is. In this context, an individual's Degree of IT literacy has been highlighted as a critical skill in determining one's ability to use technology to achieve valuable attainments. Drawing from extant literature on IT literacy, self-efficacy, and IS use, Paper #2 develops a variance-based model that aims to explain and to predict Effective Use by taking into consideration an individual's Degree of IT literacy. Given a lack of a conceptualization and operationalization of IT literacy, this study addresses this gap by developing an objective measure of IT literacy. The analysis of survey data from 584 Mediawiki users reveals that Effective Use is positively related to Performance accomplishments and Emotional arousal. In addition, the Degree of IT literacy influences Effective Use not directly, as originally thought, but through a relationship fully mediated by the Degree of self-efficacy. This, in turn, suggests that the fit between an individual's Degree of IT literacy and one's Degree of self-efficacy helps shape Effective Use.As information systems (IS) have evolved from primarily stand-alone, to enterprise, and networked-level applications, the need for conceptual clarity vis-à-vis collective IS use has come to represent a research and practical necessity. Paper #3 contributes to the extant literature on IS use, multilevel theory, and interdependence-related extant literature by bringing conceptual clarity to the study of collective IS use. It theorizes possible ways in which the task, user, and system dimensions can exhibit interdependence. By arguing that variations in interdependence exhibited in the task, user, and system dimensions of individual level IS use yield different patterns of collective IS use, the paper develops a taxonomy that includes sixteen fundamentally distinct collective IS use taxa. Finally, the emergence of collective IS use is theorized and qualitative and quantitative implications of varying interdependence exhibited in the task, user, and system dimensions of individual level IS use are considered. For practitioners, the taxonomy provides a tool for managing the collective IS use of a wide range of systems.</description><description>Les organisations qui investissent dans la technologie de l'information (TI), le font généralement avec l'intention d'obtenir des avantages pour leurs différentes parties prenantes. En général, pour que les systèmes d'information (SI) génèrent  une valeur ajouté à l'organisation, les investissements informatiques doivent être faits de façon stratégique de sorte qu'ils ne résolvent pas uniquement les problèmes opérationnels ou d'inefficacité mais au contraire, les résultantes de l'utilisation des SI doivent être appréciées pour leur efficacité (Brynjolfsson 1993). Par conséquent, les systèmes d'information doivent non seulement soutenir les buts et les objectifs d'affaires de l'organisation (Oh and Pinsonneault 2007), mais les systèmes d'information doivent être utilisés (Orlikowski 2000) et  ce, de manière efficace (Marcolin et al. 2000). À la lumière de ces observations, cette thèse vise à approfondir notre compréhension de deux éléments cruciaux sous-jacent au développement de valeur ajoutée des TI: la gestion des systèmes d'information, et plus précisément la façon dont les organisations atteignent l'alignement stratégique (article #1), et l'utilisation des systèmes d'information, à la fois dans un contexte individuel (article #2) et collectif (article #3).Au-delà des études liées à l'importance de l'alignement stratégique entre les stratégies organisationnelles et la stratégie des systèmes d'information et l'identification d'un certain nombre de catalyseurs et inhibiteurs, il y a un peu de recherche portant sur la façon dont les organisations atteignent l'alignement stratégique. L'article #1 conceptualise le processus de réalisation de l'alignement stratégique selon la perspective de la prise de décision. Cette étude de cas développée à partir de données recueillies dans trois sites de recherche sélectionnés révèle que la structure du processus inhérent à la réalisation de l'alignement stratégique est déterminée par des facteurs organisationnels et décisionnels.La recherche a montré que la valeur ajoutée des TI est tributaire non seulement de la façon dont les employés utilisent la technologie, mais aussi de l'efficacité de cette utilisation. En s'appuyant sur la littérature existante sur la littératie numérique, l'auto-efficacité, et l'utilisation des systèmes d'information, l'article #2 développe un modèle de variance qui vise à expliquer et à prévoir l'utilisation efficace des TI en prenant en considération le degré de «littératie en TI» d'un individu. L'analyse des données d'une étude composée de 584 utilisateurs de Mediawiki révèle que l'utilisation efficace des TI est positivement liée aux accomplissements et la stimulation émotionnelle. En outre, le niveau de «littératie en TI» influence indirectement l'utilisation efficace des TI par l'intermédiaire du degré d'auto-efficacité.L'article #3 contribue à littérature existante sur l'utilisation des systèmes d'information, la théorie multi-niveaux, et  à la littérature sur l'interdépendance, et apporte une clarté conceptuelle à l'utilisation collective des systèmes d'information. Cet article théorise les différentes façons dont les dimensions tâche, utilisateur, et système peuvent être interdépendantes. En affirmant que l'interdépendance des dimensions tâche, utilisateur, et système varie selon l'utilisation individuelle des systèmes d'informations et présente des différences dans l'utilisation collective des systèmes d'information, cet article propose une taxonomie constituée de seize taxons d'utilisation collective des systèmes d'information. Enfin, l'émergence de l'utilisation collective des systèmes d'information est théorisé et les implications pour la recherche qualitative et quantitative de la variation d'interdépendance dans les dimensions tâche, utilisateur, et système sont considérées. Pour les praticiens, cette taxonomie fournit un outil de gestion de l'utilisation collective d'une large gamme de systèmes d'information.</description><creator>Negoita, Bogdan</creator><contributor>Liette Lapointe (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Business Administration - Management</subject><title>«Strategic alignment, IT literacy, collective IS use»: elements driving the IT value proposition</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3n2042206.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rv042x11g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Desautels Faculty of Management</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9725</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>