<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T00:55:27Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):13575" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:g158bm78h</identifier><datestamp>2020-03-21T19:10:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The Mean Axis of Rotation (MAR) Analysis is an analysis procedure used to diagnose problems in the cervical spine. Researchers have shown that many patient symptoms can be correlated to abnormal MAR placement [1], making MAR analysis an important tool in medical diagnosis. However, the current method of calculating the MAR for a single patient is manual, and very labour intensive, thus rendering it impractical to use MAR Analysis in a general clinical setting.   This work presents a computer vision based tool which performs the MAR Analysis in a semi-automatic manner, greatly reducing the effort required by the manual procedure. While the results show that further research is required to improve the accuracy results of the semi-automatic MAR tool, the overall results demonstrate a 90% savings in effort, while still achieving high accuracy. The major effort required in the semi-automatic MAR tool consists of manually tracing the vertebrae on the x-rays. To reduce this effort, we explore approaches to automatic vertebrae segmentation in the second part of this work. While fully automatic segmentation is not achieved, a semi-automated segmentation tool is presented, which reduces the effort of tracing a vertebra by an average of 65%. The tool first over-segments the entire image into Super-Pixel regions, and then proactively merges similar regions of the desired object until it is segmented. The accuracy of this approach depends on the accuracy of the initial Super-Pixel segmentation, and currently this is not accurate enough to be used for the MAR Analysis. However, the semi-automated segmentation tool still represents a great improvement over other segmentation approaches for low-contrast, noisy medical images.</description><description>L'axe de rotation moyen (MAR) L'analyse est une méthode d'analyse utilisée pour diagnostiquer les problèmes de la colonne vertébrale cervicale. Les chercheurs ont montré que de nombreux symptômes du patient peuvent être corrélés à MAR placement anormal [1], ce qui rend MAR analyse un outil important dans le diagnostic médical. Cependant, la méthode actuelle de calcul de la MAR pour un seul patient est manuelle, et très vaste du travail, rendant ainsi impossible d'utiliser l'analyse MAR dans un cadre clinique général.Ce travail présente un outil de vision par ordinateur qui effectue l'analyse MAR d'une manière semi-automatique, ce qui réduit considérablement l'effort requis par la procédure manuelle. Bien que les résultats montrent que des recherches supplémentaires sont nécessaires pour améliorer les résultats de la précision de l'outil semi-automatique MAR, les résultats globaux montrent une économie de 90% de l'effort, tout en obtenant une haute précision.L'effort principal nécessaire à l'outil semi-automatique MAR consiste à tracer manuellement les vertèbres sur les radiographies. Afin de réduire cet effort, nous explorons les approches de segmentation automatique des vertèbres dans la deuxième partie de ce travail. Alors que la segmentation entièrement automatique n'est pas atteinte, un outil de segmentation semi-automatique est présenté, ce qui réduit l'effort de tracer une vertèbre en moyenne de 65%. L'outil fait une segmentation de la totalité de l'image en régions Super- pixels, puis fusionne de manière proactive des régions similaires de l'objet désiré jusqu'à ce qu'il soit segmenté. La précision de cette méthode dépend de la précision de la segmentation initiale en super-pixel, et actuellement ce n'est pas assez précis pour être utilisés pour l'analyse MAR. Cependant, l'outil de segmentation semi-automatique représente quand même une grande amélioration par rapport aux autres approches de segmentation sur les images médicales à faible contraste, bruyant.</description><creator>Abbasi, Mayar</creator><contributor>Frank P Ferrie (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Semi automation of mean axis of rotation (MAR) analysis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/ff365849f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/g158bm78h</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mn25s</identifier><datestamp>2020-03-21T19:10:55Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette dissertation se base sur une institution d'État-providence canadienne doublée par l'auteur, la Maison de Hawthorne. La Maison de Hawthorne est un projet de logement pour les mères célibataires à faible revenu qui étudient et résident au Canada. L'étude décortique comment le néolibéralisme en tant qu'idéologie et pratique infiltre la Maison Hawthorne quand les fonctionnaires essaient de créer des résidents autonomes qui sont 'obligés d'être libres'. La manière dont les résidents (c'est-à-dire, les mères célibataires) et les fonctionnaires (c'est-à-dire, les pions de l'état qui exécutent l'idéologie, l'instrumentalisant) naviguent le terrain de la maison est faussé par leurs places sociales. Même si les deux groupes sont du même sexe, ils ont tendance à s'opposer par rapport à la classe et la race. Par conséquent, l'agissement du néolibéralisme est nuancé le long de ces positions catégoriques.  Une analyse foucaldienne dénonce l'analyse de la pénétration du néolibéralisme en explorant les manières dont le néolibéralisme agit comme une idéologie de contrôle et une pratique à la Foucault.  Autrement dit, le néolibéralisme ne se contente pas d'arriérer l'état; dans la Maison Hawthorne, il agit comme un appareil disciplinaire pour contrôler ceux qui sont marginalisés et disposés.La dissertation s'appuie sur des entrevues détaillées avec les résidents, les fonctionnaires et les volontaires; des observations de terrain; et une étude de sources textuelles (par exemple, les brochures, les affiches) pour évaluer l'impact du programme sur la qualité de la vie des résidents. La recherche dévoile à quel point la vie de résidents est extrêmement statuée; pourtant, ce qui est bien plus profond est que le programme de Maison Hawthorne prétend motiver et permettre la mobilité, en faisant apparemment l'inverse. Les fonctionnaires ne conceptualisent pas les vies de mères célibataires à faible revenu, essentiellement en ignorant, pathologisant et individualisant des inégalités sociales. Pendant que les fonctionnaires affichent la confiance de pouvoir émancipatrice du capitalisme et qu'ils insistent sur les doctrines centrales du gouvernementalisme néolibéral – incluant l'indépendance et la dépendance de soi – ils ignorent l'échec du capitalisme néolibéral de livrer à de telles promesses. D'autre part, les résidents perçoivent une dépendance de l'état, les soutiens familiaux et leur communauté pour être avantageux – même une marque admirable d'indépendance puisqu'il améliore la sécurité financière de leurs familles, tout en protégeant la sécurité matérielle et émotionnelle de leurs enfants. La dissertation explique pourquoi les programmes comme la Maison Hawthorne, qui supprime les faibles revenus des mères célibataires provenant des réseaux de parenté et autres de ce genre, sont peut-être moins réussis que ceux visant l'augmentation de la dépendance des autres, incluant l'état et la famille.</description><description>This dissertation centers on a Canadian welfare state institution dubbed by the author, Hawthorne House.  Hawthorne House is a housing project for low-income lone mothers studying and living in Canada.  This study examines how neoliberalism as an ideology and practice infiltrates Hawthorne House as officials attempt to produce self-governing residents who are 'obliged to be free' and self-regulate. The manner in which residents (i.e., the lone mothers) and officials (i.e., the tools of the state that are merely carrying out ideology, instrumentalizing it) navigate the terrain of the home is coloured by their social locations.  While both groups share gender, they tend to be in opposition along class and racial lines.  Consequently, how neoliberalism enters and acts is nuanced along these categorical positions.  A Foucaultian analysis informs the analysis of neoliberalism's penetration by explicating the ways in which neoliberalism acts as a regulatory ideology and practice à la Foucault.  In other words, neoliberalism is not merely about rolling back the state; in Hawthorne House it acts as a disciplinary device to control the marginalized and disposed.  This dissertation draws on in-depth interviews with residents, officials, and volunteers; field observations; and an examination of textual sources (e.g., brochures, posters) in order to assess the impact of the program on the residents' quality of life.  The research documents how residents' lives are exceedingly ruled; however, what is far more profound is that the Hawthorne House program professes to motivate and enable mobility, while seemingly doing the opposite.  Officials fail to contextualize the lives of low-income lone mothers, essentially ignoring, pathologizing, and individualizing social inequalities.  While officials display confidence in the emancipatory power of capitalism and stress the central tenets of neoliberal governmentality – including independence and self-reliance – they ignore neoliberal capitalism's failure to deliver on such promises.  Residents, on the other hand, perceive reliance on the state, familial supports, and their community to be advantageous – even an admirable mark of independence since it improves the financial security of their families, whilst securing their children's material and emotional security.  The dissertation illuminates why programs like Hawthorne House, which remove low-income lone mothers from kinship networks and the like, may be less successful than those aimed at increasing reliance on others, including the state and the family.   </description><creator>Ducey, Kimberley Anne</creator><contributor>Elaine Weiner (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Sociology - Sociology General</subject><title>Lone mothers and neoliberal 'discipline': A case study of a Canadian low-income housing project</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cv43p1555.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mn25s</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Sociology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ng451m97q</identifier><datestamp>2020-03-21T19:10:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans cette thèse, l'auteur adopte une perspective « polanyienne » afin de répondre aux questions suivantes: (a) Quelle est l'architecture de la gouvernance mondiale aux changements climatiques, et (b) Que peut-on faire pour améliorer sa performance? Une revue de la littérature montre que l'architecture mondiale est nettement « polycentrique. » Cela veut dire qu'elle est constituée des initiatives diverses qui sont publiques, privées et hybrides ; qui sont indépendantes ou interconnectées à plusieurs échelles et juridictions ; et qui sont régis par des acteurs associés avec, mais aussi externe à, la Convention-Cadre des Nations Unies sur les Changements Climatiques (CCNUCC). La CCNUCC a été mis en place pour institutionnaliser une réponse mondiale et compréhensive aux changements climatiques. Toutefois, les scénarios scientifiques démontrent qu'elle est en train d'échouer son mandat. Plusieurs explications permettent de comprendre les déficits dans la CCNUCC et aussi la prédominance des initiatives polycentriques. En particulier, la littérature démontre trois thèmes communs, y compris l'économie néolibérale, la mondialisation et le phénomène que James Rosenau appelle "fragmergration." Pour répondre à la deuxième question, l'auteur considère les caractéristiques, les explications et les implications de l'approche polycentrique à travers les théories de Polanyi de « la contre-mouvement social » et «l'encastrement ». De plus, elle offre un agenda pour un dialogue futur basé sur un modèle heuristique pour la gouvernance mondiale qui est efficace et équitable.</description><description>In this study, the author adopts a Polanyian perspective to answer the questions: (a) What is the architecture of global climate change governance, and (b) What can be done to enhance its performance?  A review of the expert literature shows the overall architecture is markedly polycentric. This is to say that it is constituted of diverse state, private and hybrid initiatives that are independent or networked at multiple scales and jurisdictions, and are governed by actors including and beyond the United Nations Framework Convention on Climate Change (UNFCCC). The UNFCCC was established to institutionalize a global and comprehensive response to climate change. However, prevailing scenarios demonstrate that it is quickly heading toward failure in its mandate. Several explanations help to understand deficits in the UNFCCC and the predominance of polycentric initiatives. In particular, three common threads stand out in the expert literature, including the ascendency of neoliberal economic policies, globalization and the phenomenon that James Rosenau calls "fragmergration." In order to answer the second question, the author considers the characteristics, explanations and implications of the polycentric approach against Polanyi's theories of the "double movement" and "embeddedness." In addition, she proffers an agenda for future dialogue based on a heuristic model for effective and fair governance.</description><creator>Mason-Case, Sarah A</creator><contributor>Richard Janda (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Though this be madness yet there be method in't: fostering polycentric climate change governance</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hx11xj17r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ng451m97q</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5138jh90p</identifier><datestamp>2020-03-21T19:10:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction. La comorbidité entre les troubles psychotiques et l'abus de substances est associée à une évolution négative. Pour mieux traiter l'abus de substance dans la psychose, il est nécessaire d'identifier les facteurs spécifiques qui augmentent la prévalence de consommation de substances dans cette population, particulièrement les aspects du trouble psychotique qui pourraient exacerber la consommation de substances. Objectifs. Identifier si des symptômes d'hyperactivité-inattention durant l'enfance et des déficits dans les processus de récompense pourraient se qualifier comme des facteurs communs sous-jacents de la comorbidité des troubles psychotiques et de la consommation du cannabis. Méthodes. Nous avons fait les quatre expériences suivantes : 1. L'utilisation des symptômes de TDAH mesurés de façon rétrospective en utilisant un rapport des parents (Child Behavior Checklist) pour prédire la consommation de cannabis chez les premiers épisodes psychotiques (PEP). 2. L'association entre le plaisir anticipé rapporté et la consommation de cannabis chez les patients psychotiques et les contrôles. 3. L'examen de la réponse physiologique à des images plaisantes et de cannabis en utilisant les potentiels évoqués cérébraux (ERP), l'expressivité faciale et la conductivité de la peau chez les contrôles et les patients psychotiques qui consomment du cannabis. 4. L'effet du cannabis sur les activités quotidiennes, les mesures fonctionnelles et l'effortcomportemental pour des stimuli de récompense chez les patients psychotiques et les contrôles qui consomment du cannabis. Résultats. 1. Plus de symptômes d'inattention durant l'enfance prédirait un trouble de consommation du cannabis et l'inaptitude de rester abstinent pour le cannabis chez les PEP. 2-4. Les patients psychotiques démontrent des déficits de récompense sur plusieurs mesures incluant : la réponse rapportée de récompense, l'engagement dans des activités quotidiennes qui demandent de l'effort, l'effort exercé pour rechercher des stimuli plaisants et le traitement prolongé des stimuli plaisants tel que mesuré avec le potentiel retardé positif (LPP) de l'ERP. Lorsque l'on compare la réponse des sujets pour les stimuli plaisants versus les stimuli de cannabis, les consommateurs de cannabis contrôles ont démontré un biais significatif envers les images plaisantes sur toutes les mesures, alors que les patients ont démontré une réponse similaire sur les stimuli plaisants et de cannabis sur la plupart des mesures. Une réponse diminuée sur plusieurs mesures sur lesquelles les patients ont démontré un déficit était associée avec une consommation plus grande de cannabis : la réponse rapportée de récompense, l'effort comportemental pour rechercher des stimuli plaisants et la réponse LPP aux stimuli plaisants.Conclusions et signification. 1. Nos résultats concernant l'inattention durant l'enfance associée à une consommation subséquente du cannabis chez les PEP, lorsque complémentés par les études qui démontrent que ces symptômes sont plus prévalent chez les sujets qui développent plus tard des troubles psychotiques, sont consistants avec les symptômes d'inattention durant l'enfance qui sont déterminants dans la vulnérabilité à développer des troubles psychotiques et de consommation de substances. 2-4. Des déficits dans les processus de récompense sont présents chez les individus avec des troubles psychotiques et certains de ces déficits pourraient prédisposer les individus à consommer du cannabis de façon plus importante. Si ces résultats sont plus amplement développés, ils pourront donner des pistes de traitement pour la consommation de substances dans les populations psychotiques.   </description><description>Background. The comorbidity between psychotic illness and substance abuse is associated with negative outcomes. To better treat substance use in psychosis it is necessary to identify factors specifically promoting substance use in this population, particularly aspects of psychotic illness which may exacerbate substance use. Purpose. to identify whether early-life inattention-hyperactivity and deficits in reward processing could qualify as common factors underlying the comorbidity of psychotic illness and cannabis abuse. Methods. We conducted the following four experiments: 1. The ability of childhood symptoms of ADHD measured using retrospective parental report (Child Behavior Checklist) to predict cannabis-use outcomes in first episode psychosis (FEP). 2. Associations between self-reported anticipatory pleasure and cannabis use in psychosis patients and controls. 3. The effect of cannabis on daily activities and functional measures and on behavioural exertion for rewarding stimuli in psychosis patients and controls with cannabis use. 4. Examining physiological response to pleasant and cannabis images using event-related potentials (ERP), facial expressivity, and galvanic skin response in controls and psychosis patients with cannabis use. Results. 1. Higher levels of inattention symptoms in childhood predicted lifetime cannabis-use disorder and inability to maintain abstinence from cannabis in FEP. 2-4. Psychosis patients showed reward deficits on several measures including: self-reported reward response, engagement in effortful daily activities, behavioural exertion to seek pleasant stimuli, and sustained processing of pleasant stimuli as measured with the late positive potential (LPP) of the ERP. When comparing subjects' response to pleasant stimuli versus cannabis stimuli, control cannabis users showed a significant bias towards pleasant images on all measures, whereas patients showed similar response to both pleasant and cannabis stimuli on most measures. Reduced response on several of the measures on which patients showed a deficit was associated with greater cannabis use: self-reported reward response, behavioral exertion to seek pleasant stimuli, and LPP response to pleasant stimuli. Conclusions and significance. 1. Our finding that childhood inattention is associated with subsequent cannabis in FEP when complemented by studies showing these symptoms are more prevalent in subjects who later develop psychotic disorders is consistent with childhood inattention being a marker for shared vulnerability to develop both psychotic and substance-use disorders. 2-4. Deficits in reward processing are present in individuals with psychotic disorders and some of these deficits may predispose individuals to use cannabis more heavily. If these findings are further developed they could inform treatments targeted for substance use in populations with psychosis.</description><creator>Cassidy, Clifford Mills</creator><contributor>Martin Lepage (Supervisor2)</contributor><contributor>Ashok Malla (Supervisor1)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Mental Health</subject><title>Investigating common risk factors in the comorbidity of cannabis use and psychosis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pz50h062q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5138jh90p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychiatry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9s161956q</identifier><datestamp>2020-03-21T19:10:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'application des connaissances, aussi connue sous l'acronyme «AC» (KT ou Knowledge translation dans la version originale anglaise), a été décrite comme «les méthodes pour combler les lacunes entre la connaissance et la pratique» (Straus, Tetroe &amp; Graham, 2009). Au cours de l'année scolaire 2010-2011, une étude a été menée dans les trois écoles secondaires de la Commission Scolaire Eastern Townships (CSET). L'étude a porté sur les dimensions de l'influence interpersonnelle et de celle basée sur l'activité en ce qui a trait à la motivation des adolescent(e)s et à leur participation aux sports. Un plan d'AC a été conçu selon les commentaires des parties prenantes et des intervenants des programmes sportifs de la commission scolaire. Ces commentaires ont été recueillis à l'aide d'un plan de collecte de données administré avant et après l'AC. Des questionnaires ont été conçus en intégrant des questions à réponses fermée et ouverte, afin d'explorer les commentaires des intervenants et leurs expériences, comme indiqué dans Maxwell (2006). Trois thèmes ont guidé l'étude et aidé à organiser les données recueillies: l'importance de la participation des parties prenantes, le processus pour la durabilité et la faisabilité de la mise en œuvre. L'objectif était de s'assurer que les résultats et les applications pratiques de l'étude aient atteint les utilisateurs visés. Un objectif secondaire était de contribuer à créer le climat de confiance nécessaire à une relation durable entre les chercheurs et les écoles secondaires de la CSET. Cette thèse décrit le processus, la chronologie et la formulation du plan d'application des connaissances, ainsi que certains défis et opportunités qui se sont posés lors de notre démarche visant à concevoir et mettre en œuvre le plan d 'AC pour la CSET.</description><description>Knowledge translation (KT) has been referred to as "the methods for closing the gaps from knowledge to practice" (Straus, Tetroe &amp; Graham, 2009). During the 2010-2011 academic year, a research project was conducted in the three high schools of the Eastern Townships School Board (ETSB). The project investigated dimensions of interpersonal and activity-based influence on adolescent motivation and sport participation. A KT plan was devised based on feedback from the stakeholders and practitioners of the athletic programs of the school board. Feedback took the form of pre and post KT plan data. Questionnaires were designed based on a blend of open-ended and specific questioning, as suggested in Maxwell (2006), exploring stakeholder input and experiences. Three themes guided the study and helped to organize the emerging data. The themes included 1) the importance of stakeholder input, 2) sustainability and 3) feasibility of implementation. The aim of the plan was to ensure the results and practical applications of the study reached the intended users. A secondary aim was to contribute to create the necessary trust for a sustainable relationship between the researchers and the high schools of the ETSB. This study outlines the process, chronology and formulation of the knowledge translation plan as well as some of the challenges and opportunities that arose as we endeavored to design and implement the KT plan for the ETSB.</description><creator>Dunn, Steven James</creator><contributor>Enrique Garcia Bengoechea (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Education - Physical</subject><title>Generating process in adolescent sport participation: a knowledge translation plan bridging research and practice</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pc289n36m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s161956q</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v979v6132</identifier><datestamp>2020-03-21T19:10:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Bien que la participation ait été étudiée comme objectif de résultat chez des enfants atteints de paralysie cérébrale ainsi que d'autres conditions chroniques de la santé, très peu est connu au sujet de l'expérience de participation des enfants atteints d'épilepsie.  L'objectif de ce mémoire est de déterminer les composantes principales de variables issues de théories liées à l'intensité de la participation des enfants et des adolescents atteints d'épilepsie afin de susciter une discussion qui approfondira notre compréhension de la participation de ce groupe. Seize variables ont été identifiées. Cette étude utilise une base de données comprenant n=506 enfants atteint d'épilepsie afin d'effectuer une analyse exploratoire de facteurs des variables pertinentes liées à l'enfant issues de l'étude QUALITÉ, une étude longitudinale à travers le Canada sur les objectifs de résultat d'enfants atteints d'épilepsie. Quatre composantes principales ont été extraites des résultats, totalisant 63.41% de la variance. La composante Comportements qui facilitent les interactions avec autrui est constituée de quatre variables d'habiletés sociales chez l'enfant et représente 32,04% de la variance.  La composante Comportements qui restreignent les interactions avec les autres est constituée de trois variables sur les comportements extériorisés et représente 12.05% de la variance. La composante Cycle de réaction anticipée de l'enfant à des stimuli bouleversants est constituée de variables liées à la soumission, à la victimisation et à l'anxiété et représente 9.41% de la variance. La composante L'être social de l'enfant comprend trois variables liées au soutien social et à la perception de soi et représente 8.40% de la variance. Une étude plus approfondie est nécessaire afin d'examiner la relation et l'impact de ces composantes sur la participation des enfants et des adolescents atteints d'épilepsie.</description><description>Although participation has been the focus of numerous studies of children and youth with Cerebral Palsy and few other chronic health conditions, very little is known about the participation of children and youth with epilepsy. The goal of this thesis is to derive primary components from a set of theoretically-derived variables thought to be related to the intensity of participation of children and youth with epilepsy. Sixteen variables were originally identified.  This study uses a database of n=506 children with epilepsy to perform an exploratory factor analysis of relevant child variables from the Qualité study, a longitudinal pan-Canadian study on outcome trajectories of children with epilepsy. Results located four principal components that together, accounted for 63.41% of the total variance: Behaviors that Facilitate Interactions with Others is made up of four child social skills variables and accounts for 32.042% of variance; Behaviors that Challenge Interactions with Others, is made up of 3 variables on child externalizing behaviours and accounts for 12.058% of variance; Anticipatory Reaction to Distressing Stimuli, is made up of variables related to submissiveness, victimisation and anxiety and accounts for 9.414% of variance and Child's Social Self, comprises variables related to social support and self perception and accounts for 8.408% of variance. Further study is required to examine the relationship and impact these components have to the participation of children and youth with epilepsy. </description><creator>Glidden, Gina</creator><contributor>Lucyna Maria Lach (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Social Sciences - Social Work</subject><title>Intensity of participation among children with epilepsy: an exploratory factor analysis of child components</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/j098zf52v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v979v6132</identifier><degree><name>Master of Social Work</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Social Work</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jd4730831</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ethical decision-making is an important function of social workers in any domain of the health and social services field. The decision-making process is particularly challenging when working with elder abuse clients whose cases present various ethical dilemmas. This thesis explores the role of the social worker in working with victims of elder abuse, the dominant issues and the ethical decision-making models that are available to ensure that fundamental values and principles are respected while ensuring the well-being of the client. In doing so, this thesis supports the contribution of the ethics of care model as a theoretical framework available to social workers as another means of supporting ethical decision-making within the context of professional interventions in elder abuse.</description><description>La prise de décisions éthique est une fonction importante pour les travailleurs sociaux dans n'importe quel domaine des services sociaux de la santé. Le processus de prise de décisions est particulièrement stimulant lorsqu'on travaille avec des personnes âgées victimes d'abus dont la plupart des cas présentent plusieurs dilemmes d'éthique. Cette thèse examine le rôle du travailleur social qui travaille avec les personnes âgées victimes d'abus sur les questions dominantes et les modèles de prise de décisions éthiques qui sont disponibles pour garantir que les valeurs fondamentales et les principes soient respectés tout en assurant le bien-être du client. Cette thèse reflète aussi sur la contribution du modèle d'éthique de soin comme la structure théorique disponible pour les travailleurs sociaux et comme d'autres moyens de soutenir la prise de décisions éthique avec la collaboration des professionnelles des victimes de l'abus envers les personnes âgées. </description><creator>Hayes, Kevin</creator><contributor>Carolyn Ells (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Social Sciences - Social Work</subject><title>"Doing the right thing" The ethical decision-making process for social workers working with victims of elder abuse</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/w0892f34t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jd4730831</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qv33s0909</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>RÉSUMÉ Cette thèse consiste dans la traduction, du tamoul à l'anglais, de la première partie du Civañāṉa Cittiyār, nommé Parapakkam. Composé par Aruṇanti Civācāriyār au milieu du XIIIe siècle, le Parapakkam contient trois cent un versets écrits dans le style viruttam. Il reprend et élabore sur le Civañāṉapōtam, travail fondamental de Meykaṇṭatēvar qui devint le catalyseur dans la formation du canon philosophique śivaïte et qui porte le nom de son auteur, Meykaṇṭa Cāttiraṅkaḷ. Le Parapakkam est une analyse et un examen critique de quatorze systèmes de philosophie religieuse, incluant les écoles djaïnes et bouddhiques. Les arguments d'Aruṇanti y sont invoqués du point de vue du Śaiva Siddhānta. Le Cupakkam, qui n'est pas abordé dans cette thèse, constitue la deuxième partie du Civañāṉa Cittiyār; il développe les doctrines de base de la philosophie du Śaiva Siddhānta. Outre la traduction de Parapakkam, la thèse fournit une analyse du langage et des méthodes utilisées par Aruṇanti afin d'établir la supériorité de son école du Śaiva Siddhānta sur les écoles concurrentes en ce qui a trait au développement de la philosophie polémique indienne.</description><description>ABSTRACT This thesis is a Tamil to English translation of the first part of the Civañāṉa Cittiyār, called the Parapakkam composed by Aruṇanti Civācāriyār in the middle of the thirteenth century. The Parapakkam contains three hundred and one verses written in viruttam style; it is an amplification and illustration of the Civañāṉapōtam, the seminal and foundational work of Meykaṇṭatēvar, which became the catalyst in the formation of the Śaiva philosophical canon named after him—the Meykaṇṭa Cāttiraṅkaḷ. The Parapakkam is a review and criticism of fourteen systems of religious philosophy, including Jaina and Buddhist schools. The arguments of Aruṇanti are framed from the standpoint of Śaiva Siddhānta. The Cupakkam, which is not addressed in the thesis, is the second part of the Civañāṉa Cittiyār; it elaborates on the basic tenets of Śaiva Siddhānta philosophy. Besides providing the translation of the Parapakkam, the thesis analyzes the language and methods employed by Aruṇanti to establish the superiority of his school of Śaiva Siddhānta over the competing schools with reference to the development of Indian polemical philosophy.</description><creator>Balasubramanian, Ranganathan</creator><contributor>Lara E Braitstein (Supervisor1)</contributor><contributor>Katherine K Young (Supervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Religion - Religion General</subject><title>Saiva Siddhanta polemics: a translation and analysis of the Civanna Cittiyar-Parapakkam</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qj72pb76p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qv33s0909</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7p88cm05j</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse est une analyse de l'histoire des pratiques foncières (de la possession et de l'usage des terres, ainsi que de la délimitation de leurs frontières), sur le territoire qu'est aujourd'hui la réserve de Kahnawá:ke, une communauté Mohawk proche de Montréal. Elle en reconstitue les transformations depuis la fin du XVIIIe siècle, alors que les Mohawks de Kahnawá:ke gouvernaient eux-mêmes leur territoire sans trop d'interventions extérieurs, jusqu'au début du XXe siècle, lorsque les coutumes locales furent supprimées par une plus grande ingérence de l'État. Porté par des politiques libérales et d'assimilation, le Département des affaires indiennes (DAI) s'attaqua d'abord aux coutumes foncières communautaires en portant atteinte aux autorités Mohawk et à leur système de gouvernance. N'ayant plus d'organe local de gouvernance voulant et pouvant faire respecter les lois foncières, l'exploitation des ressources et l'appropriation des terres à Kahnawá:ke restèrent non réglementée pendant une période significative. Afin de corriger cette absence de loi qu'il avait lui-même créé, le DAI mit sur pied le projet Walbank d'arpentage. Il s'agissait d'un programme ambitieux de division de la réserve par la transformation de la territorialité usuelle de Kahnawá:ke en un quadrillé de fermes rectangulaires, et ainsi que de la dispersion de la communauté par assimilation à la société canadienne. Le projet d'arpentage et de redistribution des terres ne fut néanmoins jamais complété, grâce à une résistance locale efficace et à des obstacles internes aux ambitions hautement modernistes du Département. Malgré son insuccès, le DAI sapa sérieusement les capacités des Mohawks à se gouverner eux-mêmes et à gérer leurs terres, sans fournir d'alternatives fonctionnelles. Cette thèse suggère que le concept de cloisonnement est utile à une meilleure compréhension de la dépossession indigène à travers le monde. Elle propose aussi que l'histoire des politiques et des gestes de la DAI dans l'Ouest canadien devrait être appréhendée sous l'angle de l'expérience des communautés amérindienne de l'Est comme Kahnawá:ke. Finalement, elle présente l'argument que l'imposition d'un ordre foncier unilatéral et libéral échoua à plusieurs points de vue et que ces échecs devraient nourrir les réflexions sur les politiques actuelles.</description><description>This dissertation analyzes the history of land practices (landownership, land-use, and boundary-making) in the territory that today constitutes the reserve of Kahnawá:ke, a Mohawk community near Montreal. It traces the changes from the late eighteenth century, when Kahnawá:ke Mohawks governed their own territory with minimal outside interference, to the early twentieth century when, thanks to extensive state interference in local governance, local land customs were suppressed. The Department of Indian Affairs (DIA), driven by a liberal, assimilationist agenda, first attacked the communitarian land customs by undermining Mohawk leaders and system of governance. In the subsequent absence of a local governing body that was willing and able to enforce land laws, Kahnawá:ke experienced a period of unregulated resource exploitation and land appropriation. The centerpiece of the DIA plan to address this lawlessness of its own making was the Walbank Survey, an ambitious project to break up the reserve by transforming the vernacular Kahnawá:ke landscape into a grid of rectangular farms, and to scatter the community by assimilating Mohawks into Canadian society. Thanks to effective local resistance as well as to internal constraints on the high-modernist ambitions of the department, the survey and land redistribution remained unfinished. Despite its weaknesses, however, the DIA seriously undermined the ability of Mohawks to govern themselves and their land without providing a viable alternative. This dissertation suggests that enclosure is a useful way to understand historic Indigenous dispossession around the world, and that the history of DIA policies and actions in western Canada should be understood in light of its experience with eastern Native communities like Kahnawá:ke. Finally, it argues that despite the ways in which traditional forms of ownership and governance were undermined, attempts to impose a unilateral liberal land order failed at many levels, and that those historical failures can usefully inform contemporary politics.</description><creator>Rueck, Daniel</creator><contributor>Elsbeth Anne Heaman (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>History - Canadian</subject><title>Enclosing the Mohawk commons: a history of use-rights, land-ownership, and boundary-making in Kahnawá:ke</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zs25xd024.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7p88cm05j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kw52jc27m</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans le cadre des efforts soutenus pour modéliser le comportement thermodynamique des scories sidérurgiques, des systèmes binaires et ternaires furent modélisés en utilisant l'approche CALPHAD. Les systèmes incluant les oxydes de phosphore sont d'une importance particulière pour l'industrie sidérurgique qui doit satisfaire des demandes pour de l'acier avec des niveaux de phosphore plus bas tout en faisant face à l'exploitation de gisements aux teneures en phosphore chaque fois plus élevés.Dans ce projet, deux systèmes binaires (MgO-P2O5 et MnO-P2O5) et un système ternaire (CaO-MgO-P2O5) furent modélisés pour développer la base de données du logiciel de simulation thermodynamique Factsage. Cette étude se cadre dans des efforts de développement d'une base de données du système CaO-MgO-MnO-FeO-Fe2O3-Al2O3-Na2O-P2O5 / FeLiq. qui pourrais permettre la simulation de procédés sidérurgiques tels que la déphosphorization de l'acier.Toutes les données expérimentales dans la littérature furent évalués de manière critique et optimisées pour obtenir des paramètres de modèles thermodynamiques pouvant reproduire les données expérimentales à l'intérieur des marges d'erreurs expérimentales. Les propriétés thermodynamiques des oxides liquides et des composantes solides contenant du P2O5 furent décrites en utilisant des modèles thermodynamiques ainsi que des fonctions standards d'énergie de Gibbs.Les propriétés thermodynamiques de la solution liquide furent décrites en utilisant le Modèle Quasichimique Modifié (MQM) développé par Pelton et. al. (2000). Ce modèle tiens compte de l'ordre à courte portée des solutions liquides. Les propriétés thermodynamiques des solutions solides furent décrites par le Formalisme Énergétique des Composés (CEF) par Hillert (2000) qui tiens compte de la structure cristalline de chaque solution.</description><description>As part of a sustained effort to model and simulate the thermodynamic behavior of steelmaking slag, binary and ternary phase diagram systems have been modeled using the CALPHAD (CALculation of PHAse Diagrams) approach. The understanding, modeling and thermodynamic simulation of oxide systems including phosphorus oxide are of special importance to the steelmaking industry given requirements for steels with ever lower phosphorus contents while facing the processing of ores with increasing phosphorus content.In this project, two binary systems (MgO-P2O5 and MnO-P2O5) and one ternary system (CaO-MgO-P2O5) were modeled to extend the oxide database of the Factsage thermodynamic simulation software package. This present study is part of a broader effort conducted to develop a comprehensive thermodynamic database for the CaO-MgO-MnO-FeO-Fe2O3-Al2O3-Na2O-P2O5 / Fe Liq. system and allow the thermodynamic simulation of steelmaking processes such as dephosphorization. All available experimental data in the literature were critically assessed and a set of thermodynamic model parameters were developed to simulate reliably the experimental results within experimental error limits. The properties of liquid oxides and solid P2O5 compounds were described by thermodynamic models and standard Gibbs energy functions.The thermodynamic property of the liquid solution (or slag) were described using the Modified Quasi-Chemical Model (MQM) developed by Pelton et. al. (2000). This model allows to simulate short range ordering (SRO). Thermodynamic properties of solid solution phases are described using the Compound Energy Formalism (CEF) by Hillert (2000) which considers the crystal structure of each solid solution.</description><creator>Garcia Curiel, Gabriel</creator><contributor>In-Ho Jung (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Earth Sciences - Mineralogy </subject><title>Thermodynamic modeling of MgO-P2O5, MnO-P2O5 and CaO-MgO-P2O5 systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p5547v837.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kw52jc27m</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1544bs73b</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>N-cadherin is a prominent cell adhesion molecule involved in developmental morphogenesis and synapse formation. We transgenically overexpressed N-cadherin in a spatially and temporally specific manner using the Cre-loxP system. We overexpressed N-cadherin following the peak developmental period for synaptogenesis using the CamKIIa promoter to explore the effects of N-cadherin upregulation on synapse formation. N-cadherin, in concert with other proteins, plays an important role of adhesion in synapse formation and maintenance. Overexpressing N-cadherin in the hippocampus led to an upregulation of specific components of the synaptic complex; β-catenin, PSD-95, GluN2B and synaptophysin were elevated at the protein level whereas the GABAAR, a marker of inhibitory synapses, was unchanged. Dendritic spine length was reduced in overexpressors while spine diameter and density were indistinguishable from wild-type. These results demonstrate that N-cadherin plays an important role in the regulation of synaptic properties.During development, cell morphogenesis occurs in response to cues that can be permissive or inhibitory. Using microcontact printing we created complex microenvironmental conditions to mimic those observed in vivo to examine their impact on cell growth and differentiation. In this study we used a known growth permissive substrate, polylysine (PLL) and an inhibitory substrate, myelin to examine growth responses of neuronal as well as non-neuronal cells to complex environments. We showed that micropatterning of PLL can be used to direct the adherence and axonal outgrowth of hippocampal and cerebellar neurons as well as other cells such as Oli-neu oligodendrocyte progenitor cell lines and fibroblast-like COS7 cells in culture. By printing myelin in stripes, we were able to show that myelin could impair process outgrowth of Oli-neu cells and that this effect was reversible by using Y-27632 a ROCK inhibitor. Use of micro-engineering techniques provides tools to study the mechanisms underlying diverse cell behaviors on patterned permissive and non-permissive substrates. </description><description>La N-cadhérine est une protéine d'adhésion cellulaire cruciale pour la morphogenèse et la formation des synapses. Nous avons surexprimé la N-cadhérine en utilisant le système Cre-loxP tout en contrôlant sa localisation spatio-temporelle. L'utilisation du promoteur du gène CamKIIa nous permet d'exprimer la N-cadhérine après le pic de la synaptogénèse, et ainsi d'observer les effets de cette protéine sur la formation des synapses. Avec l'aide d'autres protéines, la N-cadhérine participe de façon importante à l'adhésion lors de la formation et l'entretien des synapses. La surexpression de la N-cadhérine dans l'hippocampe menait à une augmentation de l'expression de certaines composantes du complexe synaptique; La β-caténine, PSD-95, GluN2B et la synaptophysine était élevées au niveau protéique, bien que les niveaux de GABAAR (un marqueur d'inhibition synaptique) restaient les mêmes. Les épines dendritiques étaient plus courtes chez les animaux transgéniques, mais leur diamètre et densité étaient la même que chez les animaux de type naturel. Nos résultats indiquent que la N-cadhérine joue un rôle important dans la régulation des propriétés synaptiques.Pendant leur morphogenèse, les cellules peuvent recevoir des signaux activateurs ou inhibiteurs. Les cellules en culture sont toutes aussi sensibles à leur microenvironnement que celles in vivo. Pour examiner les effets de microenvironnements complexes sur la croissance et la différentiation cellulaire, nous en avons créées via impression par microcontact. De plus, nous avons utilisé des substrats qui promeuvent (PLL) ou inhibent (myéline) la croissance neuronale afin d'observer la croissance de cellules neuronales ou autres dans ces milieux complexes. Nous avons démontré que le micromodelage de la PLL peut être utilisé pour diriger la croissance axonale et l'adhérence des neurones de l'hippocampe et du cérébellum, ainsi que pour des lignées cellulaires telles que Oli-neu (progéniteurs d'oligodendrocytes) et COS7 (similaires aux fibroblastes). L'impression de la myéline en bande affecte la croissance des cellules Oli-neu, qui peut cependant être contré par l'utilisation de l'inhibiteur de ROCK, Y-27632. Les techniques de micro-ingénierie procurent des outils permettant d'étudier les mécanismes impliqués dans l'adaptation cellulaire aux milieux encourageant ou inhibant leur croissance.</description><creator>Belkaïd, Wiaam</creator><contributor>Edward Ruthazer (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Using «in vivo» and «in vitro» tools to investigate the role of adhesion in cellular morphogenesis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xk81jq09n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1544bs73b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5712mb26b</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les tests de racine unitaire souffrent en général d'une puissance faible, de sérieuses distorsions de niveau, et d'une dépendance de paramètres de réglage. Tous les trois de ces défauts sont particulièrement prononcés dans les situations jugées les plus pertinentes pour les chercheurs empiriques, à savoir les petits échantillons, les aléas corrélées, et les transformations non linéaires des données. Un exemple important de ce dernier survient avec les séries chronologiques intégrées mais bornées (ou régulées), dont les distributions asymptotiques diffèrent considérablement de leurs homologues à cet égard, cette thèse comble une lacune dans la littérature en non régulées. A généralisant les contributions de [Cavaliere, 2005] et [Cavaliere and Xu, 2011] par le calcul des distributions limite des séries intégrées à un ordre fractionnaire mais régulées. Plusieurs algorithmes sont proposés à cette fin. La théorie est ensuite appliqée pour développer les statistiques ratio-de-variance fractionnaires proposées dans [Nielsen, 2009] pour les processus régulés. En outre, des résultats de [Troki ́c, 2013] sont étendus par la dérivation de la distribution asymptotique des séries fractionnaires avec une tendance linéaire. La puissance de ces statistiques dépend essentiellement de la longueur, de la direction et de la nature de l'intervalle de régulation. Lorsque l'intervalle est suffisamment large, les résultats de [Nielsen, 2009] sont reproduits. Dans tous les autres cas, la statistique a une puissance beaucoup trop faible. Cette thèse utilise également la théorie des ondelettes afin de proposer une famille de tests de racine unitaire, tous indépendants de paramètres de réglage, dans le domaine fréquence. Ces tests exploitent le spectre de puissance en ondelettes de la série observée, et sa somme partielle fractionnaire, pour construire un test de racine unitaire basé sur le rapport des énergies aux échelles différentes. Les tests ont une bonne puissance et bénéficient d'une réduction importante des distorsions de niveau. Celles qui restent sont pratiquement éliminées par l'utilisation d'une méthode proposée de wavestrap double rapide. Le dernier chapitre étend le travail de ct davidson-2007 en développant une théorie générale du bootstrap rapide itéré, et en démontrant sa capacité d'éliminer les distorsions sévères de niveau dans les tests de racine unitaire.</description><description>Unit root tests typically suffer from low power, severe size distortions, and dependence on tuning parameters. All three are particularly pronounced in situations deemed most relevant to empirical researchers, namely small samples, correlated errors, and nonlinear transformations of data. An important example of the latter arises with regulated (bounded) integrated time series which exhibit asymptotic distributions substantially different from their unregulated counterparts. In this regard, this thesis bridges a gap in the literature by generalizing the contributions of [Cavaliere, 2005] and [Cavaliere and Xu, 2011] to derive limiting distributions for regulated fractionally integrated series. Several algorithms are suggested for deriving the limiting distributions for these processes computationally. This theory is then applied to develop the fractional variance ratio statistics proposed in [Nielsen, 2009] for regulated processes. Moreover, results of [Troki ́c, 2013] are extended by deriving the asymptotic distribution of regulated (fractionally) integrated series with a linear trend. The power performance of these statistics depends crucially on the length, direction, and nature of the regulating interval. When the interval is sufficiently wide the results in [Nielsen, 2009] are replicated. In all other cases the statistic has unacceptably low power. This thesis also uses wavelet theory to propose a tuning parameter free family of unit root tests in the frequency domain. This test exploits the wavelet power spectrum of the observed series and its fractional partial sum to construct a test of the unit root based on the ratio of the resulting scaling energies. This statistic has good power and exhibits drastically reduced size distortions. Remaining size distortions are virtually eliminated using the proposed fast double wavestrap method. The final chapter extends the work of [Davidson and MacKinnon, 2007]to develop a theory for the general fast iterated bootstrap and demonstrates its efficiency in eliminating severe size distortions in unit root tests.</description><creator>Trokic, Mirza</creator><contributor>Jean Marie Dufour (Supervisor2)</contributor><contributor>Russell Davidson (Supervisor1)</contributor><date>2013</date><subject>Economics - General</subject><title>Distribution theory and inference for regulated integrated and fractionally integrated processes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6395wb88q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5712mb26b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Economics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2z10wt85v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La plasticité synaptique de longue durée et l'entreposage des mémoires nécessitent des mécanismes de contrôle de l'ARNm qui permettent des changements rapides dans l'expression des gènes en réponse à l'activité synaptique. Les protéines d'attachement à l'ARN sont une composante importante des mécanismes de contrôle de la traduction de l'ARNm. Ces protéines affectent le transport et la stabilité de leurs ARNm cible. La protéine reliée à Fragile X (FXR1P) est un membre de la famille Fragile X, des protéines d'attachement à l'ARN qui incluent FMRP et FXR2P. FXR1P est capable de réprimer et d'augmenter la traduction des ARNm cibles dans des lignées cellulaires non neuronales. Cependant, sa fonction dans les neurones demeure inconnue. L'hypothèse centrale de cette thèse est que FXR1P contrôle la traduction locale des ARNm intégrales au développement des épines dendritiques et à la plasticité synaptique des souris. Dans l'objectif de tester cette hypothèse, nous avons utilisé des techniques en biochimie moléculaire et en imagerie confocale afin d'étudier le modèle d'expression et la localisation subcellulaire de FXR1P ainsi que son association endogène ou exogène avec la machine de traduction. Ces expériences ont été réalisées dans des neurones en cours de développement. En utilisant une combinaison d'imagerie confocale, d'enregistrements electrophysiologiques de cellule entière et de libération de glutamate à deux photons nous avons pu mesurer l'effet net de l'augmentation des niveaux de FXR1P sur le nombre d'épines, leur morphologie et leur fonction. Enfin, nous avons étudié l'effet de la perte de FXR1P sur le développement des épines et sur la plasticité synaptique des souris adultes. Ceci a été réalisé en utilisant un knockout conditionnel dans une lignée de souris où le gène FXR1P a été éliminé des neurones du cerveau antérieur. De façon intéressante, nous avons trouvé que FXR1P se rassemblait autour de la machine de traduction des cellules dendritiques, mais surtout dans un sous-groupe de grosses épines dendritiques fonctionnellement actives. La délétion génétique de FXR1P a eu pour résultat une diminution de la densité et de la taille des épines dendritiques, ainsi qu'une augmentation de la synthèse de protéines et de la potentialisation à long terme de longue durée (PLT-L). Ensemble, ces résultats soutiennent l'idée que FXR1P est directement capable de contrôler la traduction locale dans un sous groupe d'ARNm requis dans la régulation du développement et de la gestion des épines dendritiques en restreignant l'amplitude de la PLT-L. Les résultats présentés dans cette thèse contribuent à notre savoir de l'importance que jouent les mécanismes de contrôle de la traduction protéinique dans la plasticité synaptique et la cognition.</description><description>Long-lasting synaptic plasticity and memory storage rely on mRNA control mechanisms that allow for rapid changes in gene expression in response to synaptic activity. RNA-binding proteins, which affect the transport, stability and translational state of their target mRNAs, are an important component of these translational control mechanisms. Fragile X Related Protein 1 (FXR1P) is a member of the Fragile X family of RNA-binding proteins, which also includes Fragile X Mental Retardation Protein (FMRP) and Fragile X Related Protein 2 (FXR2P). FXR1P is known to both repress and enhance the translation of its target mRNAs in non-neuronal cells. However, its function in neurons is currently unknown. The central hypothesis of this thesis is that FXR1P controls the local translation of mRNAs important for spine development and synaptic plasticity in mice. To test this hypothesis, we used biochemical and confocal imaging techniques to study the expression pattern and subcellular localization of FXR1P in developing neurons and to look at the association of endogenous and exogenous FXR1P with the translational machinery. We then used a combination of confocal imaging, whole-cell electrophysiological recordings and two-photon glutamate uncaging approaches to measure the effect of increasing levels of FXR1P on spine number, spine morphology and spine function. Finally, we used a conditional mouse knockout approach to selectively delete FXR1P from postnatal forebrain neurons and studied the consequences of FXR1P loss on spine development and synaptic plasticity in adult mice. Interestingly, we found that FXR1P clustered with the translational machinery in dendrites and at a subset of large, functionally-strong dendritic spines. Genetic deletion of FXR1P decreased spine density and spine size and enhanced protein-synthesis dependent long-lasting long-term potentiation (L-LTP). Together, these results support the idea that FXR1P is positioned to control the local translation of a subset of mRNAs required for regulating the maintenance of spines and restraining the size of L-LTP. The results presented in this thesis expand on our understanding of the importance of translational control mechanisms in synaptic plasticity and cognition. </description><creator>Cook, Denise</creator><contributor>Keith Murai (Supervisor)</contributor><date>2012</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Fragile X related protein 1 associates with the protein synthesis machinery and controls synaptic plasticity in mice</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/cj82kb733.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2z10wt85v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8623j2306</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Although the importance of studying central constructs across different levels of experience has long been recognized, most research on psychological need satisfaction has focused on general need satisfaction or need satisfaction in specific, isolated domains or situations. The present thesis aims to address this problem by investigating the role of psychological need satisfaction in multiple domains simultaneously for motivational and well-being outcomes at different levels of generality, as well the interplay among domains. The first article examines the associations between psychological need satisfaction, autonomous motivation, and subjective well-being simultaneously across multiple domains. Results show that need satisfaction is strongly related to both autonomous motivation and well-being in multiple domains, and that motivation acts as a partial mediator of the path between need satisfaction and well-being. The second article investigates how domain need satisfaction influences the adoption of self-concordant goals, laying the foundation for successful goal pursuit. Both these articles use an idiographic approach to look at the differences and similarities between the many important life domains in which individuals are involved, and consider the within-person variability between domains. The third article directly looks at the effects of experiencing such variability on school and overall adjustment. Overall, the three articles reveal new information about the variability and relative role of psychological needs in important life domains obscured by the previous focus on global need satisfaction. These findings highlight the importance of examining psychological need satisfaction in multiple life domains.</description><description>Bien que l'importance d'examiner des concepts centraux dans différents niveaux d'expérience soit reconnue depuis longtemps, la plupart des études sur la satisfaction des besoins psychologiques mettent l'accent sur la satisfaction des besoins en général ou dans des domaines ou des situations isolés. Le but de la présente thèse était de remédier ce problème en examinant le rôle de la satisfaction des besoins dans plusieurs domaines simultanément ainsi que l'interaction entre les domaines sur la motivation et le bien-être à plusieurs niveaux de généralité. Le premier article examine les liens entre la satisfaction des besoins psychologiques, la motivation autonome et le bien-être subjectif simultanément dans de multiples domaines. Les résultats démontrent que la satisfaction des besoins est liée à la fois à la motivation autonome et au bien-être dans plusieurs domaines, et que la motivation agit comme un médiateur partiel de la voie entre la satisfaction des besoins et le bien-être. Le deuxième article examine la façon dont la satisfaction des besoins dans les domaines influence l'adoption de buts autonomes, établissant un fondement pour l'accomplissement des buts. Ces deux articles utilisent une approche idiographique pour examiner  les différences et les similitudes entre les nombreux domaines importants et considèrent la variabilité intra-personnelle entre domaines. Le troisième article examine les effets de cette variabilité sur l'expérience scolaire et l'ajustement global. Ensemble, les trois articles révèlent de nouvelles informations sur le rôle des besoins psychologiques, soulignant l'importance d'examiner la satisfaction des besoins dans de multiples domaines.</description><creator>Milyavskaya, Marina</creator><contributor>Richard Koestner (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Psychology - Social</subject><title>Psychological need satisfaction in important life domains</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rr172153x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8623j2306</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8s45qd109</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La phonologie englobe les principes qui régissent l'apparition et la fonction des sons qui sont particuliers à une langue.  Plus précisément, la phonologie dicte quels sons sont pertinents et la manière dont ces sons sont interprétés à l'intérieur d'un système langagier spécifique.   La phonologie est non seulement importante lors de la compréhension de la parole, mais  elle l'est tout aussi lors de sa production.  Le traitement phonologique est donc un processus indispensable lors de la perception et la production de la parole. Malgré l'importance du traitement phonologique lors de la perception et la production de la parole, d'importantes lacunes quant aux mécanismes et à l'architecture du réseau neuronal sous-jacents existent.  Ce manque de connaissances peut être attribué en partie  au fait que le traitement phonologique est un processus complexe qui englobe plusieurs composantes et processus.  De plus, plusieurs facteurs comme le type de stimuli (mots, pseudomots, nonmots), la modalité de présentation (auditive, visuelle) ainsi que le type de tâche utilisé (passive, active) peuvent influencer le traitement phonologique.  Considérant que des études antérieures sur le traitement phonologique ont identifié un réseau neuronal incluant plusieurs régions lors de tâches visant à isoler différentes composantes phonologiques, de plus amples données expérimentales sont requises afin de discerner la fonction spécifique d'une région.  Afin d'étudier plus en profondeur l'architecture neuronale du traitement phonologique, trois expériences furent créées.  Des mesures comportementales ainsi que des techniques d'imagerie neurofonctionelle complémentaires furent utilisées.  À l'aide de l'imagerie par résonance magnétique (IRMf), l'effet de la modalité de présentation des stimuli (auditive, orthographique) ainsi que l'effet de tâches (perception de la parole passive, production de la parole) furent mesurés.  De plus, un métrique de complexité phonologique fût utilisé afin de manipuler la difficulté du traitement phonologique.  Les résultats de cette première étude démontrent que le type de tâche utilisé influence différemment le traitement phonologique lorsque les stimuli sont présentés de manière auditive ou orthographique.  Pour être plus précis, la modalité de présentation des stimuli a un plus gros impact sur les différences observées lors du traitement phonologique lorsqu'il n'y a pas de tâche concrète.  En autre, la région postérieure du gyrus inférieur frontal fût la seule aire corticale sensible à la manipulation phonologique lors des tâches de perception et de production.  Néanmoins, d'autres aires situées dans le cortex temporal supérieur démontrèrent une sensibilité à la manipulation phonologique.  Un résultat quelque peu inattendu fût l'absence de sensibilité du gyrus supramarginal (SMG) lors de la manipulation phonologique.   Dans le but d'explorer plus en profondeur le rôle de cette région, une région typiquement associée  au traitement phonologique, deux expériences de stimulation magnétique transcranienne furent effectuées.  Plus précisément, ces expériences explorèrent la contribution du SMG lors de tâches de mémoire verbale et de tâches de discrimination.  Les résultats démontrèrent que le SMG est une aire corticale recrutée lors de tâches de mémoire verbale mais ne participe pas au traitement phonologique. En somme, les résultats de ces trois expériences démontrent qu'afin de pouvoir caractériser les différentes composantes du traitement phonologique lors de la perception et la production de la parole, il faut comprendre et  déterminer l'effet qu'ont certains facteurs spécifiques sur l'information phonologique.  Ces connaissances sont primordiales afin de pouvoir développer des modèles linguistiques et psycholinguistiques  du traitement phonologique.</description><description>Phonology represents the building blocks of language as it determines which sounds (or patterns of sounds) are meaningful in specific languages, as well as how speakers interpret these sounds.  During speech production, phonology also dictates how specific sounds are produced in specific contexts.  Phonological processing is thus a crucial component of both speech perception and speech production.  Despite the importance of phonological processes to speech perception and speech production, their underlying mechanisms and their neural architecture have not yet been fully specified.  This gap in knowledge can be attributed to the complexity associated with phonological processing, which can be influenced by different factors (e.g. types of stimulus (words, pseudowords, nonwords), modality of stimulus presentation (auditory, orthographic) and task demands (passive, active)).  In addition, given the large number of potential independent factors, experimental design considerations are critical to ensure that the processes under investigation are representative of phonology.  While previous research on phonological processing during speech perception and speech production has identified a broad array of brain regions sensitive to phonological manipulations or their representations, the specific contributions of these regions remain unclear.  In order to couple aspects of phonological processing to specific brain regions, three complementary studies were conducted using behavioural measures and functional neuroimaging.  Using functional magnetic resonance imaging (fMRI), stimulus modality (e.g. auditory, orthographic), task demands (passive speech perception, speech production) and phonological complexity were manipulated to profile the underlying phonological processing architecture common to speech perception and speech production.  The results revealed that the most prominent neural processing differences associated with the manipulation of phonological complexity and stimulus modality occurred during speech production rather than speech perception.  Brain areas associated with the task variables and sensitive to phonological complexity included the posterior part of the inferior frontal gyrus (IFGpo), during both speech perception and speech production, and regions along the superior temporal plane during speech production.  An unexpected finding was the lack of sensitivity of the supramarginal gyrus  (SMG), a region that has been previously associated with phonological processing, to phonological complexity.  To clarify the role of the SMG in phonological processing two transcranial magnetic stimulation studies were conducted. Subjects were tested on a same/different judgment task to assess phonological processing and an n-back verbal task to assess verbal working memory. The results of the two experiments confirmed that the SMG is involved in verbal working memory, a more domain-general process, but not in the encoding of phonological information.   Altogether, the results from these experiments reflect on a number of important component processes that contribute to or integrate with phonological processing during speech perception and speech production.  This information will add to the depth of knowledge needed to further develop current linguistic and psycholinguistic models of language and contribute to our understanding of how phonological units are represented and processed at the neural level.</description><creator>Deschamps, Isabelle</creator><contributor>Gracco, Vincent (Supervisor2)</contributor><contributor>Baum, Shari (Supervisor1)</contributor><date>2013-01</date><subject>Language - Linguistics</subject><title>Phonological processing: Insights from sonority differences during speech perception and production</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1n79h779h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8s45qd109</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Communication Sciences and Disorders</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:n296x256g</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La préoccupation avec l'épuisement des ressources naturelles a conduit à l'élaboration des bio-composites à base de fibres renouvelables telles que le lin. Bien que ces fibres sont utilisées dans certaines applications, il y a un manque de compréhension au sujet de leurs besoins de traitement par rapport à leurs uniques propriétés physiques et chimiques. En outre, il y a peu d'information sur les liens entre leur comportement et la performance des traitements mécaniques. Dans le but de répondre à ces liens inconnus, cette thèse présente une méthodologie de caractérisation des fibres de lin pour une utilisation dans le procédé d'infusion de résine et tient compte de deux études de cas importantes dans le but d'améliorer l'état-de-l'art pour cette classe de matériaux.Les fibres de lin ont d'abord été caractérisé au niveau des fibres en faisant l'analyse de l'angle de contact, analyse thermique gravimétrique, microscopie électronique à balayage et la pycnométrie hélium. L'analyse de l'angle de contact a révélé une réduction de la composante polaire de l'énergie de surface après l'application des traitements silane et époxy dilué. Une méthode a été ensuite développée pour la caractérisation de la compression et de la perméabilité de lin à base de tissus, pour la modélisation du processus d'infusion de résine. Ces paramètres ont été quantifiés et utilisés comme input dans un modèle de processus 1D qui comprenait la pression capillaire. Le traitements alcalin a démontré une augmentation de la pression de compactage nécessaire pour une porosité donnée, en raison de l'augmentation de la fibrillation. Par conséquent, une caractérisation mécanique a révélé une baisse de propriétés de flexion pour le lin/époxy composites fabriqués par infusion de résine pour des tissus traités avec alcalines en raison d'une diminution de la fraction volumique de fibres. Une diminution des propriétés en flexion a également été notée quand le contenu de vide augmente.Dans un effort pour améliorer l'état-de l'art pour cette classe de matériaux, une étude de cas a été réalisée sur l'incorporation de nano-modificateurs dans le procédé d'infusion de résine. Du nano-cellulose a été constituée par deux nouvelles techniques; une méthode de 'greffage' et un procédé 'wet-layup' qui intègre une solution aqueuse NC avant l'infusion. Les deux méthodes ont démontré une augmentation de l'endommagement des composites après avoir été soumis à des impacts, qui suggère que le nano-modificateur n'a pas augmenté les propriétés interlaminaires. Toutefois, une augmentation de la résistance au cisaillement interlaminaire a été observée par un faisceau de test court en raison d'une augmentation de la fraction volumique des fibres à la suite d'effets de ramollissement et de lubrification provenant de l'utilisation de la solution aqueuse NC.Une deuxième étude de cas a abordé la principale source de vides dans une classe de lin/époxy préimprégnés. Une série d'essais de compactage et d'analyse thermique gravimétrique suggère que la manque d'humidité et de résine ont été la principale source de vides dans préimprégnés disponibles. Des panneaux fabriqués dans un autoclave à pression variant suggére que le dernier de ces questions était le problème dominant pour les matériaux étudiés. La présence de vides a finalement causé une dégradation des propriétés d'absorption d'humidité pour les composites lin/époxy.Cette étude souligne le caractère couplé du procédé d'infusion de résine et les implications de l'utilisation de traitement chimique des fibres de lin. En outre, il met en évidence les conséquences négatives de vides sur la performance des composites lin/époxy. Il fournit également des données utiles sur la chimie de surface des fibres, perméabilité, le compactage et la performance mécanique des composites à base de lin. Cette aide favorise le développement de cette classe de matériaux dans le but d'augmenter leur potentiel d'utilisation dans des structures portantes.</description><description>Increasing concerns over depleting natural resources has led to the development of so-called biocomposites based on fibres from renewable resources such as flax. Although these fibres are seeing use in some applications, there is a lack of understanding concerning their processing requirements in relation to their unique physical and chemical properties. Furthermore, there is limited information regarding the links between their processing behaviour and mechanical performance. With the aim of addressing these missing links, this thesis presents a methodology for characterizing flax fibres for application in the resin infusion process and considers two important case studies with the overall goal of improving the state-of-the-art for this class of materials.Flax fibres were first characterized at the fibre level by advancing contact analysis, thermal gravimetric analysis, scanning electron microscopy and helium pycnometry. The advancing contact analysis revealed a reduction in the polar component of surface free energy after the application of silane and diluted epoxy treatments. A methodology was then developed for the characterization of the compaction and permeability of flax-based fabrics for the modelling of the resin infusion process. These parameters were quantified and used as input in a 1D process model that included capillary pressure. The model predictions for flow front evolution were shown to be in good agreement with experimental data. Alkaline treatments were shown to increase the required compaction pressure for a given porosity due to an increase in fibrillation. This had direct implications in the context of resin infusion processing due to the coupled nature of flow and compaction in this process. Consequently, a mechanical characterization revealed a decrease in flexural properties for alkaline-treated flax/epoxy composites manufactured by resin infusion due to a decrease in fibre volume fraction. A decrease in flexural properties was also noted with increasing void content.In an effort to improve the state-of-the-art for this class of materials, a case study was carried out on the incorporation of nano-modifiers in the resin infusion process. Nanocellulose was incorporated by two novel techniques; a 'grafting' method and a wet-layup method that incorporated an aqueous NC solution in the resin infusion pre-filling stage. Both methods were shown to lead to an increase in damage to the composites after subjection to a drop-weight impact event which suggested that the nano-modifier did not increase the interlaminar properties. However, an increase in interlaminar shear strength was observed by a short beam test due to an increase in fibre volume fraction as a result of softening and lubrication effects arising from the use of the aqueous NC solution.A second case study addressed the primary source of voids in a class of flax/epoxy prepregs which are generally used as a benchmark for composites manufactured by the resin infusion process. A series of compaction tests and thermal gravimetric analysis suggested that moisture and resin starvation were the primary source of voids in commercially available prepregs. Panels manufactured in an autoclave at varying pressures suggested that the latter of these issues was the dominant problem for the studied materials. The presence of voids was finally shown to lead to increased moisture sorption for flax/epoxy composites.This study stresses the coupled nature of the resin infusion process and the full implications of the use of chemical treated flax fibres. Additionally, it demonstrates the negative consequences of process-induced voids on the performance of flax/epoxy composites. It also provides useful data on the fibre surface chemistry, permeability, compaction and mechanical performance of flax-based composites. This assists in furthering the development of this class of materials with the goal of increasing their potential for use in load-bearing structures.</description><creator>Phillips, Steven</creator><contributor>Larry Lessard (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Mechanical </subject><title>Characterization of flax fibres for application in the resin infusion process</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6t053k598.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/n296x256g</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p8418r648</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte Les effets indésirables des médicaments (EIM) sont une cause importante de mortalité.  Les méthodes actuelles de pharmacovigilance sous-estiment l'incidence des EIM et sont inefficientes. De plus, les médecins prescrivent souvent des médicaments pour des indications pour lesquelles ils n'ont pas été approuvés (usage non indiqué), une pratique associée à des EIM hautement médiatisés.  Il y a donc un urgent besoin de développer de nouvelles méthodes de pharmacovigilance. À cette fin, les dossiers de santé électroniques (DSE) pourraient être utiles, notamment si l'indication de traitement et la raison justifiant l'arrêt d'un médicament y sont documentées.Objectifs1) Déterminer l'exactitude d'un DSE à documenter les arrêts de traitement médicamenteux; 2) Déterminer la sensibilité et la valeur prédictive positive d'un DSE à documenter les indications de traitement; 3) Évaluer la prévalence des prescriptions non indiquées en soins primaires et les déterminants y étant associées. 4) Déterminer l'association entre l'utilisation non indiquée des médicaments et les EIM. Méthodes Pour atteindre ces objectifs de recherche, j'ai réalisé quatre études en utilisant le DSE Medical Office of the XXI century (MOXXI). Premièrement, j'ai mené une étude de validation afin d'évaluer la sensibilité, la spécificité et les valeurs prédictives positive (VPP) et négative (VPN) du DSE MOXXI à documenter les ordonnance d'arrêt de traitement. Deuxièmement, j'ai mené une étude de validation afin d'évaluer la sensibilité et la VPP de MOXXI à documenter les indications de traitement. Troisièmement, j'ai estimé la prévalence de l'usage non indiqué des médicaments en soins primaires, ainsi que la robustesse des données supportant ce type d'usage. Quatrièmement, j'ai utilisé MOXXI afin d'évaluer l'association entre l'usage non indiqué des médicaments et les EIM. Résultats Manuscrit 1 La sensibilité de MOXXI à identifier des arrêts de traitements est de 67,0% (IC à 95%: 54,1 - 77,7), la spécificité est de 99,7% (IC 95%: 99,5, 99,9), la VPP est de 97,3% (IC à 95%: 95,6 - 98,7). Manuscrit 2 La sensibilité de l'indication de traitement documentée dans MOXXI était de 98,5% (IC à 95%; 96,5% - 99,5%) et sa VPP était de 97,0% (IC à 95%, 94,2% - 98,6%). Manuscrit 3 La prévalence de l'usage non indiqué des médicaments est de 11,0% parmi 253 347 prescriptions reçues par 50 823 patients. On estime que 79,0% des prescriptions non indiquées ne sont pas justifiées empiriquement. L'usage non indiqué des médicaments est le plus élevé pour les médicaments du système nerveux central (26,3%), dont les anticonvulsivants (66,6%), les antipsychotiques (43,8%) et les antidépresseurs (33,4%). Des taux élevés d'usages non indiqués des médicaments ont été démontrés pour les médicaments n'ayant que 1 ou 2 indications approuvées, les médicaments plus anciens, chez les femmes et pour les médecins plus empiristes. Manuscrit 4 Le taux d'EIM associé à un usage non indiqué des médicaments (19.8/10 000 personnes-mois) est plus élevé que celui pour les usages indiqués (12,5 pour 10.000 personnes-mois) [HR : 1,43; IC à 95% : 1,29 -  1,59)]. Les usages non indiqués, non justifiés empiriquement, ont un taux encore plus élevé d'EIM (21,8 pour 10.000 personnes-mois) par rapport aux usages indiqués [HR : 1,53; IC à 95% : 1,37 - 1,72]). Les patients plus jeunes, les femmes et les patients ayant reçu ≥8 médicaments ou des agents anti-infectieux ont un risque accru d'EIM. Conclusion Un DSE peut documenter avec précision les indications de traitement, les EIM et d'autres résultats de traitement. Les données relatives à l'indication de traitement pourraient être combinées à celles relatives aux résultats cliniques afin de créer un nouvel outil de pharmacosurveillance. L'usage non indiqué des médicaments est un déterminant indépendant des EIM. Les DSE devront intégrer les indications et les résultats de traitements afin de faciliter l'évaluation de la sécurité et de l'efficacité des médicaments.</description><description>Background Adverse drug events (ADE) are leading cause of death. Current pharmacosurveillance methods rely on passive reporting to monitor drug safety, but this is slow and many ADEs are unreported. Moreover, physicians regularly prescribe drugs for indications for which they were never tested (off-label use), despite some highly-publicized associations with ADEs. We urgently need timely pharmacosurveillance methods to monitor drug safety and effectiveness for on- and off-label uses. Electronic health records (EHR) may help fill this void if they document the reasons for drug prescription (treatment indications) and discontinuation (e.g. adverse drug event, ineffectiveness). Objectives 1) To determine the accuracy of an EHR system in documenting orders for drug discontinuation and dose changes of prescription drugs. 2) To determine the sensitivity and positive predictive value of using an EHR to document treatment indications at the time of prescribing. 3) To evaluate the prevalence of off-label prescribing and its drug, patient and physician determinants in primary care. 4) To determine the association between off-label use and ADEs. Methods I conducted four studies using the Medical Office of the XXI century (MOXXI) EHR system, developed by the McGill clinical and health informatics research group. First, I conducted a validation study to assess the sensitivity, specificity, positive and negative predictive value of the MOXXI EHR system in documenting prescription drug discontinuation and dose-change orders by comparing with information from physician-facilitated chart review. Second, I assessed the sensitivity and the positive predictive value of MOXXI EHR in documenting treatment indications. Third, I estimated the prevalence of off-label prescribing and assessed the strength of scientific evidence for off-label use. Moreover, the drug, patient and physician determinants of off-label prescribing were assessed. Fourth, I assessed the association between off-label use and ADE using incident drug prescriptions, treatment indications and ADE data collected using an EHR. Results Manuscript 1 The sensitivity of the EHR in identifying physician-initiated drug discontinuations and dose-changes was 67.0% (95% CI: 54.1, 77.7), the specificity was 99.7% (95% CI: 99.5, 99.9), and the positive predictive value was 97.3% (95% CI: 95.6, 98.7). Manuscript 2 The sensitivity of the EHR treatment indication was 98.5% (95% CI; 96.5%, 99.5%) and the PPV of the system in identifying the treatment indication was 97.0% (95% CI; 94.2%, 98.6%). Manuscript 3 The prevalence of off-label use was 11.0% of 253,347 prescriptions written to 50,823 patients. 79.0% of off-label prescriptions lacked strong scientific evidence. Off-label use was highest for CNS drugs (26.3%), including anticonvulsants (67%), antipsychotics (44%), and antidepressants (33%). Higher risk of off-label use was demonstrated in drugs with 1-2 approved indications, older drugs, in women and in physicians with less evidence-based orientation. Manuscript 4 Off-label use and off-label use without strong scientific evidence had higher risk of ADE compared to on-label use [HR, 1.43 (95% CI, 1.29, 1.59) and HR, 1.53 (95% CI, 1.37, 1.72), respectively]. Younger patients, women, and patients who received ≥8 drugs or anti-infective drugs had increased ADE risk. Conclusion I have shown for the first time that an EHR system can accurately document physician-identified treatment indications and adverse drug events and other treatment outcomes. The treatment indication data could measure prevalence of off-label use. In addition, the treatment indication data, combined with drug treatment outcome data, could create a novel pharmacosurveillance tool. Moreover, I demonstrated that off-label prescribing is an independent determinant of ADEs. Future EHRs should incorporate treatment indication and treatment outcome features to monitor the safety and effectiveness of on- and off-label uses of drugs.</description><creator>Eguale, Tewodros</creator><contributor>Robyn Tamblyn (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>Novel use of electronic health record (EHR) to estimate the prevalence of off-label prescribing, determinants and its association with adverse drug events (ADE)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0c483n559.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p8418r648</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z316q4928</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Il est important de faire avancer la recherche et la théorie de l'image corporelle et de l'émotion consciente du soi a travers l'eventail de possibles expériences émotionnelles conscientes corporelles du soi et leurs uniques débouchés. Toutefois, l'investigation de ces émotions spécifiques nécessite le développement et l'utilisation d'instruments conçus pour détecter des expériences émotionnelles. L'objectif de ces deux études inter-relationnels est de développer et évaluer des propriétés psychométriques bien précises de deux instruments d'évaluations auto-administrés d'émotions conscientes corporelles et ensuite de les utiliser dans des contextes d'apparence et d'aptitudes physiques. L'étude 1 implique le développement et la validation de preuves pour un outil d'évaluation des émotions liées à l'apparence tels que la honte, la culpabilité, la fierté authentique et la fierté hubristique (the Body and Appearance-Related Self-Conscious Emotions Scale; BASES). L'étude 2 se focalise sur les aspects d'aptitude physique de ces émotions (the Body-Related Self-Conscious Emotions Fitness scale; BSE-FIT). Les données des deux études ont été recueillies simultanément. Les phases 1 des études 1 et 2 impliquent le développement initial des examens BASES et BSE-FIT, sur une base quantitative et qualitative. L'objectif est de développer une série d'items qui reflètent chacun des quatre piliers émotionnels couramment utilisés pour l'apparence (étude 1) ou l'aptitude physique (étude 2). Ce processus a permis d'identifier 43 items pour le BASES et 41 items pour le BSE-FIT. Dans la phase 2 un panel d'experts a revu les échelles et les items afin de vérifier la validité du contenu. L'objectif était d'examiner la pertinence et la représentativité des items de BASES et BSE-FIT. La majorité des items a été cotée pertinente et représentative pour les 2 échelles de gradation. BASES et BSE-FIT ont été modifiés pour inclure respectivement 24 et 25 items. Les participants (N=154) de la phase 3 ont complété BASES et BSE-FIT, et un questionnaire. Les objectifs étaient de: (a) faire un test d'essai de BASES et BSE-FIT avec des adolescents et des adultes pour examiner la fréquence de l'endossement, la moyenne des items, la variabilité, la distribution de l'échelle, les corrélation inter et total-items, (b) examiner les facteurs de structure de BASES et BSE-FIT et (c) investiguer des preuves de validités discriminatoires, consistantes et convergentes des sous-échelles de BASES et BSE-FIT. Les sous-échelles des instruments ont démontré des preuves de fiabilité, corrélation total-items, consistance interne, validité convergente et discriminatoire. Une solution avec 4 facteurs qui reflète la honte, la culpabilité, la fierté authentique et hubristique a été supporté pour les échelles de BASES et BSE-FIT. Des modifications supplémentaires ont été effectuées, résultant en une version de 16 items pour BASES et BSE-FIT. Les objectifs de la phase 4 étaient d'investiguer des preuves de fiabilité (consistance interne, stabilité temporelle) et validité (structure interne, convergence, capacité discriminatoire) des scores BASES et BSE-FIT avec un échantillon indépendant d'adolescents et d'adultes. Les participants (n=300) ont complété BASES, BSE-FIT, et un questionnaire. Un groupe à part (n=155) et un sous groupe aléatoire (n=37) ont complété BASES et BSE-FIT deux semaines plus tard.  Collectivement, ce programme de recherche procure la preuve d'instruments psychométriques solides qui ont été conçus pour détecter les émotions, de la honte, la culpabilité, et de fierté authentique et hubristique qui ont trait à l'apparence externe et/ou l'aptitude physique. Bien que la validation soit en cours, BASES et BSE-FIT promettent d'être utiles en recherche et en pratique. Le développement et la validation de ces échelles ont le potentiel d'avoir un impact important sur l'avancement de la recherche sur l'image corporelle et les émotions conscientes corporelles.</description><description>It is important to advance body image and self-conscious emotion research and theory by understanding the array of possible body-related self-conscious emotional experiences and their respective outcomes. Investigating these specific emotions requires the development and use of an instrument designed to capture both positive and negative appearance and fitness-related self-conscious emotional experiences. The purpose of the two interrelated measurement development studies was to develop and evaluate select psychometric properties of two self-report instruments of body-related self-conscious emotions for use in appearance and fitness contexts. Study 1 involved the development of and validation evidence for a self-report instrument assessing appearance-related shame, guilt, authentic pride, and hubristic pride (the Body and Appearance-Related Self-Conscious Emotions Scale; BASES), while Study 2 focused on an instrument designed to capture fitness-related aspects of these emotions (the Body-Related Self-Conscious Emotions Fitness scale; BSE-FIT). Data for both studies were collected simultaneously. Phase 1 of Studies 1 and 2 involved the initial development and refinement of the BASES and BSE-FIT, which were based on quantitative and qualitative feedback. The objective was to develop a set of suitable items that reflected shame, guilt, and hubristic and authentic pride for use in appearance (Study 1) or fitness (Study 2) contexts. This process resulted in 43 items for the BASES and 41 items for the BSE-FIT. In Phase 2 of Studies 1 and 2, a panel of experts reviewed the scale and items for evidence of content validity. The objective was to examine the relevance and representativeness of the BASES and BSE-FIT items. The majority of items were rated as being content relevant and representative for both scales. The BASES and BSE-FIT were modified to a 24 and 25-item version, respectively. Participants (N=154) in Phase 3 of Studies 1 and 2 completed the BASES, BSE-FIT, and a self-report questionnaire package. The objectives were to: (a) pilot test the BASES and BSE-FIT with adolescents and adults to examine endorsement frequency, item means, variability, scale distributions, inter-item and item-total correlations, (b) examine the factor structure of the BASES and BSE-FIT, and (c) investigate evidence of the internal consistency and concurrent, convergent, and discriminant validity of the BASES and BSE-FIT subscale scores. The instrument subscales demonstrated evidence for internal consistency, item-total correlations, and concurrent, convergent, and discriminant validity. A 4-factor solution was supported reflecting body-related shame, guilt, authentic and hubristic pride for both the BASES and BSE-FIT scale responses. Further modifications were made, resulting in a 16-item version for each the instruments. The objectives of Phase 4 of Studies 1 and 2 were to investigate evidence of the reliability (internal consistency, temporal stability) and validity (internal structure, convergent, concurrent, and discriminant) of the BASES and BSE-FIT scores with an independent sample of older adolescents and adults. Participants (n=300) completed the BASES, BSE-FIT, and a questionnaire package. A separate sample (n=155) and random subsample (n=37) completed the BASES and BSE-FIT two weeks later, respectively. Collectively, this program of research provides evidence for psychometrically sound instruments that were designed to capture appearance and fitness-related aspects of shame, guilt, and hubristic and authentic pride. While validation is an ongoing process, the BASES and BSE-FIT show promise for use in both research and practice. Overall, the development and validation of these scales may have strong implications for the advancement of body image and body-related self-conscious emotion research.</description><creator>Castonguay, Andree</creator><contributor>Catherine Sabiston (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Education - Physical</subject><title>Advancing the measure of self-conscious emotions: development &amp; validation of the body and appearance-related self-conscious emotions (BASES) &amp; the body-related self-conscious emotions fitness scales (BSE-FIT) scales</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hm50tv94v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z316q4928</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0k225f51p</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis explores the new role that Quebec literature textbooks and anthologies play following the Robillard education reform in 1993. In order to do so, we adopted a hybrid methodology that combines the concepts from the literary institution theory, the sociology of books and publishing, and from the reception theory.Following a brief reminder of the definition of literary anthology , we present the reform's main guidelines concerning the teaching of Quebec literature. We then propose a study of its key issues, before briefly presenting our two studied works. A macro analysis of the textbooks, their structure and  the introductions to the authors precedes the exposition of the didactic presentation of the selected literary works. This part of the memoir is then dedicated to the micro analysis of the two major works whose literary categorisation remains problematic; Ringuet's novel Trente Arpents, and  Alfred DesRochers' poetry collection À l'Ombre de l'Orford. We are led to observe that the institutional influence mainly leads to the valorisation of textbooks proposing a structuralist view of literature,  in which a quick categorisation of the works allows little room for nuances. This then leads us to identify the tensions inherent to didactic literary works linked to the reform, namely the tensions between- the complex nature of literature and the technical, normative and biased approach advised by the reform;- the desire to offer an exhaustive historical overview of literature versus an intensified focus put on works written in the second part of the 20th century, as required by the new program.At the end of this study, we are called to redefine both the anthology and the textbook. This leads us to distinguish in terms of their respective goals between the anthology dedicated to the teaching of literature and the literary textbook.</description><description>Le présent mémoire explore le rôle nouveau que les ouvrages d'enseignement de la littérature québécoise au collégial ont été appelés à jouer après la réforme de l'éducation de 1993 (la réforme Robillard). Pour ce faire, nous avons adopté une méthodologie hybride combinant des notions issues de la théorie de l'institution littéraire, de la sociologie du livre et de l'édition ainsi que de la théorie de la réception. Après avoir rapidement rappelé la définition de l'anthologie littéraire, nous exposons les grandes lignes de la réforme relative à l'enseignement de la littérature québécoise. Nous proposons ensuite une étude de ses principaux enjeux avant de présenter brièvement nos œuvres témoins. La macroanalyse des ouvrages didactiques et de leur structure, ainsi que des textes de présentation des auteurs précédera enfin l'exposition de la présentation didactique des œuvres. Celle-ci est effectuée à partir de la microanalyse des pages dédiées à deux textes dont la catégorisation littéraire demeure problématique, soit le roman de Ringuet (Philippe Panneton) Trente Arpents et le recueil de poésies d'Alfred DesRochers À l'Ombre de l'Orford. Nous en arriverons à voir que l'influence institutionnelle a pour principales conséquences la valorisation des ouvrages proposant une vision structuraliste de la littérature où la catégorisation rapide des œuvres laisse peu de place aux nuances. Cela nous amènera à constater les tensions inhérentes aux ouvrages didactiques de la littérature dans le cadre de la réforme, à savoir les tensions entre :-    la nature complexe de la littérature et l'approche technique, normative et orientée que valorise la réforme;-    le désir d'offrir un enseignement complet de la littérature sur le plan historique et l'accentuation de l'importance de la seconde moitié du vingtième siècle que requiert le nouveau programme. Au terme de cette étude, nous serons appelée à redéfinir l'anthologie et le manuel de littérature. Nous en arriverons à distinguer de manière opératoire l'anthologie littéraire destinée à l'enseignement de la littérature et le manuel de littérature, en regard de leur visée respective.</description><creator>Breton Tran, Sophie</creator><contributor>Michel Biron (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Literature - Canadian (French) </subject><title>Ringuet et DesRochers au programme: étude comparée de cinq ouvrages didactiques de littérature québécoise</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9w032637r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0k225f51p</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0v838393z</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Chronic lymphocytic leukemia (CLL) is a cancer of the white blood cells (B cell lymphocytes). It is an indolent disorder that results in the accumulation of CD5+ B cells. In CLL, resistance to cell death is attributed to the overexpression of several key pro-survival proteins (i.e. B-cell lymphoma 2 (Bcl-2) and myeloid cell leukemia- 1 (Mcl-1)) that belong to the apoptotic Bcl-2 family of proteins. Bcl-2 and Mcl-1 overexpression deregulates both the apoptotic and autophagic signaling pathways and contributes to tumorigenesis. Oncolytic virotherapy has emerged as a novel anti-cancer therapy for the treatment of a variety of malignant disorders. Oncolytic virus (OV) Vesicular stomatitis virus (VSV)-AV1 takes advantage of genetic defects present within cancerous cells and preferentially targets and kills them. Normal cells are spared the cytotoxic effects of viral lysis and are left unharmed. CLL cells are largely resistant to VSV oncolysis due to an elevated protein expression level of Bcl-2 and Mcl-1 as well as the inhibitory interactions Bcl-2 and Mcl-1 form with pro-apoptotic and pro-autophagic proteins. It is a common approach to use combination therapy to overcome limitations with single agent treatment. In the studies presented within, VSV-AV1 treatment was combined with small-molecule Bcl-2 inhibitors as a means to overcome resistance to oncolytic virtotherapy observed in CLL patients.In the first strategic approach, we combined low-dose amounts of the pan–Bcl-2 inhibitor, Obatoclax, with VSV-AV1 and examined the effect on the apoptotic signaling pathway. Obatoclax and VSV-AV1 synergistically enhanced cell death in primary CLL cells. The combination therapy induced intrinsic apoptotic signaling through the activation of caspases-3 and -9 cleavage. Inhibitory complexes between Bcl-2:Bax and Mcl-1:Bak were disrupted as well. Pro-death protein, Noxa, was upregulated following VSV-AV1 infection and as identified as a critical mediator of apoptotic cell death..In the second approach, we examined VSV-AV1 virotherapy in combination with Bcl-2 inhibitors (Obatolcax or ABT-737) to elucidate the role of the autophagic pathway on cell death in primary CLL cells. We also investigated the crosstalk between the autophagic and apoptotic pathways following combination treatment. Bcl-2 inhibitor/VSV-AV1 therapy led to increased LC3-II and reduced p62 proteins levels, which signify the activation of autophagy. Inhibition of autophagy, with 3-methyladenine, significantly increased apoptotic cell death induced by Bcl-2 inhibitor/VSV-AV1 treatment. The combination therapy also abrogated Bcl-2:Beclin interactions thus stimulating the induction of autophagy.Altogether, our therapeutic strategies indicate that Bcl-2 inhibitors improve VSV-AV1 oncolysis in treatment-resistant hematological malignancies, such as CLL, with characterized defects in apoptotic and autophagic responses. </description><description>La leucémie lymphoïde chronique (LLC) est un cancer qui affecte les globules blancs et provient de l'accumulation des lymphocytes B CD5+. La résistance à la mort cellulaire est attribuée à la surexpression de plusieurs protéines de pro-survie tel que « B-cell lymphoma 2 » (Bcl-2) et « myeloid cell leukemia (Mcl-1) » qui appartiennent à la famille de protéines apoptotiques Bcl-2. La surexpression de Bcl-2 et Mcl-1 dérégule les voies de signalisations apoptotiques et autophagiques et contribue au développement de la tumeur. La virothérapie oncolytique a démontré son efficacité comme nouvelle thérapie anticancéreuse pour le traitement de plusieurs types de tumeur. Le virus de la stomatite vésiculaire (VSV)-AV1 est un virus oncolytique qui prend avantage des anomalies génétiques présentes dans les cellules cancéreuses pour préférentiellement infecter et détruire ces dernières tandis que les cellules normales sont épargnées de la lyse virale. Cependant, les cellules affectées par LLC sont tout de même résistante à l'oncolyse par VSV à cause d'un niveau d'expression élevé des protéines Bcl-2 et Mcl-1, et de leur effet inhibiteur sur les protéines pro-apoptotiques et pro-autophagiques. Les thérapies combinées permettent de dépasser les limites imposées par les traitements utilisant un seul agent anticancéreux. Dans la présente étude, le traitement oncolytique VSV-AV1 a été combiné avec un autre agent anticancéreux, une molécule inhibitrice de Bcl-2, pour surpasser la résistance au traitement oncolytique par VSV-AV1. Dans une première stratégie, nous avons combiné une faible dose d'Obatoclax, un inhibiteur de Bcl-2, avec VSV-AV1 et examiné l'effet sur la voie de signalisation apoptotique. Obatoclax et VSV-AV1 ont augmenté de façon synergique la mort cellulaire des cellules primaires isolées de patients atteints de LLC. La thérapie combinée a induit la signalisation apoptotique intrinsèque en activant la caspase-3 et caspase-9 ainsi qu'en séparant les complexes inhibiteurs Bcl-2:Bax et Mcl-1:Bax. De plus, l'expression de la protéine pro-apoptotique Noxa a augmenté suite à l'infection avec VSV-AV1 et il a été démontré que cet événement est critique pour enclencher la mort cellulaire par apoptose. Dans une deuxième stratégie, nous avons examiné le rôle de la voie de signalisation de l'autophagie dans la mort cellulaire des cellules primaire LLC suite à la thérapie oncolytique avec VSV-AV1 en combinaison avec Obatoclax ou ABT-737, deux inhibiteurs de Bcl-2. Nous avons étudié l'interaction entre l'autophagie et l'apoptose suite au traitement combiné et démontré que le traitement a augmenté le niveau de LC3-II et a réduit le niveau de la protéine p62, ce qui indique une activation de l'autophagie. En contrepartie, l'inhibition de l'autophagie avec le 3-methyladénine a augmenté de façon significative la voie apoptotique. La thérapie combinée a également bloqué l'interaction entre Bcl-2 et Bectin et par conséquent stimulé l'induction de l'autophagie. Les stratégies thérapeutiques examinées dans cette étude indiquent que les inhibiteurs de Bcl-2 améliorent l'oncolyse virale dans les leucémies résistantes aux traitements simples et qui sont caractérisées par des anomalies dans la réponse apoptotique et autophagique, tel qu'observé chez les patients atteints de LLC. </description><creator>Samuel, Sara</creator><contributor>Rongtuan Lin (Supervisor2)</contributor><contributor>John Hiscott (Supervisor1)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Vesicular stomatitis virus and BCL-2 inhibitor combination therapy for the treatment of chronic lymphocytic leukemia</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440x208.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0v838393z</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Microbiology and Immunology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d504rp66b</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le but de ces études était de déterminer la contribution des différentes subdivisions du cortex pariétal postérieur dans l'écriture et la lecture. La première étude examine, grâce à l'imagerie par résonance magnétique fonctionnelle, les activités observées pendant l'écriture dans des conditions variées. Les résultats montrent que la région antérieure du lobule pariétal postérieur (l'aire cytoarchitectonique PE) est impliquée dans l'écriture. Il existe une corrélation entre l'augmentation d'activité dans l'aire PE et dans la partie antérieure du gyrus supramarginal quand l'écriture est produite à la présentation de la photo d'un objet. Par contre, quand l'écriture est produite en réponse à un mot qui vient d'être lu, il existe une corrélation entre l'augmentation d'activité observée dans l'aire PE et la région du gyrus angulaire. Cette première étude montre une dissociation entre les contributions respectives du lobule pariétal supérieur, du gyrus supramarginal, et du gyrus angulaire dans l'écriture et la lecture. La caractérisation de l'anatomie de la région du gyrus angulaire dans des termes plus précis est fondamentale pour examiner avec précision la localisation des activités observées lors de la lecture. La définition du gyrus angulaire (la région corticale localisée autour de la partie caudale du sillon temporal supérieur) reste largement imprécise pour une région corticale complexe. La seconde étude vise à décrire en détail la morphologie de la région du gyrus angulaire sur la base d'images structurelles obtenues chez 45 sujets humains sains grâce à l'imagerie par résonance magnétique. Les résultats démontrent que, caudalement, trois branches émergent du sillon temporal supérieur et remontent dans le lobule pariétal inférieur, constituant le gyrus angulaire (cSTS1, cSTS2, cSTS3).La troisième étude, basée sur les résultats obtenus dans la seconde étude, vise à déterminer les relations entre les branches caudales du sillon temporal supérieur et les activités observées pendant l'écriture et la lecture. Les résultats suggèrent que l'activité observée pendant la lecture est localisée entre la seconde (cSTS2) et la troisième branche (cSTS3) du sillon temporal supérieur caudal, (l'aire cytoarchitectonique PG). L'aire PG fait partie de la voie dorsale de traitement visuel et la cognition visuo-spatiale, et a été suggérée comme impliquée dans la lecture parce-que l'analyse visuo-spatiale est un aspect fondamental de la lecture. L'ensemble des données présentées dans cette thèse confirment l'implication cruciale du cortex pariétal postérieur dans l'écriture et la lecture et démontrent une dissociation entre les contributions des différentes subdivisions de cette région dans ces processus. Cette thèse permet des avancées significatives dans notre compréhension de la contribution du cortex pariétal postérieur dans l'écriture et la lecture.</description><description>The present thesis aims to elucidate the contribution of various regions within the posterior parietal cortex (PPC) to reading and to writing. The first study uses functional magnetic resonance imaging to examine writing-related activity in various parts of the PPC. The results indicate that, during writing, the anterior aspect of the superior parietal lobule (cytoarchitectonic area PE) is involved. A correlated increase in activation occurs between area PE and the anterior region of the supramarginal gyrus when writing is in response to a pictured object. In contrast, when writing is in response to a word that has just been read, a correlated increase in activation occurs between area PE and the angular gyrus region. The first study, therefore, dissociates the contributions of the superior parietal lobule, the supramarginal gyrus, and the angular gyrus to reading and writing. In order to examine with greater precision where within the larger angular gyrus region the focal peaks of activation during reading occur, it was necessary to characterize the anatomy of the angular gyrus region in more precise terms. The classical definition of the angular gyrus (the cortex surrounding the caudal part of the superior temporal sulcus) is a rather loose definition. The second study provides a detailed description of the gross morphology of the region of the angular gyrus, based on structural magnetic resonance images of 45 human brains. The results demonstrate that there are three caudal branches of the superior temporal sulcus that ascend into the inferior parietal lobule and that constitute the angular gyrus (cSTS1, cSTS2, cSTS3). The third study, drawing heavily on the findings from the second study, investigates functional activation during reading in relation to the caudal branches of the superior temporal sulcus. The results suggest that reading-related activation falls between the second (cSTS2) and third (cSTS3) branches of the caudal superior temporal sulcus (cytoarchitectonic area PG). It is suggested that area PG supports reading because it is part of the dorsal processing stream that supports spatial cognition and that reading involves visuo-spatial processing. Taken together, the data from all three studies presented in the present thesis not only confirm the involvement of the PPC in reading and in writing, but also dissociate the contributions of various regions within this large and heterogeneous part of the human brain to reading and writing processes, thereby advancing our understanding of the contribution of the PPC to reading and writing.</description><creator>Segal, Emily</creator><contributor>Michalakis Petrides (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Psychology - Cognitive</subject><title>The posterior parietal cortex and its role in reading and writing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1j92gb64c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rp66b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1c18dk00k</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In late gestation, fetal endogenous glucocorticoids increase exponentially. This dramatic increase in glucocorticoids acts to mature several organ systems. As a result, synthetic glucocorticoids (sGCs) are administered to pregnant women at risk of delivering pre-term (&gt;10% of all pregnancies). While this treatment is highly effective in the fetal lung, little is known concerning its long-term consequences in humans. Animal studies have demonstrated that offspring prenatally exposed to sGCs are at risk of behavioral abnormalities and modifications in hypothalamic-pituitary-adrenal (HPA) axis and endocrine function; this involves long-term changes in gene expression. Given that the effects of antenatal sGC exposure are stable, long lasting and can manifest across generations, in concert with the fact that early life exposure has the ability to modify the epigenome of offspring, we now hypothesize that epigenetic mechanisms are the route by which sGC permanently modifies behavior and endocrine function in offspring. DNA methylation is a covalent modification of DNA, which plays an essential role in generating stable changes in gene expression. For this reason, the impact of late gestational development and antenatal sGC treatment on global methylation has been investigated. Our results demonstrated organ-specific changes in global methylation, which occur following the endogenous cortisol surge. Further, we noted that these modifications in global methylation could be prematurely initiated by intrauterine exposure to sGC. However, long-term, these sGC-induced global DNA methylation changes are further altered, and these changes are present into adulthood and persist in the next generation. Further, our data indicated that prenatal sGC exposure impacts the expression of several key genes involved in epigenetic regulation.Determining the genome-wide fetal epigenetic landscape was of critical importance to begin to elucidate the mechanisms by which glucocorticoid exposure in late gestation generates its long-term consequences. High-density promoter microarrays identified the fetal hippocampal promoter regions that exhibited differential DNA methylation and Histone-3-lysine-9 (H3K9) acetylation. Our results indicated that the fetal glucocorticoid surge is partially responsible for significantly modifying promoter methylation in a large number of genes. Further, we observed that antenatal sGC exposure significantly impacts DNA methylation and H3K9 acetylation in the fetal hippocampus. The impact of elevated fetal glucocorticoid exposure was further investigated using genome-wide transcription arrays. We noted that exposure to excess glucocorticoids in late gestation substantially altered the mRNA levels of a broad number of genes. Further, we identified fetal hippocampal promoter regulatory regions, in which the glucocorticoid receptor (GR) is bound during late gestational development and following antenatal sGC therapy. Considering the extensive clinical use of antenatal sGC therapy, the data within this thesis are essential, as they provide an understanding of the long-term epigenetic consequences of such a treatment, in a relevant animal model. Further, it advances our knowledge of fetal programming and the underlying mechanisms associated with antenatal sGC treatment. </description><description>À la fin de la gestation, les niveaux de glucocorticoïdes endogènes fœtaux augmentent de façon exponentielle. Cette augmentation spectaculaire des glucocorticoïdes agit sur la maturation de nombreux organes. En conséquence, des glucocorticoïdes de synthèse (sGC) sont administrés aux femmes enceintes qui risquent d'accoucher avant terme (&gt;10% des grossesses). Tandis que ce traitement est hautement efficace pour la maturation pulmonaire du fœtus, peu de choses sont connues quant à ses conséquences sur le long terme chez l'homme. Des études chez l'animal ont montré que la progéniture exposée aux sGC pendant la gestation présentait un risque de développer des anomalies de comportement et des modifications dans l'axe hypothalamo-hypophyso-surrénalien (HPA) ainsi que dans les fonctions endocrines; ceci impliquant des changements à long terme de l'expression génique. De plus, Il a été montré que les effets de l'exposition anténatale aux sGC étaient stables, durables et pouvaient se manifester à travers plusieurs générations. Il a récemment été établit que l'exposition au début de la vie avait la capacité de modifier l'épigénome de la descendance. Une unique étude a montré que les sGC pouvaient augmenter l'expression génique dans le foie fœtal par le biais d'une déméthylation de l'ADN des promoteurs. Ainsi, nous avons proposé que des mécanismes épigénétiques pouvaient représenter une voie par laquelle les sGC modifient de façon permanente le comportement et les fonctions endocrines de la progéniture. La méthylation de l'ADN est une modification covalente de l'ADN qui joue un rôle essentiel dans la mise en place de changements stables de l'expression génique. Pour cette raison, l'impact du traitement aux sGC lors du développement gestationnel tardif et anténatal sur les niveaux de méthylation globale a été examiné. Nos résultats montrent des changements dans la méthylation globale spécifiques aux organes, qui se produisent après la poussée de cortisol endogène. De plus, nous avons noté que ces modifications de méthylation globale pouvaient être initiées prématurément par l'exposition intra-utérine aux sGC. Cependant, à long terme, ces changements de méthylation globale, induits par les sGC, sont altérés et ces changements sont présents à l'âge adulte et persistent dans la génération suivante. Par ailleurs, nos données indiquent que l'exposition prénatale aux sGC a un impact sur l'expression de plusieurs gènes clés de la régulation épigénétique. Déterminer le paysage épigénétique à l'échelle du génome entier revêtait une importance capitale pour commencer à élucider les mécanismes par lesquels l'exposition aux glucocorticoïdes en fin de gestation pouvait induire des conséquences à long terme. Des micropuces à haute densité des promoteurs ont permis d'identifier les régions des promoteurs dans l'hippocampe fœtal qui présentaient des différences de méthylation de l'ADN et de l'acétylation de la lysine 9 des histones 3 (H3K9). Nos résultats indiquent que la poussée de glucocorticoïdes fœtaux est partiellement responsable des modifications significatives de la méthylation des promoteurs d'un grand nombre de gènes. De plus, nous avons observé que l'exposition anténatale aux sGC avait un impact significatif sur la méthylation de l'ADN et l'acétylation de H3K9 dans l'hippocampe fœtal. L'impact de l'exposition à des niveaux élevés de glucocorticoïdes fœtaux a été étudié plus avant en utilisant des puces de transcription du génome entier. Nous avons noté que l'exposition à un excès de glucocorticoïdes altérait considérablement les niveaux d'expression génique, et ces changements d'expression sont associés aux niveaux de méthylation de l'ADN de leurs promoteurs. D'autre part, nous avons identifié des régions régulatrices dans les promoteurs dans l'hippocampe fœtal, dans lesquelles GR se lie lors de la gestation tardive et de la thérapie anténatale aux sGC.</description><creator>Crudo, Ariann</creator><contributor>Stephen G. Matthews (Supervisor2)</contributor><contributor>Moshe Szyf (Supervisor1)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Pharmacology</subject><title>Antenatal Glucocorticoid Treatment and the Epigenome</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wd3761032.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1c18dk00k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Pharmacology and Therapeutics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z890rx943</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette thèse développe de nouveaux outils statistiques qui peuvent être utilisés dans les prises de décision afin de détecter et d'éradiquer les espèces invasives.  La première section de la thèse développe des modèles permettant de prévoir la localisation des espèces invasives afin d'identifier les lieux ou les efforts de surveillance devenaient être concentrés.  Le premier chapitre développe un modèle de distributions d'espèces qui incluent les tolérances environnementales et la dispersion et ce faisant performe mieux que les modèles traditionnels qui n'incluent que les tolérances environnementales. De plus, ce modèle peut estimer des paramètres clés d'espèces cibles, comme la fécondité, le potentiel de dispersion, la tolérance environnementale et l'agrégation des larves de conspécifics.  Le deuxième chapitre compare la performance du modèle statistique du premier chapitre à un modèle mécanistique hydrodynamique grandement utilisé en modélisation de dispersion, mais, en revanche, qui est rarement valider.  En comparant les deux approches, je démontre comment les modèles de distributions d'espèces peuvent être utilisés comme modèles alternatifs pour évaluer le pouvoir de modèles mécanistique plus coûteux et informatiquement demandant et comment, dans certain cas, les modèles statistiques peuvent performer aussi bien mais pour une fraction des coûts. La deuxième partie de ma thèse examine comment formuler une stratégie d'intervention à une invasion quand cette dernière est détectée.  Le premier chapitre développe une approche quantitative pour évaluer les éradications, une première de cette envergure.  Elle suggère que les éradications peuvent se dérouler sans directement cibler tous les stages de vies, et le nombre de traitements ainsi que leur intervalle d'application peuvent être calculés de données basiques biologiques, comme les taux de maturations.  Le dernier chapitre incorpore les considérations des autres schémas d'éradications publiés dans la littérature.  La méthode modifie et amende des schémas publiés en formant un arbre de décisions d'expériences nécessaires qui ensuite détermine la faisabilité et l'envergure de l'éradication.  Ce chapitre ajoute aux chapitres précédents, considérant explicitement la mobilité, l'immigration et la variation spatio-temporelle de la vulnérabilité, pour produire une approche compréhensive des schémas des réponses aux éradications.  </description><description>This thesis develops new statistical, and decision making tools for the detection and eradication of invasive species. The first section develops models to predict locations of invasive species so monitoring effort can be concentrated there. The first chapter develops an advanced species distribution model that includes dispersal and environmental tolerances and outperforms traditional species distribution models of just environmental tolerances. In addition this model is able to capture estimates of the target species fecundity, dispersal range, environmental tolerances and conspecific larval aggregation. The second chapter compares the performance of this statistical model to a popular form of mechanistic hydrodynamic model that is widely used to model dispersal, but which is rarely validated. By comparing the two approaches I show how advanced species distribution models can be used as alternative models to assess the power of more expensive, computationally demanding mechanistic models and how in some cases the statistical models may perform as well for a fraction the cost.The second section of my thesis examines how to formulate a response to an invasion once it is detected. The first chapter develops the first quantitative framework for eradication. It suggests that eradication can proceed without directly targeting all life stages and the number of treatment passes and their timing can be calculated from basic biological data like maturation rates. The final chapter incorporates guidance from other published eradication frameworks. It modifies and amends them to form a decision tree of necessary experiments to determine eradication feasibility and timing. It adds to the previous chapter explicit consideration of mobility, immigration, and spatio-temporal variation in vulnerability to form a more complete eradication framework.</description><creator>Edwards, Paul</creator><contributor>Ladd Johnson (Supervisor2)</contributor><contributor>Brian Leung (Supervisor1)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>Optimizing monitoring and eradication of invasive species: new frameworks and applications</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/c534fs202.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z890rx943</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:bv73c396j</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Objectif: Déterminer si les allèles qui influencent le risque de diabète de type 2 et les facteurs modifiant la glycémie influencent aussi le risque du cancer de la prostate. Méthodes: Nous avons utilisé un score de risque génotypique utilisant de multiple polymorphismes nucléotidiques simples (SNPs) pour évaluer l'effet moyen des allèles qui augmentent le risque de diabète de type 2 ou aggravent les facteurs modifiant la glycémie sur le risque de cancer de la prostate chez 19 662 cas de cancer de la prostate et 19 715 cas contrôles du consortium pratique, et chez 5504 cas de cancer de la prostate et 5834 cas contrôles de l'étude sur le cancer de la prostate CRUK. Nous avons ensuite déterminé si l'effet calculé de ces allèles était compatible avec l'effet prévu décrit dans les études observationnelles évaluant la relation entre le diabète de type 2 et le cancer de la prostate. Résultats: Les calculs de l'effet additif moyen des allèles du diabète de type 2 ou  des facteurs modifiant la glycémie sur le risque de cancer de la prostate à l'aide d'un modèle logistique n'ont révélé aucun signe d'architecture allélique partagé entre le diabète de type 2 ou l'aggravation du statut glycémique, et le risque de cancer de la prostate (rapport des risques pour les allèles du diabète de type 2: 1,00 (95% intervalle de confiance: 0.99-1.02), les allèles de la glycémie à jeun: 1,00 (95% intervalle de confiance: 0.99-1.02), les allèles de l'HbA1c: 1,00 (95% intervalle de confiance : 0.97-1.04), les allèles de l'HGOP à 2 heures: 1,01 (95% intervalle de confiance : 1.00-1.04) et les allèles de HOMA-B: 0,99 (95% intervalle de confiance : 0.94-1.04)). L'effet prédit des allèles du diabète de type 2 sur le risque de cancer de la prostate utilisant les effets estimés à partir d'études observationnelles ne se chevauche pas avec les effets estimés génétiquement. Conclusions: En utilisant des données génétiques de grands consortiums, nous n'avons trouvé aucune preuve d'une étiologie génétique commune entre le  diabète de type 2 ou les facteurs  modifiant la glycémie  et le cancer de la prostate. Ceci suggère que l'association entre le diabète de type 2 et le cancer de la prostate, tel qu'observée dans les études d'observation, peut être due à des facteurs de confusion  résiduels ou inexpliqués. </description><description>Objective: To determine whether the alleles that influence type 2 diabetes risk and glycemic traits also influence prostate cancer risk. Methods: We used a multiple single nucleotide polymorphisms (SNP) genotypic risk score to assess the average effect of alleles that increase type 2 diabetes risk or worsen glycemic traits on risk of prostate cancer in 19,662 prostate cancer cases and 19,715 controls from the PRACTICAL consortium and 5,504 prostate cancer cases and 5,834 controls from the CRUK prostate cancer study.  We then determined if the calculated effect of these alleles was consistent with the effect predicted from observational studies assessing the relationship between type 2 diabetes and prostate cancer. Results: Calculating the average additive effect of type 2 diabetes or glycemic trait risk alleles on prostate cancer risk using a logistic model revealed no evidence of a shared allelic architecture between type 2 diabetes, or worsened glycemic status, with prostate cancer risk (odds ratio for type 2 diabetes alleles: 1.00 (95% CI: 0.99-1.02), fasting glycemia alleles: 1.00 (95% CI: 0.99-1.02), HbA1c alleles: 1.00 (95% CI: 0.97-1.04), 2 hour OGTT alleles: 1.01 (95% CI: 1.00-1.03) and HOMA-B alleles: 0.99 (95% CI: 0.94-1.04)). The predicted effect of type 2 diabetes alleles using estimated effects from observational studies did not overlap with the genetically estimated effects. Conclusions: Using genetic data from large consortia we found no evidence for a shared genetic etiology of type 2 diabetes, or glycemic risk, with prostate cancer.  This suggests that the association between type 2 diabetes and prostate cancer observed in observational studies may be due to residual or unexplained confounding.</description><creator>Yu, Hoi Yun Oriana</creator><contributor>Laurent Azoulay (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>John Brent Richards (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Epidemiology</subject><title>An assessment of the shared allelic architecture between type 2 diabetes and prostate cancer</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/dv13zx61s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/bv73c396j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Epidemiology and Biostatistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hm50tv954</identifier><datestamp>2020-03-21T19:11:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Early theories of the relationship between stress and distress typically assumed that individuals are passive respondents to their contexts; however, more recent models propose that people actively build their environments through their interactions and choices. Hammen (1991) provided early evidence for nonrandom exposure to stress. She found that depressed women reported higher levels of self-generated or dependent events, particularly dependent interpersonal events. Studies have since shown stress generation in adolescents, especially females. Recent research has revealed significant relationships between cognitive and personality vulnerabilities and stress generation. The majority of past research has been with Western samples; it is important, however, to consider generalizability to non-Western cultures. The present thesis examined stress generation in mainland Chinese adolescents and whether previous Western findings would replicate. Also, whether stress generation would be moderated by level of urbanization, given the marked differences between rural, urban and ultra-urban settings. The few studies that have examined stress generation in China are significantly limited due to their reliance on a stress checklist; thus, the present research utilized the gold-standard contextual-threat interview. Study 1 was a cross-sectional investigation of 306 rural and 316 urban adolescents from mainland China. Participants completed self-report measures of dependency, self-criticism, neuroticism, self-perceived competence and current depressive symptoms. Youth then completed a clinical interview for lifetime depression and a contextual-threat interview assessing stressors over the previous 6 months. Logistic regression analyses revealed that the vulnerabilities were associated with dependent events after controlling current and lifetime depression. However, neither gender nor urbanization moderated this relationship. The results of Study 1 provided strong preliminary evidence that Chinese youth also engage in stress generation and that this effect is stronger in those who show pre-existing cognitive and personality vulnerabilities.Study 2 expanded these findings by examining the prospective association between the personality vulnerabilities of dependency and self-criticism, and interpersonal stress generation in a sample of 1116 adolescents, from rural, urban and ultra-urban mainland China. Participants completed self-report measures for dependency, self-criticism, neuroticism, current depressive and anxious symptoms, and completed a clinical interview for lifetime depression. Stressors were evaluated using a contextual-threat interview every six-months for 18-months. Logistic regression analyses showed dependency and self-criticism to be prospectively associated with stress generation after controlling current distress, lifetime depression and trait neuroticism. Girls experienced higher levels of dependent interpersonal events, and dependency predicted interpersonal stress generation in girls only. In addition, urban girls and dependent ultra-urban youth were significantly more likely to report dependent interpersonal events. Ultra-urban youth were more likely to report independent noninterpersonal stressors. Finally, self-critical youth in the mixed urban + rural group, were significantly more likely to report noninterpersonal independent events. Findings from the present thesis provide robust support for stress generation in Chinese adolescents, with enduring vulnerabilities predicting interpersonal stress generation after the effects of lifetime depression, current distress and trait neuroticism. In addition, the results suggest that important differences across gender and differing levels of urbanization may exist. These findings may be particularly important as researchers continue to examine whether Western psychological theories of stress and the etiology of distress can be generalized to non-Western populations.</description><description>Les premiers théories de la relation entre le stress et la détresse présupposent que les individus sont passifs face à leurs contextes, tandis que les modèles plus récents proposent qu'ils construisent leur environnement à travers les interactions et choix. Hammen (1991) a démontré cette exposition non-aléatoire au stress. Dans une étude initiale, elle a constaté que les femmes dépressives relataient plus d'évènements auto-générés ou dépendants, particulièrement dans le domaine interpersonnel. La recherche a aussi montré la génération du stress chez les adolescents, surtout les filles. Des études récentes ont révélé une association entre des facteurs de vulnérabilité, et le stress dépendant. La majorité de ces études sont en occident, il est important cependant, de considérer la généralisation de ces théories à des cultures non-occidentales.La présente thèse a examiné la génération du stress chez les jeunes chinois, et si les résultats occidentaux seraient reproduits. Ainsi que la modération par le degré d'urbanisation, compte tenu des différences marquées entre les régions rurales, urbaines et ultra-urbaines. Les rares études existantes en Chine sont limitées due à leur utilisation d'un questionnaire du stress; ainsi, la présente thèse emploi la méthodologie de pointe de "l'entrevue contextuelle-de-menace". L'Étude 1 est une étude transversale avec 306 jeunes ruraux et 316 urbains de la Chine continentale. Les participants ont remplie des questionnaires évaluant la dépendance, l'autocritique, le névrosisme, la compétence et la dépression actuelle. Puis ils ont complété une entrevue clinique mesurant la dépression et une entrevue contextuelle-de-menace sur le stress des 6 mois précédents. La régression logistique a révélé que les vulnérabilités étaient associées à la génération du stress au-delà de la dépression. Toutefois, ni le sexe, ni l'urbanisation ne modéré cette relation. Les résultats de l'Étude 1 constituent de solides preuves préliminaires que les jeunes chinois génèrent aussi du stress. De plus, cet effet est plus robuste chez les jeunes avec des traits de vulnérabilités préexistantes. L'Étude 2 a élargi ces résultats en examinant l'association prospective entre les traits de vulnérabilité de la dépendance et de l'autocritique, et la génération du stress interpersonnel dans 1116 adolescents chinois, de milieu rural, urbain ou ultra-urbain. Les participants ont rempli des questionnaires mesurant la dépendance, l'autocritique, le névrosisme, la détresse actuelle et une entrevue clinique sur la dépression. Le stress a été évaluée avec une entrevue contextuelle-de-menace au six mois pendant 18-mois. La régression logistique a révélé que les vulnérabilités sont prospectivement associées au stress dépendant au-delà de la détresse actuelle, des troubles dépressifs passés et du névrosisme. Les filles démontrent plus de stress interpersonnel dépendant, et la dépendance prédit la génération du stress interpersonnel chez les filles seulement. Par ailleurs, les filles urbaines et les jeunes dépendants de milieu ultra-urbain ont plus de stress interpersonnel dépendant. Les jeunes ultra-urbains démontrent plus de stress noninterpersonal indépendant et enfin, les jeunes du groupe mixte urbain + rural endossant des traits autocritiques, rapportent plus d'évènements indépendants noninterpersonnels. Les résultats de la présente thèse constituent une démonstration solide de l'existence de la génération de stress chez les adolescents chinois, avec des vulnérabilités à la détresse étant associées à la génération du stress interpersonnel, au-delà de la dépression, la détresse actuelle et le névrosisme. De plus, les résultats suggèrent que d'importantes différences entre les sexes et les niveaux d'urbanisation peuvent exister. Ces résultats peuvent s'avérer particulièrement importants tant que les chercheurs continuent d'examiner si les théories psychologiques occidentales peuvent être généralisées aux populations non-occidentales.</description><creator>Starrs, Claire Joanna</creator><contributor>David C Zuroff (Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Psychology - Clinical</subject><title>Stress generation and vulnerability in adolescents: a multi- site study in mainland China</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/nk322j05f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hm50tv954</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):13600</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>