<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:24:57Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9025" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xw42nb88w</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Based on two years of multi-sited, mixed-methods anthropological field research in mainland China, in this dissertation I examine the Chinese state-led project to control tuberculosis. My dissertation is divided into two parts. In Part One, I draw on extensive archival research to investigate two roughly concomitant histories, informed by conversations with public health experts. I first utilize the history of tuberculosis control (1882 to present) as a window to trace the transition from an international health paradigm to global health. I then examine the conceptual linkage between tuberculosis and society in China, as it has developed from the Republican Era to the present. I argue that while global health paradigms move away from a state-based approach to health, in China, a nationalized system for tuberculosis control has only emerged since 2002. In Part Two, I present an ethnographic account of contemporary tuberculosis control in China, drawing on fieldwork conducted mostly in Kunming, Yunnan Province. I begin by examining two demographic groups continually raised by Chinese public health experts as challenges to national control efforts: rural peasants and urban migrants. I posit that under the household registration system, state categories of people, place, and employment become bound together in what I term the “citizenship tripartite.” However, reforms since the late 1970s have introduced neoliberal economic forces and a new sense of time that “misaligns” the citizenship tripartite so that in the eyes of the state peasants are the “people who remain in place yet out of time,” and migrants are those “out of place but in time.” I go on to examine what I term “the price of free,” that is the cost incurred by patients despite the availability of free diagnostic and treatment policies under the national tuberculosis plan (NTP). I argue a focus on individual patient experience and the “unintended expenditures” associated with tuberculosis care should be contextualized within larger epidemiological trends.</description><description>Cette thèse porte sur le projet de contrôle de la tuberculose du gouvernement chinois. Elle est basée sur deux ans de recherches de terrain multi-site aux méthodologies mixtes. La thèse est divisée en deux parties. La première partie s’appuie sur des recherches d’archives et des entretiens avec des experts en santé publique. En analysant les programmes de contrôle de la tuberculose (de 1882 au moment présent) on peut tracer la transition d’un paradigme de santé internationale vers un de santé mondiale.  Ensuite, nous examinerons les liens conceptuels entre la tuberculose et la société chinoise de l’ère républicaine au moment présent. Tandis que les paradigmes de santé mondiale s’éloignent des approches étatiques à la santé, un système national pour le contrôle de la tuberculose en Chine n’existe que depuis l’an 2002.La deuxième partie de la thèse présente un portrait ethnographique d’un programme de contrôle de la tuberculose. Suite à des recherches de terrain menées principalement à Kunming, dans la province du Yunnan, notre regard porte sur deux groupes qui sont souvent identifiés par des experts chinois en santé publique comme posant des défis au programmes nationaux de contrôle de la tuberculose : les paysans ruraux et les migrants urbains.  Nous argumentons que le système d’enregistrement des ménages lie les catégories étatiques de personne, lieu et emploi dans une « citoyenneté tripartite ». Par contre, des reformes depuis la fin des années 1970 ont ouvert la porte aux forces économique néolibérales et une nouvelle notion du temps qui désaligne cette citoyenneté tripartite, faisant des paysans des personnes « en lieu mais hors temps » et des migrants des personnes « hors lieu mais dans le temps. » Pas la suite, nous décrirons le « prix du gratuit », c’est à dire le coûts engendrées par les patients malgré les politiques de dépistage et traitement gratuits du plan national de tuberculose (NTP). Nous argumentons que cette attention aux vécus de patients individuels et leurs dépenses imprévues doit être contextualisée dans le cadre de tendances épidémiologiques plus larges.</description><creator>Dirlikov, Emilio</creator><contributor>Sandra Hyde (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Anthropology - Medical and Forensic</subject><title>Controlling tuberculosis then and now: Chinese public health policymaking and problematizations in an era of global health</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1831cn84w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xw42nb88w</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Anthropology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6w924f687</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Conventional chemotherapeutics face two major barriers: 1) the inherent and adapted resistance in cancer cells that decreases the therapeutic efficacy; 2) non-targeted deposition in healthy organs that leads to severe side effects. Nanotechnology has shown promising results to improve the performance of chemotherapeutics by passive or active targeting. Nevertheless, due to the large diversity of nanoparticles with respect to the composition, size, shape and protection layer, consensus has not been reached on the optimal combination. Motivated by recent results and questions, this thesis aims to test an ultrasmall gold nanoparticle-based drug delivery system, and to explore whether it can enhance the efficiency of doxorubicin in metastatic melanoma treatment.Distinct from large gold nanoparticles (AuNPs), the 2.7 nm ones synthesized in this work were inherently fluorescent and rapidly taken up by cell nuclei. Interestingly, they also demonstrated good tumor retention despite the small size, rendering them a good delivery agent. To test whether the safety and efficacy of the anti-cancer drug doxorubicin (Dox) could be improved by AuNPs, this molecule was linked to the particle surface via a covalent bond to form a drug-particle complex – Au-Dox. As indicated by cytotoxicity assays, Au-Dox was 20-fold more toxic than Dox to B16 mouse melanoma cells in culture and 2-fold more toxic to SK-MEL-28 human melanoma cells. In wild-type C57BL/6 and immune-compromised mice, intra-tumoral administration of Au-Dox also exhibited a much-enhanced efficiency in suppressing the tumor growth. The mechanisms of Au-Dox action were multiple. In addition to apoptosis, the typical cell death mechanism seen with Dox, Au-Dox also caused necrosis and a caspase-independent cell death. By using fluorescence lifetime imaging microscopy (FLIM), we found that Au-Dox was able to rapidly localize to the nuclei as a unit and to serve as a drug reservoir in the peri-nuclear region. This is the key feature that separates our gold nanoparticles from larger ones or other nanoparticles at the same size, such as quantum dots (Chapter 6). Further analysis by a loss of function screen suggested that Au-Dox had a strong association with the cell membrane and membrane proteins, and that transporters and DNA binding proteins were crucial in Au-Dox’s action to reverse the drug resistance. Overall, This work provides a systematic analysis of ultrasmall gold nanoparticles as drug delivery agents, thus contributing to the understanding and future design of drug delivery systems.  </description><description>Les résultats de la chimiothérapie anticancéreuse ne sont pas toujours satisfaisants pour deux raisons principales : 1) les cellules malignes démontrent une résistance innée ou acquise aux agents cytotoxiques; 2) les agents cytotoxiques ont des effets néfastes sur les cellules saines, entraînant des effets secondaires qui limitent la dose de chimiothérapie possible. Le ciblage actif ou passif des drogues chimiothérapeutiques aux tumeurs, peut augmenter l’efficacité du traitement et prévenir les effets indésirables, tout en évitant les organes sains. Les nanoparticules sont des agents prometteurs pour un tel ciblage, mais une grande variété de compositions, de tailles, et de fonctionnalisations a été testée sans consensus général sur les propriétés idéales. Motivée par des résultats récents dans ce domaine, cette thèse vise à explorer la livraison d’un agent chimiothérapeutique (la doxorubicine) par des nanoparticules d’or ultrapetites. Le cancer cible est le mélanome métastatique, un cancer résistant à la plupart des agents chimiothérapeutiques.Les nanoparticules synthétisées dans cette étude ont un diamètre moyen de 2,7 nm. Contrairement aux nanoparticules plus grandes, elles sont fluorescentes dans le proche infrarouge et sont assimilées rapidement par les cellules, où elles pénètrent dans le noyau. Malgré leur petite taille, elles sont retenues par les tumeurs in vivo. En ce sens, elles représentent un agent prometteur pour le ciblage. Afin de vérifier si l’efficacité et la toxicité de la doxorubicine sont améliorées par la liaison aux particules, la drogue anticancérigène  a été conjuguée à la surface des particules par un lien covalent. Ce complexe d’or et de doxorubicine (Au-Dox) a ensuite été testé contre le mélanome in vitro et in vivo. Les essais de cytotoxicité in vitro ont démontré que l’Au-Dox était 20 fois plus efficace contre les cellules résistantes (B16, mélanome murin) que la drogue non conjuguée. Contre le mélanome humain partiellement résistant (SK-MEL-28), l’Au-Dox a été deux fois plus efficace que la drogue libre. In vivo, l’Au-Dox a supprimé la croissance des tumeurs B16 chez les souris immunocompétentes, et la croissance des tumeurs SK-MEL-28 chez les souris nues. Les mécanismes d’action d’Au-Dox sont multiples et différents des mécanismes de la doxorubicine libre. La doxorubicine s’intercale entre les paires de bases de l’ADN et entraîne l’apoptose. Ce mécanisme est présent, mais moins intense avec le conjugué. L’Au-Dox entraîne plutôt la nécrose et la mort cellulaire de façon caspase-indépendante. Par moyen d’imagerie en durée de vie de fluorescence (FLIM), cette thèse démontre que l’Au-Dox est capable d’entrer dans le noyau des cellules, et aussi, de servir comme réservoir de drogue dans la région péri-nucléaire. L’entrée nucléaire distingue ces particules des particules d’or plus grandes et d’autres nanoparticules tels les points quantiques (quantum dots, Chapter 6), qui sont tous exclus du noyau.Un essai de perte de fonction démontre que l’Au-Dox s’associe aux membranes cellulaires et aux protéines transmembranaires. Des transporteurs et des protéines de liaison à l’ADN (DNA-binding proteins) jouent un rôle critique en permettant à ce complexe de surmonter la résistance des cellules B16. Cette recherche constitue une analyse systématique des nanoparticules d’or ultrapetites comme agents de ciblage chimiothérapeutique, ce qui peut mener à une meilleure compréhension des mécanismes d’action des nanomédicaments et à la création des nouveaux agents cliniques.</description><creator>Zhang, Xuan</creator><contributor>Jay Nadeau (Supervisor1)</contributor><contributor>Jose Guerreiro Teodoro (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - General</subject><title>Targeting melanoma with gold nanoparticle delivered doxorubicin</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7h149s64s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6w924f687</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biomedical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jh343v99s</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le bloc nerveux échoguidé est une procédure commune en anesthésie permettant la suppression temporaire des sensations dans une zone spécifique du corps. L’échographie permet de placer l’aiguille avec plus de précision, améliorant ainsi l’efficacité et la durée du bloc. Puisque les robots possèdent plus de précision que les êtres humains, l’assistance robotique pourrait encore améliorer la réussite de ces opérations. Le but de cette étude est de développer un système robotique pour guider une aiguille de manière linéaire grâce à la guidance échographique. Ce système robotique a été conçu avec l'aide du logiciel SolidWorks et imprimé en 3D en utilisant l’imprimante 3D Replicator2. Trois outils de mesure linéaire ont été utilisés pour testé la précision du système robotique.  L'erreur moyenne de placement de l'aiguille était de 0,041 millimètres avec un écart-type de 0,024 millimètres. Ce niveau de précision a été considéré cliniquement acceptable. </description><description>Ultrasound (US)-guided nerve blocks are routinely used to remove sensation from a particular area of the body. US guidance provides for a more accurate needle placement versus the traditional peripheral nerve stimulator-based approach, leading to an improvement in important outcomes including nerve block efficacy, block duration, and a reduction in the number of accidental intravenous punctures. As robotic devices offer a greater precision and accuracy than is possible with human dexterity, robot assistance could further improve these outcomes. The aim of this study was to develop a needle insertion end effector for US-guided nerve blocks which drives a needle linearly in close proximity to a mounted US probe.  The needle insertion end effector was designed in SolidWorks and printed on a Replicator2 3D printer. Linear motion accuracy and precision were tested using three different linear measurement modalities. Mean error in needle placement accuracy was measured to be 0.041 mm with a standard deviation of 0.024 mm. This met the clinically acceptable goal of sub-millimeter accuracy. </description><creator>Morse, Joshua</creator><contributor>Thomas Hemmerling (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>Development of a needle insertion end effector for robot assistance of ultrasound-guided regional anesthesia</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9k41zh395.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jh343v99s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:v405sd48f</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Des revêtements en aluminium et aluminium-alumine ont été déposés par projection à froid. Les matières premières ont été préparées en mélangeant mécaniquement de l'aluminium atomisé en poudre, de qualité commerciale, avec de l'alumine en poudre de morphologie anguleuse ou sphérique, à des fractions de masse de 0%, 10%, et 50 %. L’épaisseur des revêtements ainsi obtenus avaient une épaisseur minimale de 500 microns. Avant le dépôt des revêtements composites, les paramètres de projection ont été étudiés pour l'aluminium pur afin d’optimiser l'efficacité du dépôt et la qualité du revêtement.La dureté des revêtements et la récupération de l'alumine dans les dépôts ont été caractérisées. La récupération d'alumine était plus élevée pour la morphologie anguleuse des particules d'alumine que pour celle sphérique. Pour des fractions de masse d'alumine de 10% et 50 % dans les matières premières, la quantité d'alumine dans les revêtements était respectivement de 10% et 22 % pour la morphologie anguleuse et de 3% et 11 % pour la sphérique. Néanmoins quel que soit la morphologie des particules, une même quantité d'alumine dans le revêtement a donné une dureté similaire.Des essais de frottement en cinématique alternative ont été réalisés avec un tribomètre in-situ de type bille-plan, de construction hors-série. La bille en saphir transparent a permis de visualiser directement le contact lors du frottement, ainsi que le comportement du troisième corps, et d'y relier les forces de frottement en temps réel. Après les essais, le matériau superficiel à l'interface du contact a été analysé par des techniques de métrologie de surface et par microscopie électronique pour mesurer la quantité d'usure et pour analyser la morphologie des surfaces. Des coupes des échantillons en section transversale au niveau des traces de frottement ont permis d'étudier les changements microstructuraux, mécaniques, et chimiques créés lors du frottement.Le couplage des analyses in-situ et post mortem ont révélé des mécanismes fins des phénomènes mis en jeu au cours du frottement et de l’usure. Les revêtements en aluminium pur ont révélé un taux d'usure ainsi que des forces de frottement élevées présentant beaucoup de fluctuations. Ce comportement a été relié aux changements physiques observés in-situ dans le film de transfert adhérant à la bille, tel que le fluage plastique et le détachement de particules. Par contre, les taux d'usure étaient beaucoup moins élevés pour les composites en aluminium-alumine contenant 22 % d’alumine anguleuse ou 11% de sphérique. Le film de transfert semblait stable, montrant peu de changements physiques lors du frottement. Des différences à une échelle plus locale entre les deux types de revêtements, en termes de microstructure, de morphologie, et de nano-dureté, ont été observées et reliées au comportement tribologique.Les mêmes revêtements ont été soumis à des essais de torsion sous pression élevée (high pressure torsion, HPT) pour observer les changements de microstructure et la réponse mécanique au cisaillement couplé à une charge de compression de 0,5 et 1,0 GPa. Il a été mis en évidence par l’analyse des microstructures après essai, une déformation plastique qui dépendait de la morphologie des particules d'alumine. Les angles aigus de l'alumine anguleuse ont causé la formation des micro-fissures dans l'aluminium, ce que n'était pas visible dans les échantillons avec l’alumine sphérique. Un modèle par éléments finis a été développé pour observer les régions de contraintes et de déformation dans la matrice d’aluminium, autour des particules d'alumine, ce qui a permis de commencer à expliquer les changements de microstructure observés.</description><description>The cold spray process was used to consolidate aluminum coatings and aluminum-alumina composite coatings. Cold spray feedstock was prepared by admixing commercially pure, gas atomized aluminum powder with 0, 10, and 50 wt.% alumina of angular or spherical morphology. The cold spray deposition was carried out in such a manner that “thick” coatings (greater than 500 microns thick) were obtained. Prior to deposition of composite coatings, the ideal cold spray deposition parameters were studied for pure aluminum coatings to optimize the deposition efficiency and quality of coating. Once the deposition conditions were selected, aluminium-alumina composites were cold sprayed as well. The cold sprayed deposits were characterized in terms of the recovery of alumina as a function of feedstock alumina content, as well as microhardness. It was found that recovery of alumina was significantly higher for angular alumina than spherical alumina, with 10 and 50 wt.% alumina in the feedstock resulting in coating concentrations of 10 and 22 wt.% angular alumina and 3 and 11 wt.% spherical alumina, respectively. Yet regardless of particle morphology, similar quantities of alumina led to similar coating hardness.The coatings were subjected to reciprocating dry sliding wear experiments using a custom-built in situ tribometer on which a transparent sapphire counterface was equipped; this was used to directly observe activity occuring at the sliding interface and understand its link to actively measured friction forces. Once the tests were completed, the wear tracks and counterfaces were characterized ex situ using surface metrology and electron microscopy techniques to measure wear rate and the morphology of “third bodies” formed at the sliding interface. Cross-sectioning was carried out using various techniques to observe the microstructural, mechanical, and chemical changes that occurred as a result of the sliding process.The combined in situ and ex situ analysis revealed detailed mechanistic explanations of the phenomena resulting in the observed friction and wear behavior. From the standpoint of friction and wear, the pure aluminum coatings had high wear rates and friction forces that fluctuated significantly. Much of this behavior was linked to physical changes observable in situ in the transfer film such as plastic flow and material detachment. In contrast, the lower wear rates and stabler friction forces in 22 wt.% angular alumina composites and 11 wt.% spherical alumina composites were linked to a stable transfer film that exhibited little physical change over time. Further contrasts were visible in the microstructural features and morphologies of material in and near the wear track, as well as the hardness measured by nanoindentation.The same materials were subjected to high pressure torsion (HPT) to observe the microstructural changes and mechanical (torque) response due to compressive loading (0.5 and 1.0 GPa) and shear strain. Plastic flow patterns in the matrix were observed and were dependent on the particle morphology. The presence of sharp corners and flat edges of the angular alumina particles resulted in microcracking in the aluminum matrix, which was not visible for the spherical alumina morphology. A unit cell finite element model was developed to observe the micromechanical stress and strain contours in the matrix material in the vicinity of the hard particles, providing some explanation of the microstructural features observed.</description><creator>Shockley, James</creator><contributor>Richard Chromik (Supervisor1)</contributor><contributor>Sylvie Descartes (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Dry sliding wear and high pressure torsion of cold sprayed aluminum-alumina composites</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9z903282k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/v405sd48f</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5425kd720</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Au micro-ondes rupture assisté de roches se est avérée plus efficace que les méthodes traditionnelles de séparation des minéraux précieux de gangue minérale pendant le traitement. Cependant, peu de recherches ont été menées en termes de demandes de roche rupture assistée par micro-ondes à creusement de tunnels. La combinaison d'un système de micro-ondes et Boring Machine Tunnel (TBM) a le potentiel d'être un outil d'excavation du tunnel efficace qui est adapté à l'exploitation dans les deux conditions dures et douces rock. Comme une petite composante d'un projet plus vaste, concernant les tunneliers assistée par micro-ondes, l'objectif de cette thèse est de démontrer expérimentalement internes propriétés de distribution de la température des roches de basalte ayant différentes tailles, formes, et l'espacement interne. De plus, les corrélations sont quantifiés parmi absorption de micro-ondes, le volume et la température de l'échantillon après le traitement aux micro-ondes dans une cavité multimode.Principale conclusion sont:1. Lorsque le rapport diamètre sur hauteur d'un noyau cylindrique est supérieur à 1, un seul pic de température apparaît quelque part au milieu du noyau. Lorsque le rapport est inférieur à 1, deux pics de température apparaissent à proximité des extrémités du noyau, et le rapport diamètre sur hauteur qui peuvent se traduire par deux pics de température augmente lorsque le diamètre du noyau augmente;2. La forme n'a aucune influence évidente sur la distribution de la température;3. espacement interne de 1 mm ne influence pas la distribution de la température lorsque le noyau est complètement exposé à un rayonnement de micro-ondes. L'espacement interne de plus de 1 mm permet de réduire considérablement l'efficacité du chauffage lorsque seulement une surface du noyau est exposée à un rayonnement micro-onde plan;4. Les augmentations d'absorption d'énergie électromagnétique et la température moyenne diminue avec l'augmentation du volume de l'échantillon. Les tendances sont bien décrites par la série de puissance.</description><description>Microwave- assisted breakage of rocks has proved to be more efficient than traditional methods at separating valuable minerals from gangue during mineral processing. However, little research has been conducted in terms of the applications of microwave-assisted rock breakage to tunnel excavation. The combination of a microwave system and Tunnel Boring Machine (TBM) has the potential to be an efficient tunnel excavation tool that is suitable in operating in both hard and soft rock conditions. As a small component of a larger project related to the microwave-assisted TBMs, the purpose of this thesis is to experimentally demonstrate internal temperature distribution properties for basalt rocks having different sizes, shapes, and internal spacing. In addition, correlations are quantified among microwave absorption, volume, and sample temperature after microwave treatment in a multimode cavity.  Key finding are: 1.When the diameter to height ratio of a cylindrical core is more than 1, only one peak temperature appears somewhere in the middle of the core. When the ratio is less than 1, two temperature peaks appear near the ends of the core, and the diameter to height ratio that can result in two temperature peaks increases as the diameter of the core increases; 2. The shape has no obvious influence on temperature distribution; 3.Internal spacing of 1mm doesn’t influence the temperature distribution when the core is fully exposed to microwave radiation. Internal spacing of more than 1mm significantly reduces heating efficiency when only one surface of the core is exposed to plane microwave radiation; 4.The electromagnetic power absorption increases and the average temperature decreases with increasing sample volume. The trends are well described by power series. </description><creator>Liu, Fan</creator><contributor>Faramarz P Hassani (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Engineering - Mining</subject><title>Exploration of microwave-assisted breakage of rocks: The effect of size, shape, and internal discontinuity of rock on microwave distribution</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d791sk22g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5425kd720</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2f75rb85j</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les caractéristiques et les fonctions d'une cellule sont définies par la séquence linéaire de nucléotides dans l'ADN. S'il devait être aligné bout à bout, le génome humain serait d'une longueur d'environ deux mètres. Celui-ci est toutefois confiné dans un noyau ayant une taille bien inférieure. Un repliement complexe de l'ADN est donc nécessaire pour satisfaire cette contrainte physique. Plusieurs études suggèrent un lien entre ce repliement, la régulation génique et d'autres propriétés du génome. Ces découvertes sont supportées principalement par le développement rapide d'une technique de biologie moléculaire nommée 3C qui permet de caractériser l'organisation tri-dimensionnelle de la chromatine, à un locus précis ou à l'échelle du génome entier.Dans ce travail, nous appliquons des techniques dérivées du 3C afin de définir l'organisation tri-dimensionnelle de la chromatine pendant la différenciation cellulaire, dans le but de comprendre son rôle dans la régulation génique et d'autres caractérisques génomiques. Dans un premier temps, nous avons montré, par 3C et par 5C, que les gènes situés en 5 prime de HoxA dans des cellules monocytes de type THP-1 forment une structure plus compacte suite à la différentiation en macrophage, qui se traduit par une diminution de l'expression des gènes associés. De plus, les résultats d'interaction de la chromatine générés ont permis le développement d'outils informatiques permettant la modélisation de la région HoxA. Par la suite, en utilisant le Hi-C dans un système de différentiation neuronale chez la souris, nous avons découvert que les TADs forment une association hiérarchique avec leurs voisins pour former des metaTADs, une structure plus large. Nous avons observé que les TADs proches dans cette hiérarchie sont plus susceptibles de montrer une expression génique semblable, en comparaison avec des TADs qui sont plus distale dans le hiérarchie. Ces résultats suggèrent que les chromosomes, lors de l'interphase, sont eux-mêmes repliés de façon hiérarchique dans le noyau, et ce repliement a des implications biologiques immenses. Finalement, nous commençons à explorer les différences entre la compartimentation des chromosomes, les TADs, ainsi que les boucles dans un modèle de différenciation de cellules en neurones. Notre hypothèse est que les différences ont un impact sur l'expression génique, ayant pour effet d'influencer le type cellulaire qui en résulte. Nous suggérons plusieurs stratégies pour caractériser ces changements.Le travail présenté dans cette thèse vise a comprendre le lien entre le repliement de la chromatine et son influence sur la régulation du génome, et ce, à différentes échelles. Comprendre l'interaction entre ces éléments est essentiel pour, non seulement améliorer les prédictions sur la transcription génique des systèmes génomique, mais aussi pour découvrir les mécanismes physiques supportant ces interactions.</description><description>All of the features and functions of a cell are defined by the linear sequence of nucleotides in its DNA. If it were to be aligned end to end, the human genome would be nearly two meters long, yet it manages to exist in the nuclei of cells that are a fraction of this size. Extensive and complex folding is thus required to satisfy this physical constraint, and is increasingly appearing to be linked with the regulation of genes and other properties of the genome. These discoveries are driven primarily by the rapidly evolving 3C-based molecular biology techniques, which infer chromatin organization at individual loci or across entire genomes. In this work, we apply 3C-based approaches to identify patterns in chromatin organization throughout cellular differentiation and how they are connected with gene expression and other genomic features. We first demonstrate using 3C and 5C how the 5’ HoxA genes in THP-1 monocytes became organized in a more compact state after differentiation into macrophage like cells, correlating with a marked decrease in expression in those genes. This was supported by the development of the first computational tools to model the cluster from chromatin interaction data. Next, we identified in a mouse neuronal differentiation system using Hi-C that topologically associating domains (TADs) hierarchically associate with neighbors into larger domains termed metaTADs. We observed that pairs of TADs proximal in the hierarchy were more likely to have similar patterns of expression than pairs of TADs located more distally. These results suggest that chromosomes themselves are folded hierarchically within interphase nuclei, with far reaching biological implications. Lastly, we began exploring the differences in chromosome compartments, TADs, and chromatin looping within this neuronal differentiation model. We propose that these changes could be associated with cell-type specific expression changes influencing the fate of the cell, and suggest ways in which to characterize these changes. Together, these studies attempt to further characterize the links between the folding of chromatin and regulation of the genome at different scales. Understanding the interplay between these elements is essential to both better predict the transcriptional output from a given system and to discover the physical mechanisms that drive the output.</description><creator>Fraser, James</creator><contributor>Josee Dostie (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - General</subject><title>Three-dimensional organization of genomes in differentiating cells</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6h440w72t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2f75rb85j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7d278x36k</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In eukaryotic cells, CDC25 phosphatases play precise roles in positively regulating the cell cycle during embryonic growth and development.  Proper control of CDC25 expression levels is pivotal for the correct formation of tissues and organs.  In mammalian cells, CDC25A removes inhibitory phosphates on CDK2 and is a critical G1/S phase target that is regulated downstream of DNA damage signals.  This is controlled through its timely degradation which is initiated by a highly conserved F-box protein called β-TrCP, upon recognition of phosphorylated serine residues within the CDC25A phosphodegron motif.  In a genetic screen for tissue-specific cell cycle regulators in C. elegans, we isolated a cdc-25.1 gf mutation that disrupts this domain, presumably affecting its appropriate recognition, allowing it to resist degradation by β-TrCP/LIN-23.  As a result, this critical cell cycle regulator persists and causes a supernumerary round of cell divisions, exclusively in the intestine.  Since phosphorylation of the CDC-25.1 phosphodegron likely precedes this event, we are trying to identify the kinase(s) responsible for this/these critical modifications.  We performed a reverse genetic screen by eliminating all the predicted C. elegans serine/threonine kinases using RNA interference.  This screen was carried out in a elt-2::GFP background and we hoped to observe intestinal hyperplasia to identify the kinases that are involved in triggering this event.  We successfully discovered many kinases that caused embryonic lethality that are required for embryogenesis and require further investigation.  Finally, we narrowed our search down to a specific a C. elegans kinase family called NEver in mitosis Kinase-Like (NEKL) in which are closely related to the fungi NIMA kinase family.  We further characterized this kinase family by exposing the worms with various RNAi treatments and studying NEKL mutants in a elt-2::gfp background.  Further analysis of nekl-3 RNAi resulted in embryonic lethality and lead to the strongest hyperplasia phenotype of the NEKL gene family.</description><description>Dans les cellules Eucaryote, la phosphatase CDC25 jouent un rôle dans la régulation positive du cycle cellulaire durant l’embryogenèse et le développement.  Le contrôle des niveaux d’expression de CDC25 est essentiel  pour la bonne formation des tissues et organes.  Dans les cellules mammifère, CDC25A enlève les phosphorylations inhibiteurs sur CDK2 et est essentiel pour la phase G1/S parce qu’il est régularisé par les signaux émient par le dommage d’ADN.  La dégradation du CDC25A (CDC-25.1 dans les C. elegans) dépend de la phosphorylation du site conservé DSG(X)4S  reconnu par la protéine F-box appelé β-TrCP/LIN-23.  On a déjà isolé une mutation cdc-25.1(gf) qui affecte ce domaine phosphodegron, qu’on présume l’attribution de la résistance à la dégradation par β-TrCP/LIN-23.  Cette mutation résulte à la persistance du régulateur CDC-25.1 et cause un surplus de division exclusivement dans l’intestin.  Comme la phosphorylization du phosphodegron de CDC-25.1 précède sa dégradation, on essaye d’identifier la kinase qui est responsable pour cette modification essentielle.  On a performé un crible génétique d’interférence d’ARN qui élimine les kinases sérine/thréonine.  Ce crible a été fait avec des vers elt-2::GFP et on voulait observer hyperplasie intestinale pour identifier les kinase responsable pour la création de cette événement.  La découverte de plusieurs kinases qui étaient responsable pour la cause de la létalité embryogénèse  a réussi mais il faut beaucoup plus d’investigation.  Finalement, on a raccourci  notre recherche sur une famille de kinase spécifique au C. elegans, appelé NEver in mitosis Kinase-Like (NEKL), qui est relié à la famille NIMA des champignons.  On a caractérisée cette famille en plus de détaille en exposant les vers à de différent type de interférence d’ARN et en étudiant les mutants NEKL dans une souche elt-2::gfp.</description><creator>St-Francois, Christopher</creator><contributor>Richard D W Roy (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>Identification of critical kinase(s) required to trigger CDC-25.1 degradation during embryogenesis in c. elegans</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zg64tp88h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7d278x36k</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6d5700596</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Des preuves récentes ont démontré que la consommation de régimes alimentaires riches en graisses peut déclencher l’inflammation du cerveau et des blessures subséquentes dans l’absence de la signalisation inflammatoire périphérique. Ici nous avons cherché à enquêter si un lien existe entre la concentration de matières grasses fortement saturées dans le régime alimentaire et le développement d’inflammation dans le cerveau de rats et, de plus, si la source de matières grasses saturées a été un facteur important dance ce processus. Des rats mâles adultes ont eu accès à des régimes alimentaires avec un niveau modéré de matières grasses (32% de calories en matières grasses) qui variaient dans le niveau de matières grasses saturées [faible (20%) vs élevé (&gt;60%)] et dans la source du gras (beurre vs huile de noix de coco). Après huit semaines d’exposition, les tissus périphériques et centraux ont été recueillis pour analyse de signaux inflammatoires. Ni le sang ni le tissu adipeux blanc n’ont exposé des changements  dans les médiateurs inflammatoires, quelle que soit la teneur en matière grasse saturée ou de la source. Toutefois, dans le cerveau, nous avons observé la régulation à la hausse significative hypothalamique de l'expression des marqueurs d'activation des cellules gliales, ainsi que de l'interleukine (IL) -1, 6 et le facteur nucléaire (NF) -IL-6, qui étaient les facteurs les plus élevées dans le groupe nourri les regimes à base de beurre. L’augmentation de ces médiateurs inflammatoires n’a pas eu d’effet sur la température de base du corps, ni dans la réponse de la température au lipopolysaccharide systémique (LPS). Les présents résultats indiquent que l’inflammation hypothalamique associée à la consommation de régimes alimentaires riches en graisses est dirèctement liée au contenu de graisses saturées ainsi que la source du gras. Ces effets sont probablement liés à d’autres modifications physiopathologiques dans la régulation du métabolisme.</description><description>Recent evidence has demonstrated that consumption of high fat diets can trigger brain inflammation and subsequent injury in the absence of any peripheral inflammatory signaling. Here we sought to investigate whether a link exists between the concentration of highly saturated fats in the diet and the development of inflammation in the brain of rats and, whether the source of the saturated fat was an important factor in this process.  Adult male rats had access to diets with a moderate level of total fat (32% of calories as fat) varying in level of saturated fat [low (20%) vs high (&gt;60%)] and its source (butter or coconut oil).  After 8 weeks of diet exposure peripheral and central tissues were collected for analysis of inflammatory signals. Neither blood nor white adipose tissue exhibited any changes in inflammatory mediators regardless of the saturated fat content or the source. In the brain however, we observed significant hypothalamic upregulation of the expression of markers of glial activation as well as of interleukin (IL)-1, 6 and nuclear factor (NF)-IL-6, which were highest in the group fed the butter-based diets. The increase in these inflammatory mediators had no effect on basal body temperature or the temperature response to systemic lipopolysaccharide (LPS). The present results indicate that hypothalamic inflammation associated with consumption of diets high in fat is directly linked to the saturated fat content as well as the source of that fat. These effects are likely linked to other pathophysiological changes in the regulation of metabolism.</description><creator>Maric, Tia</creator><contributor>Giamal Luheshi (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>The influence of diet on the neuroinflammatory response in rats</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/h415pd54t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6d5700596</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q524jr86q</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La souris loop-tail (Lp) meurt d’une anomalie très grave du tube neural (craniorachischisis) causée par des mutations dans le gène Vangl2 (D255E, R259L, S464N). Chez les mammifères, il existe deux gènes; Vangl1 et Vangl2 qui codent pour des protéines membranaires. Celles-ci jouent un rôle critique dans le développement, contrôlant l'établissement de la polarité cellulaire planaire (PCP) chez les cellules épithéliales ainsi que le processus d’extension convergente lors de la fermeture du tube neural. Dans cette thèse, le mécanisme moléculaire des protéines VANGL a été étudié. Les chapitres 2 et 6 enquêtent sur les relations entre la structure et la fonction de la protéine, tandis que les chapitres 3, 4 et 5 étudient le mécanisme moléculaire associé à la perte de fonction chez les mutations Lp ou bien chez celles identifiées chez des patients souffrant d’anomalies de tubes neuraux (ATN). Au chapitre 2, nous avons établi la structure secondaire des protéines VANGL, y compris le nombre, la position et la polarité des domaines transmembranaires. Ces études indiquent que ces protéines possèdent quatre domaines transmembranaires et que les deux extrémités amino et carboxy terminales sont situées au niveau intracellulaire. Le travail effectué dans les chapitres 3 et 4 montre que les trois mutations Lp (D255E, R259L, D464N) partagent un mécanisme de perte de fonction commun. Tandis que les protéines VANGL WT sont exprimées à la membrane cellulaire des cellules MDCK transfectées, les mutations Lp sont retenues dans le réticulum endoplasmique, elles possèdent une demi-vie réduite et sont rapidement dégradées par le protéasome. Ces études ont fourni un cadre de tests biochimiques pour analyser les mutations récemment trouvées dans VANGL1 et VANGL2 dans des cas sporadiques ou familiaux d’anomalies de tube neural. Le chapitre 5 se concentre sur deux arginines; R181 et R274, qui sont hautement conservées chez les homologues des protéines VANGL, et qui sont aussi mutées de façon indépendante dans VANGL1 (R181Q et R274Q) et VANGLl2 (R177H et R270H) dans des cas humains d’ATN. Comparativement au WT, les mutations R181Q et R274Q ne sont pas ciblées à la membrane plasmique, elles affichent une stabilité moindre ainsi qu’une réduction importante de la demi-vie. Dans le chapitre 6, une série de délétions linéaires à l'extrémité amino-et carboxy-terminales de VANGL1 ont été créés afin de déterminer les signaux dans la séquence nécessaires au ciblage de ces protéines à la membrane cellulaire. Ces travaux ont identifié que ces motifs se situent à l'extrémité carboxy-terminale, y compris au domaine de liaison PDZ.</description><description>Loop-tail (Lp) mice show a very severe neural tube defect (craniorachischisis) caused by mutations in the Vangl2 gene (D255E, R259L, S464N). Mammalian VANGL1 and VANGLl2 are membrane proteins that play critical roles in development such as establishing planar cell polarity (PCP) in epithelial layers and convergent extension (CE) movements during neural tube closure. In this thesis, the molecular mechanism of VANGL proteins was investigated. Chapters 2 and 6 explore structure-function relationships, while Chapters 3, 4 and 5 study the molecular basis of loss-of-function of mutations either Lp-associated or identified in human cases of neural tube defects (NTDs). In Chapter 2, we used epitope tagging and immunofluorescence to establish the secondary structure of VANGL proteins, including the number, position, and polarity of transmembrane domains. These studies indicate that VANGL proteins have a four-transmembrane domain structure and that both the amino and large carboxy termini portions of the protein are located intracellularly. Work performed in Chapters 3 and 4 show that all three Lp-associated mutations (D255E, R259L, D464N) share a common loss-of-function mechanism. While WT VANGL proteins are expressed at the plasma membrane of transfected MDCK cells, their site for biological function, Lp-associated mutations are retained intracellularly in the endoplasmic reticulum, have reduced half-life and are rapidly degraded in a proteasome-dependent fashion. These studies provided a biochemical framework for the study of recently identified mutations in VANGL1 and VANGL2 in sporadic or familial cases of NTDs. Chapter 5 focuses on two arginine residues R181 and R274, that are highly conserved in VANGL protein relatives, and that are found independently mutated in VANGL1 (R181Q and R274Q) and VANGL2 (R177H and R270H) in human cases of NTDs. Compared to WT, the R181Q and R274Q mutations also displayed impaired targeting to the plasma membrane, showed impaired stability and a large reduction in half-life. In Chapter 6 a set of linear deletions in the amino and carboxyl termini of VANGL1 were created to delineate the sequence determinants that are required for targeting these proteins to the plasma membrane. This work identified Vangl plasma membrane motifs to be restricted to the carboxy terminus, including the PDZ binding motif.</description><creator>Iliescu, Alexandra</creator><contributor>Philippe Gros (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Functional studies of VANGL mutations associated with neural tube defects</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tt44pq85j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q524jr86q</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:vt150m96v</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le système nerveux requiert flexibilité et constance afin d’accomplir des tâches telles que l’apprentissage et la mémoire. De plus, si ces processus ne fonctionnent pas correctement, des maladies altérants les capacités cognitives peuvent apparaitre. Les synapses sont les points de communication entre les neurones, mais même dans des circuits modèles, comme les collatérales de Schaffer de l’hippocampe, les synapses montrent une hétérogénéité à plusieurs niveaux. Parmi les plus évidentes, les épines dendritiques postsynaptiques sont très mobiles et présentent diverses formes et tailles, ainsi que des variations plus subtiles à l'échelle microanatomique qui permettent de les distinguer. Chacune des particularités des sous-ensembles d'épines et de synapses peuvent avoir un impact sur la transmission synaptique. Ces dernières, qui sont malheureusement insuffisamment étudiées, sont importantes pour le stockage de l’information et pour la récupération après la maladie. Dans cette thèse, j’ai étudié la façon dont l’hétérogénéité des épines affecte leur remodelage par la formation de protrusions à la tête des épines. Celles-ci émergent d'une sous-population de grosses épines innervées et forment de nouveaux contacts synaptiques avec les boutons présynaptiques voisins. Ainsi, ces protrusions peuvent restructurer des microcircuits neuronaux. Je me suis intéressé spécifiquement à la façon dont les astrocytes, en tant que partenaires extracellulaires des neurones et la synaptopodin, une protéine associée à l’actine et distribuée de façon hétérogène dans un sous-ensemble d’épines matures, peuvent participer aux protrusions à la tête des épines.J'ai émis l'hypothèse que 1) les interactions dynamiques épine-astrocyte et l'absorption de glutamate par les cellules gliales seraient importantes pour la formation des protrusions à la tête des épines et 2) les épines formant des protrusions contiennent de la synaptopodin et la perte de celle-ci abolirait les protrusions à la tête des épines. Par ailleurs, j'ai commencé à étudier si la synaptopodin peut être utilisée comme détecteur local de calcium pour l’activité neuronale afin d’ajuster la transmission synaptique («synaptic scaling»). J'ai formulé l'hypothèse que les synapses sans la synaptopodin seraient incapables d’ajuster la transmission synaptique qui s’opère normalement dans les neurones après une modification chronique de l’activité. Afin de tester mes hypothèses, j'ai combiné l'imagerie, la biologie moléculaire et des techniques électrophysiologiques pour étudier la plasticité à court terme, à la fois structurale et fonctionnelle, des synapses établies par les collatérales de Schaffer dans les cultures organotypique de l’hippocampe.J'ai découvert que les processus astrocytaires, intimement en contact avec des épines dendritiques sur les neurones de l’aire CA1, diminuent leur association avec ces dernières pour fournir un espace permettant la formation des protrusions à la tête des épines. J’ai montré que ce remodelage dépend de l'absorption du glutamate extracellulaire par les cellules gliales. En effet, le blocage des transporteurs du glutamate dans les astrocytes inhibe à la fois la réduction de l'interaction épine-astrocyte et les protrusions. J'ai également observé qu’alors que la plupart des épines possédant des protrusions contiennent de la synaptopodin. Les épines des neurones provenant de souris génétiquement déficientes pour la synaptopodin forment néanmoins des protrusions. En revanche, celles-ci sont transitoires et instables. Une ré-expression d’une synaptopodin recombinante et fluorescente dans ces neurones prolonge la durée de vie des protrusions à la tête des épines, en particulier sur les épines positives pour la synaptopodin. J’ai enfin démontré que l’absence de synaptopodin empêche l’ajustement homéostatique de l’efficacité des synapses excitatrices. [Ce résumé a dû être réduit en raison d'une restriction sur sa longueur]</description><description>The nervous system requires both flexibility and constancy in order to achieve its tasks such as learning and memory, and if these processes do not work debilitating cognitive diseases can arise. Synapses are the focal points of neuronal communication, but even within model pathways, such as the hippocampal Schaffer collaterals, synapses are heterogeneous in numerous ways. Most glaringly, postsynaptic dendritic spines are highly motile and come in diverse shapes and sizes, but subtler aspects at the microanatomical scale can distinguish one spine from another. How particularities of subsets of spines and synapses impact synaptic plasticity, important for information storage and recovery after disease, is underexplored. In this thesis, I investigate how spine heterogeneity affects spine remodelling through the formation of dendritic spine head protrusions. Spine head protrusions emerge from a subpopulation of large, innervated spines and form new synaptic contacts with neighbouring presynaptic boutons. These protrusions can thus restructure neuronal microcircuits. I specifically focused on how astrocytes, as extracellular partners of neurons, and how synaptopodin, an actin-associated protein heterogeneously distributed to a subset of mature spines, may participate in spine head protrusion.I hypothesized (1) that both dynamic interaction between spines and astrocytic processes and glial glutamate uptake would be important for spine head protrusion formation; and (2) that spines forming protrusions would contain synaptopodin and that the loss of synaptopodin would abolish spine head protrusions. Moreover, I began to study if synaptopodin can be a local calcium sensor of neuronal activity required to scale synaptic transmission. I hypothesized that synaptopodin-lacking synapses would be unable to scale synaptic transmission normally found in wild type neurons after activity reduction for a number of days. To test my hypotheses, I combined imaging, molecular biology and electrophysiological techniques to study short-term plasticity, both structural and functional, at hippocampal Schaffer collateral synapses in organotypic slice cultures.I found that astrocytic processes, intimately in contact with dendritic spines on CA1 neurons, decrease their association with spines to provide space for spine head protrusions to form. This remodelling depends on glial glutamate uptake, since blocking glutamate transporters on astrocytes inhibits both the reduction in spine-astrocyte interactions and spine head protrusions. And though I found that most spines forming spine head protrusions contain synaptopodin, I made the surprising discovery that synaptopodin-knockout mice still form protrusions. However, the protrusions from synaptopodin-knockout hippocampus were transient and unstable. Reintroducing fluorescently-labelled synaptopodin on a synaptopodin-knockout background prolonged the lifetime of spine head protrusions especially on synaptopodin-positive spines. Finally, I discovered that without synaptopodin, reducing synaptic activity does not increase miniature synaptic strength, a typical signature of homeostatic scaling of excitatory synapses. Interestingly, the frequency of miniature events increased in both wild type and synaptopodin-knockout neurons.My results contribute to our expanding body of knowledge that astrocytes are not silent partners of neurons, but play an important role in modifying established hippocampal microcircuits. My findings also reveal that the heterogeneity of spines, such as the presence of specific proteins like synaptopodin, governs the ability of synapses to (a) structurally remodel, potentially dictating synapse turnover rate and (b) respond to prolonged perturbations in neuronal firing by adjusting synaptic strength. Taken together, my results show how intricate and well-controlled the plasticity of central synapses is, and how disparate players contribute to this plasticity.</description><creator>Verbich, David</creator><contributor>R. Anne McKinney (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Dendritic spine plasticity in the hippocampus relies on heterogeneous microanatomy and interactions with glia</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0g354j24j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/vt150m96v</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:hh63sz93b</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Activation of receptor tyrosine kinases (RTKs) by their specific ligands promotes the initiation of signal transduction pathways that are essential for cell growth, differentiation, survival and migration. Many RTKs amplify and diversify their signaling repertoire through the specific recruitment of docking or scaffold proteins that lack catalytic activity. Upon activation, multiple RTKs recruit docking proteins of the Gab family, including Gab1 and Gab2. Once recruited to RTKs, Gab proteins are phosphorylated on multiple tyrosine residues, which creates distinct binding sites for multiple downstream effectors and results in the activation of diverse downstream signaling cascades. Docking proteins thus coordinate intracellular signaling by regulating the assembly and disassembly of multi-protein complexes. Several signaling pathways initiated at the cell surface by activated RTKs and relayed by the Gab family of docking proteins converge on the actin polymerization machinery. However, little was known regarding the spatial and temporal regulation of these signaling complexes.Activation of the Met, hepatocyte growth factor (HGF), Epidermal Growth Factor (EGF) and Platelet Derived Growth Factor (PDGF) RTKs promotes the formation of actin-rich membrane protrusions at the apical surface of epithelial and fibroblasts cells called dorsal ruffles. A requirement for the Gab family of docking proteins was established for the formation of these protrusions. Furthermore, a previously unknown interaction between Gab1 and the adaptor protein Nck was found to be required for dorsal ruffle formation downstream from these RTKs. This interaction is required for Met-dependent activation of the Rac GTPase as well as the dispersal of epithelial colonies and epithelial morphogenesis in response to Met activation by ligand and supported a role for Gab1 in the regulation of the actin cytoskeleton. Further studies established that Gab1 is critical for HGF- and EGF-induced actin polymerization. Following HGF stimulation, Gab1 localizes to dorsal ruffles then to lamellipodia together with the actin-nucleation-promoting factors (NPF) N-WASP and WAVE2 and the actin nucleation complex, Arp2/3. Structure-function analyses established a constitutive association of N-WASP and Pir121, a member of the WAVE complex, to the PH domain and amino acids 232-330 of Gab1. Gab1 knockdown followed by expression of a Gab1 mutant unable to interact with N-WASP and Pir121 abrogated generation of actin-free barbed ends, formation of membrane protrusions and cell motility in response to HGF or EGF. Together these findings define a new mechanism by which RTK signals are relayed to the actin polymerization machinery through the docking protein Gab1. In this model, Gab1 functions as a scaffold that creates a spatially restricted microenvironment by clustering the N-WASP and WAVE NPFs with their activators, including the adaptor, Nck, for efficient activation of actin nucleation by the Arp2/3 complex, a crucial step in the cell migration cascade.</description><description>L’activation des récepteurs à activité tyrosine kinase (RTK) par leur facteur de croissance respectif mène à l’initiation de voies de signalisation essentielles pour le contrôle de la prolifération cellulaire, la survie, la différentiation ainsi que la migration des cellules. Les signaux initiés par les RTK sont amplifiés et modulés par les protéines d’amarrage de la famille Gab. Une fois le récepteur activé, ces protéines sont recrutées à la membrane plasmique où ils sont phosphorylés sur plusieurs tyrosines, créant ainsi des sites d’interaction pour d’autres protéines de signalisation. En régulant l’assemblage de ces complexes protéinaires, les protéines d’amarrage contrôlent l’activation de voies de signalisation cellulaire œuvrant en aval des RTKs. Plusieurs de ces voies de signalisation initiées à la surface des cellules et relayées par la molécule d’amarrage Gab1 convergent vers les régulateurs du cytosquelette d’actine. Par contre, on n’en sait très peu sur la façon dont ces signaux sont organisés dans l’espace et dans le temps.L’activation des récepteurs Met (récepteur du facteur de croissance des hépatocytes, HGF), du EGF (facteur de croissance épidermique) et du PDGF (facteur de croissance dérivé des plaquettes) induit la formation d’extensions membranaires riches en actine à la surface apicale des cellules connues sous le nom d’ondulations dorsales. Il a été établi que Gab1 est requis pour la formation de ces ondulations. De plus, une nouvelle interaction entre Gab1 et la protéine adaptatrice Nck a été caractérisée. Le recrutement de Nck sur Gab1 est nécessaire pour la formation d’ondulations dorsales induites par  HGF, EGF et PDGF. Il a été démontré que cette interaction est également requise pour l’activation de la petite GTPase Rac, ainsi que pour la dispersion et la morphogenèse des cellules épithéliales suite a l’activation du récepteur Met. Ces résultats démontrent une corrélation entre la formation des ondulations dorsale et la migration des cellules.Ces données supposent que Gab1 joue un rôle dans la régulation du cytosquelette d’actine. En effet, Gab1 est essentiel pour l’activation de la polymérisation de l’actine suite a l’activation des récepteurs Met et de l’EGF. Lorsque des cellules sont stimulées avec du HGF, Gab1 est observés dans les ondulations membranaires, puis dans les lamellipodes où il colocalise avec les facteurs de promotion de la nucléation de l’actine (NPF) N-WASP et WAVE2, ainsi que le complexe Arp2/3. Le site d’interaction constitutive pour N-WASP et Pir121, un membre du complexe WAVE, a été attribué au domaine PH et aux acides aminés 232 à 330 de Gab1. L’expression d’un mutant incapable de se lier à N-WASP et Pir121 dans des cellules où Gab1 a été enlevé abolit la formation d’extrémités en brosse, d’extensions membranaires et affecte la migration et l’invasion des cellules induits par le HGF ou l’EGF.Dans l’ensemble, ces études définissent un nouveau mécanisme par lequel les signaux des RTKs sont relayés aux régulateurs de la polymérisation de l’actine. Dans ce modèle, Gab1 agit comme un échafaudage sur lequel sont montés les NPFs, ainsi que leurs activateurs, notamment Nck. Ce faisant, Gab1 crée un microenvironnement confiné dans l’espace qui favorise l’activation de la polymérisation de l’actine en groupant les NPFs et leurs régulateurs ensemble. L’assemblage d’un tel échafaudage constitue une étape cruciale pour la migration des cellules suite à l’activation des RTKs.</description><creator>Vaillancourt, Richard</creator><contributor>Morag Park (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Molecular</subject><title>Role of the Gab1 docking protein in regulation of actin polymerization, membrane protrusions and cell motility</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rj430763d.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/hh63sz93b</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qn59q711c</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Self-employment is an increasingly common form of work. Yet the self-employed do not enjoy the full protection of labour laws. In the search for solutions to overcome the lack of effectiveness of protective labour laws for them, many point to the specific regime governing labour relations of artists in the performing, recording and filming industry (Act respecting the professional status and conditions of engagement of performing, recording and film artists, RSQ S-32.1). But to date, no comprehensive study has been conducted to understand the mechanisms and the effects of the regime and the essential conditions for their functioning. This study demonstrates the striking similarity between the needs arising from work organizational mode and occupational characteristics of the self-employed and artists in Quebec. As such, the relevance of addressing the experience of artists performers-actors and artists directors, circumscribed group for the purposes of the study, makes sense. Their experience allows us to understand how the promotion of their collective autonomy by the legislative framework establishing their work relations with their work providers, i.e. producers, facilitates their access to decent work. The research identifies three mechanisms at the heart of the regime: the granting of recognition at the individual level by providing professional status for artists; the granting of recognition at the collective level by establishing a sector-based union monopoly to the association representing the majority of artists; and the insurance of application of minimum labour standards to artists whose services are retained. It also helps highlighting the need to impose the obligation to negotiate on the intermediary, between the consumer and the artist, who is advantaged by the balance of bargaining power. In the same manner, it brings to the forefront the importance to provide artists with access to sufficient work for the mechanisms established by the regime to be efficient. Finally, it highlights the role that solidarity plays in the regime, both as instigator of the initial grouping and as a critical source for subsequent cohesion.</description><description>Le travail autonome est une forme de travail de plus en plus fréquente. Pourtant, les travailleurs autonomes ne bénéficient pas de la pleine protection des lois du travail. Dans la recherche de solutions pour pallier au manque d’effectivité des lois protectrices du travail à leur égard, plusieurs pointent vers le régime spécifique encadrant les relations du travail des artistes de la scène, du disque et du cinéma (Loi sur le statut professionnel et les conditions d’engagement des artistes de la scène, du disque et du cinéma, L.R.Q. S-32.1). Or à ce jour, aucune étude approfondie n’a été conduite pour comprendre les mécanismes du régime et les effets produits ainsi que les conditions essentielles à son fonctionnement. Cette recherche démontre la similarité frappante qui existe entre les besoins découlant du mode d’organisation du travail et les caractéristiques professionnelles des travailleurs autonomes et des artistes au Québec. Aussi, la pertinence de se pencher sur l’expérience des artistes interprètes comédiens et des artistes réalisateurs, groupe circonscrit pour les fins de l’étude, prend tout son sens. Leur expérience permet de comprendre comment la promotion de leur autonomie collective par l’encadrement législatif de leurs relations du travail avec leurs donneurs d’ouvrage, soit les producteurs, facilite leur accès à un travail décent. La recherche permet d’identifier les trois mécanismes au cœur du régime : l’octroi d’une reconnaissance au niveau individuel en accordant un statut professionnel aux artistes; l’octroi d’une reconnaissance au niveau collectif en accordant un monopole syndical sectoriel à l’association représentant la majorité des artistes; et la garantie d’application de normes minimales de travail aux artistes dont les services sont retenus. Elle permet également de mettre en lumière la nécessité d’imposer l’obligation de négocier à l’intermédiaire, entre le consommateur et l’artiste, en faveur duquel penche la balance du pouvoir de négociation. De la même manière, elle met à jour l’importance de fournir aux artistes un accès au travail en quantité suffisante pour que les mécanismes mis en place par le régime fonctionnent. Enfin, elle met en relief la place que la solidarité joue dans le fonctionnement du régime, à la fois comme instigatrice du regroupement initial et comme source essentielle à la cohésion ultérieure.</description><creator>Choko, Maude</creator><contributor>Blackett, Adelle (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>L'autonomie collective au service de la protection des travailleurs autonomes: comment favoriser leur accès à un travail décent à la lumière du cas des artistes au Québec</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p5547v47c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qn59q711c</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:m613n1532</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This dissertation investigates the evolving regulations and changing socio-political influence of cheap print in eighteenth-century Scotland, both in terms of its production and distribution. Through a detailed analysis of court records, business and personal correspondence, as well as examples of cheap print itself, it argues that an integrated (if loosely defined) “British” book culture only slowly emerged between 1680 and 1820. During this period changes in the economic makeup, political identity and literary culture of Scotland meant that ideas and opinions became publicized in a variety of new and innovative forms. These new ways of printing could say volumes about opinions on print regulation, copyright, and the continuing role of political and cultural loyalties within the increasingly integrated economic fabric of Britain. I propose that a major result of efforts to regulate the production and distribution of print, combined with financial and logistical obstacles within the industry, to alter the development of Scotland’s periodical press. As a consequence, both its news culture and print culture more generally were shaped by the continued use of occasional formats rather than periodicals for a much longer period. More generally, it argues for an examination of the smaller-scale producers and distributors of cheap print in Scotland to supplement Richard Sher’s thorough examination of the London-Edinburgh printing axis in his authoritative The Enlightenment and the Book (2006). By investigating the economic fortunes and titles produced by smaller-scale printers during this period, the image of a much more self-consciously Scottish readership appears, directly rebutting Linda Colley’s assertions in Britons: Forging the Nation (1992) about the pre-eminence of a participatory “Britishness” during the eighteenth century. As such, this study highlights the various ways in which the production capabilities, relationship with regulatory authorities and position within the trade collectively enabled Scotland’s smaller-scale printers to contribute towards ongoing debates over nationhood, political and religious identity in ways that were not always respectful of regulatory norms or a consensus among industry elites.  </description><description>Cette thèse étudie l'évolution des réglementations et l'influence des changements socio-politique de l'impression populaire au XVIIIe siècle en Écosse, à la fois en termes de production et de distribution. Grâce à une analyse détaillée de dossiers judiciaires, de correspondance d'affaires ou personnelle, ainsi que des exemples de d'impression populaire elle affirme qu'une culture du livre intégré britannique» aurait émergé lentement entre 1680 et 1820. Pendant cette période, des changements dans la structure économique, l'identité politique et la culture littéraire de l'Ecosse ont contribué à la publication des idées et des opinions publiques sous une variété de nouvelles méthodes novatrices. Ces nouvelles méthodes d'imprimerie ont révolutionnées la réglementation de l'impression des opinions, le droit d'auteur, ainsi que le rôle constant de la loyauté politique et culturel de plus en plus intégrée au monde économique de la Grande-Bretagne. Je propose que le résultat majeur des efforts pour réglementer la production et la distribution d'imprimés, combinée avec des obstacles financiers et logistiques au sein de l'industrie, ont contribué à une réglementation de la production et la distribution de l'imprimerie combinée avec des obstacles financiers et logistiques au sein de l'industrie ont joués un rôle important dans le développement de la presse périodique de l'Ecosse. . En conséquence, à la fois ses nouvelles En conséquence, la culture des nouvelles et la culture d'imprimerie plus généralement ont été façonnés par une utilisation continue d'un format occasionnel plutôt que périodiques pour une période beaucoup plus longue. De façons plus générale, elle plaide en faveur d'un examen approfondi à plus petite échelle des des producteurs et distributeurs de l'imprimerie populaire en Ecosse pour compléter l'examen approfondi de Richard Sher de l'axe d'impression de Londres-Édimbourg dans son livre The Enlightenment and the Book (2006). Pour ce faire une enquête sur les fortunes économiques et des titres produits par l’imprimerie à petite échelle pendant cette période ont révélé l'image d'un lecteur Ecossais beaucoup plus conscient, réfuter directement les affirmations de Linda Colley dans Britanniques: Forging the Nation (1992) à propos de la prééminence d'un participative Britishness" au cours de la dix-huitième siècle. En tant que tel, cette étude met en évidence les diverses façons dont les capacités de production en relations avec les autorités réglementaires et de la situation dans le commerce ont collectivement permis aux imprimeries a plus petite échelle de l'Ecosse de contribuer aux débatteur de la nation, politique et l’identité religieuse de façon qui n’ont pas toujours respecté de les normes réglementaires ou un consensus parmi les élites de l’industrie. </description><creator>Wallace, James</creator><contributor>Brian Cowan (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>History</subject><title>Printers, news and networks: The cheap press in Scotland, 1680-1820</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9880vt840.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/m613n1532</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of History and Classical Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:gx41mm869</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le processus de maturation des transcrits primaires d’ARN en ARN messagers, appelé épissage, implique des étapes d’excision au cours desquelles des séquences d’oligoribonucléotides non-codantes (introns) sont retirées et les séquences codantes (exons) ligaturées. Du fait du mécanisme d’épissage des ARN pré-messagers, les introns éliminés prennent une forme de lasso. Cette forme est due à un lien phosphodiester 2',5' non-conventionnel connectant la fonction 5'-hydroxyle de l’intron avec la fonction 2'-hydroxyle d’un nucléotide adénosine plus en aval dans la séquence. Afin d’entrer dans un nouveau cycle d’épissage et de permettre aux introns d’accéder à leurs fonctions cellulaires (micro-ARN, petits ARN nucléolaires etc.), l’intron doit retrouver une forme linéaire, ce qui implique que le lien 2',5' doit être hydrolysé. Ceci est le rôle spécifique de Dbr1, une enzyme de débranchement des lassos. Le fait que cette enzyme coupe sélectivement les liens 2',5' phosphodiester la rend particulièrement intéressante et le mécanisme par lequel l’hydrolyse se produit a fait l’objet de nombreuses études. Il a été récemment montré que l’arrêt de l’activité enzymatique de Dbr1 est à l’origine de l’accumulation d’introns sous leur forme « lasso », lesquels pourraient alors bloquer le fonctionnement d’une protéine, la TDP-43, connue pour être impliquée dans la maladie de Charcot, une pathologie neurodégénérative contre laquelle il n’y a aucun traitement efficace. Bien que la fonction précise de la protéine TDP-43 ne soit pas encore élucidée, sa capacité à s’associer à des simples brins d’acides nucléiques, en particulier ceux riches en dinucléotides UG, a été démontrée.La présente thèse s’intéresse à l’utilisation de substrats synthétiques inhibiteurs de l’enzyme Dbr1 afin d’étudier le mécanisme de débranchement des introns et potentiellement mener à la découverte de stratégies thérapeutiques visant à inhiber l’action de cette enzyme. Ces substrats sont des ARN branchés (ARNb) à partir de deux segments plus courts d’ARN, le branchement se faisant entre, d’une part, la position 2' d’une adénosine d’un premier segment, et d’autre part la fonction 5'-hydroxyle terminale de l’autre segment.Ces ARNb, modifiés ou non, ont été obtenus en bons rendements suivant quatre nouvelles approches de synthèse en phase solide qui furent développées pour les besoins de cette thèse. Ces méthodes, toutes divergentes, permettent de fabriquer des ARNb de manière séquentielle, segment par segment. Elles sont de plus régiospécifiques et offrent ainsi un contrôle total sur la composition en nucléotides de chaque branche de l’ARN. Ainsi, des ARN branchés ont pu être synthétisés, lesquels furent tous reconnus comme substrats par Dbr1 et par conséquent débranchés. Les produits d’hydrolyse par l’enzyme ont été caractérisés par spectrométrie de masse, électrophorèse et HPLC.En collaboration avec P.J. Hart de UTHSCA, nos ARNb ont été cocrystallisés avec l’enzyme Dbr1 d’ E. histolytica et les structures crystallines ont permis de lever en partie le voile sur le mécanisme de débranchement de l’enzyme et sur les causes structurelles de sa spécificité pour les liens de type 2',5'.De plus, des essais de criblage et d’études d’inhibiteurs potentiels de Dbr1 ont été menés grâce à la mise en place d’un test expérimental de l’activité enzymatique basé sur la désactivation de fluorescence. Pour ce faire, des ARNb modifiés possédant un colorant fluorescent (la fluorescéine) et un désactivateur (dabcyl) attachés, respectivement, sur la position 2' terminale et 5' terminale des segments branchés ont été synthétisés et utilisés comme sondes. Après ajout de Dbr1, une augmentation de l’émission de fluorescence par rapport au substrat branché a été mesurée pour les produits de l’hydrolyse enzymatique. Ainsi, l’hydrolyse de ces substrats menée par Dbr1 peut être suivie en temps réel et pour de multiples réactions de débranchement à l’aide d’un lecteur de plaques à fluorescence.</description><description>The processing of nascent RNA transcripts to mature mRNAs involves an editing step (splicing) which features the excision of portions of the oligoribonucleotide (introns) and re-connection of the remaining sequences (exons). Considering the nature of the splicing mechanism, introns acquire a lariat shape. Specifically, an atypical 2ʹ,5ʹ phosphodiester linkage connects the intron’s 5ʹ terminal hydroxyl with the 2ʹ hydroxyl of an internal adenosine. In order to afford turnover and accessibility to their associated functions (snoRNA, miRNA), the 2ʹ,5ʹ linkage must be hydrolyzed and this is done exclusively and discerningly by the lariat debranching enzyme (Dbr1). Considering its unique selectivity for 2ʹ,5 phosphodiester linkages and conversely discrimination against 2ʹ,5ʹ phoshodiester hydrolysis, Dbr1 is an interesting case study regarding its action mechanism. It was recently found that knockdown of Dbr1 activity results in the accumulation of intron RNA lariats that are proposed to sequester TDP-43, a binding protein implicated in the pathology of amyotrophic lateral sclerosis (ALS), a neurodegenerative disease for which there is currently no cure or effective treatment.  Although the precise function(s) of TDP-43 remain somewhat unclear, the protein has been shown to associate with single stranded nucleic acids, particularly those with UG-rich sequences. This thesis concerns with the employment of synthetic substrates and inhibitors of Dbr1 to investigate the associated debranching mechanism and discover potential inhibition strategies of the enzyme. Specifically 2ʹ branched RNAs (bRNAs) are compounds which comprise two RNA fragments mutually connected through a 2ʹ,5ʹ linkage. The connection concerns the 5ʹ hydroxyl of one segment and an internal adenosine of the remaining segment.Native, and modified bRNAs have been obtained, in good yields, through four distinct newly developed solid phase approaches. All methods are divergent and generate the compounds sequentially, one branch segment at a time. They are additionally regiospecific, meaning they offer full sequence control with regard to the composition of each branch segment. The methods were implemented to generate bRNAs comprising 7-16 nucleotides. All generated bRNAs were successfully hydrolyzed by Dbr1 and the products were found to correspond to the anticipated masses, electrophoretic mobilities, and retention times.In collaboration with P.J.Hart (UTHSCA), the branched RNAs were utilized to obtain the first co-crystal structures with various mutants of Dbr1 from E. histolytica (EhDbr1). The structures revealed insights into the Dbr1 mechanism as well as the method by which the enzyme discriminates against 3ʹ,5ʹ linkages.Additionally, efforts to screen and study inhibitors of Dbr1 have been initiated by adapting an enzymatic activity assay based on dark quenched branched RNA probes. Specifically modified bRNAs exhibition a fluorescent dye (flourescein) and quencher (dabcyl) conjugated respectively to the ends of the 2ʹ and 5ʹ branch segments were generated. Upon Dbr1 supplementation, the resulting probe hydrolysis products were demonstrated to display augmented fluorescence relative to the intact probes. Consequently, the Dbr1 mediated hydrolysis of these substrates can now be followed in real time, and for multiple concurrent reactions by employing a fluorescence plate reader. This allowed the establishment of precise IC50 values for a variety of inhibitor candidate compounds. Notably modified bRNAs which could correctly bind the Dbr1 active site but featured hydrolytic resistance were tested as inhibitory candidates. Finally the probe was employed to investigate the metal dependence of the enzyme.</description><creator>Katolik, Adam</creator><contributor>Masad J Damha (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Chemistry - Biochemistry</subject><title>Regiospecific synthesis of branched RNA analogues for structural and biological studies of the lariat debranching enzyme</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/s1784p53j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/gx41mm869</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6h440w733</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La sécrétion transépithéliale de liquide et d’ion joue un rôle essentiel dans les fonctions des voies aériennes épithéliales, incluant la sécrétion de mucus et le battement ciliaire, même si les mécanismes de sécrétion reste incertains. Dans cette étude, nous examinons la participation potentielle de deux échangeurs d'ion dans le processus de sécrétion, à savoir l'échangeur d'anion basolatéral de type 2 (AE2, SLC4A2) et l'échangeur d'anion apical nommé pendrine (PDS, SLC26A4).Nous avons identifié les variants d’épissage AE2a et AE2b2 dans la lignée cellulaire Calu-3. Nous avons visé ces deux variants en utilisant shRNA lentiviraux pour produire une lignée stable de Calu-3 avec une extinction du gène AE2 (AE2-KD). Lorsque stimulé de façon optimale, la sécrétion de liquide a été réduite dans des monocouches cellulaires de Calu-3 AE2-KD en comparaison avec les monocouches contrôles. De plus, la sécrétion résiduelle des cellules AE2-KD était 4 fois plus sensible au bumétanide ajouté en basolatéral (un inhibiteur du NKCC1) suggérant qu’une plus grande fraction du Cl basolatéral provient du NKCC1 après l’extinction de AE2.Les courants transépithéliaux stimulés par la forskoline étaient plus sensibles au bumétanide dans les cellules AE2-KD. Les mesures du flux basolatéral de bicarbonate (direction de l’absorption) avec l’appareil de pH-stat, et ce, après perméabilisation de la membrane apical, ont indiqué que l’échange basolatéral de Cl-/HCO3- dans des cellules AE2-KD était négligeable. AE2 semble donc être l'échangeur d'anion prédominant pour générer le flux de bicarbonate basolatéral dans ces cellules. Mis ensemble, ces résultats démontrent que le l’échangeur AE2 permettant l’échange de Cl-/HCO3- contribue à l’entrée basolatérale de Cl et joue un rôle important dans la sécrétion d’anion et de fluide dans les cellules épithéliales Calu-3.Dans le chapitre suivant, nous nous sommes concentrés sur le mécanisme d'échange d’efflux de bicarbonate à la membrane apicale de cellules des voies aériennes humaines. Une revue récente des transcrits d’mRNA d'échangeur connus a révélé plusieurs membres de la famille SLC26A. Nous avons utilisé shRNA lentiviraux pour spécifiquement éteindre l’expression de la pendrine dans des cellules Calu-3 et pour générer une lignée cellulaire stable (PDS-KD). Des mesures de l’échange Cl-/HCO3- en essai fonctionnel de chambre de Ussing n’ont pas démontré de rôle direct de PDS dans la sécrétion de HCO3-, par ailleurs, la sécrétion de fluide est également restée inchangée dans les Calu-3 PDS-KD. Nous concluons que la pendrin ne joue pas de rôle dans la sécrétion de HCO3- dans les Calu-3.La pendrine est fortement impliquée dans l'inflammation. Les cytokines pro-inflammatoire tels que l’IL-4/IL-13 sont capables de améliorer l’mRNA de la pendrine et l’expression de la protéine dans des cultures cellulaires épithéliales de bronches humaines. Des cellules Calu-3 et des cultures primaires de cellules épithéliales nasales ont été traités pendant 48 heures avec de l’IL-4. L'expression de la pendrine a été mesurée en utilisant PCR quantitative en temps réel et la mesure du transport d’anion et de liquide a été réalisée en utilisant le pH-stat.L’IL-4 n’a pas augmenté l'expression de la pendrine dans les cellules Calu-3, mais a considérablement augmenté le niveau d’expression de la pendrine dans les cellules nasales primaires humaines en étant associé à un transport accru de liquide et de bicarbonate. Ces réponses au traitement à l’IL-4 ont été atténuées par un petit RNA interférent (siRNA) ciblant spécifiquement la pendrine et ont été presque supprimées par un inhibiteur CFTR. Ces résultats suggèrent que les augmentations de HCO3 et de la sécrétion fluidique induite par IL-4 dans les cultures primaires de cellules nasales dépendent autant de la pendrine que du CFTR.En résumé, ces études clarifient les rôles des échangeurs d'anion apicaux et basolatéraux dans la sécrétion par des épithéliums des voies respiratoires.</description><description>Transepithelial fluid and ion secretion play a vital role in airway epithelial functions yet the mechanisms which mediate the secretion remain uncertain. In this study, we investigate the potential involvement of two ion exchangers, the basolateral anion exchanger type 2 (AE2, SLC4A2), and the apical anion exchanger pendrin (PDS, SLC26A4) in the secretion process.AE2 carries out Na+-independent Cl-/HCO3- exchange. We have identified the splice variants AE2a and AE2b2 in the Calu-3 cell line, a commonly used model for human airway submucosal gland serous cells. To assess their physiological role, we targeted both variants using lentivirus-mediated RNA interference to generate a stable AE2 knock-down Calu-3 cell line (AE2-KD). Maximally stimulated fluid secretion was reduced in AE2-KD cell monolayers when compared with control monolayers. Moreover, the residual secretion by AE2-KD cells was 4-fold more sensitive to basolateral bumetanide, an inhibitor of the Na+-K+-2Cl cotransporter NKCC1, relative to control cells suggesting a larger fraction of the basolateral Cl- entry was mediated by NKCC1 after knockdown of AE2. Forskolin-stimulated transepithelial currents were also more bumetanide-sensitive in AE2-KD cells. pH-stat measurements of basolateral HCO3- flux in the absorptive direction after permeabilization of the apical membrane indicated that basolateral Cl- /HCO3- exchange in AE2-KD cells was negligible compared to control Calu-3 cells. Thus AE2 appears to be the predominant anion exchanger mediating basolateral HCO3- flux in these cells. Altogether, these results demonstrate that AE2-mediated Cl-/HCO3- exchange contributes to basolateral Cl- entry and plays an important role in anion and fluid secretion by Calu-3 airway epithelial cells.In the next chapter, we focused on the mechanism of HCO3- exchange efflux at the apical membrane of human airway cells. A survey of known exchanger mRNA transcripts revealed several members of the SLC26A family. To assess the potential contribution of electroneutral apical Cl-/ HCO3-exchange mediated by pendrin (PDS, SLC26A4) to HCO3- secretion, we used lentivirus-mediated shRNA to specifically silence pendrin expression in Calu-3 cells and generate a stable pendrin knockdown cell line (PDS-KD). Apical Cl-/ HCO3- exchange assays in Ussing chamber did not support a direct role of PDS in HCO3- secretion, and fluid secretion was also unaffected in PDS-KD Calu-3 cells. We conclude from these studies that pendrin plays little if any role in HCO3- secretion by Calu-3 cells and that most HCO3- exits through CFTR channels.Pendrin is strongly implicated in inflammation, therefore we examined its role in airway epithelial cells under inflammatory conditions. T helper type 2 (Th2) and airway epithelial cells have been shown previously to produce proinflammatory cytokines such as IL-4/ IL-13 which dramatically upregulate pendrin mRNA and protein expression in human bronchial epithelial cell cultures. To test if pendrin upregulation elevates bicarbonate efflux, chronic acid loading and inflammatory signaling, Calu-3 and primary nasal cells were treated for 48h with IL-4. Pendrin expression was measured using quantitative real-time PCR, and fluid and anion transport by the cells were investigated using pH-stat and fluorescence imaging assays. IL-4 failed to increase pendrin expression or HCO3- secretion in Calu-3 cells but dramatically elevated pendrin levels in human primary nasal cells, and this was associated with increased transport of fluid and HCO3-. The responses to IL-4 in nasal cells were attenuated by si-RNA that specifically targets pendrin and were almost abolished by a CFTR inhibitor. These results suggest that increases in HCO3- and fluid secretion induced by IL-4 in primary nasal cells are dependent on both pendrin and CFTR.In summary, these studies clarify the roles of apical and basolateral anion exchangers in secretion by airway epithelia.</description><creator>Huang, Junwei</creator><contributor>John W Hanrahan (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Physiology</subject><title>Role of ion exchangers in secretion by human airway epithelium</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vq27zr52m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6h440w733</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:df65vb60f</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>As companies are moving towards cloud infrastructure and big data, a tradition-al single database server cannot satisfy their needs. NoSQL databases are consideredas an alternative solution to this situation. NoSQL provides high performance, elas-tic scaling and low cost for storing large amount of data. However, there are manyNoSQL databases to choose from. Each has its advantage and disadvantage. In thisthesis, we evaluate several popular NoSQL databases including: Redis1 , HBase2 ,MongoDB3 , and Cassandra4 on their performance against several workloads.In addition, because the current version of Redis does not provide scalability thesame way as HBase or Cassandra does, we introduce Dynamic Redis that extendsRedis and allows the dynamic addition and removal of Redis servers without impact-ing the running system. Our implementation also takes the advanced interface ofRedis that includes list, and set management into account.</description><description>Alors que les entreprises se tournent vers d’infrastructure cloud et big data, unetradi- al serveur unique de base de donnes ne peut pas rpondre leurs besoins. Lesbases de donnes sont considrs comme NoSQL comme une solution alternative cettesituation. NoSQL fournit de hautes performances, las- mise l’chelle et faible cot ticpour stocker de grandes quantits de donnes. Cependant, il ya beaucoup de NoSQLbases de donnes choisir. Chacun a son avantage et un inconvnient. dans ce thse, nousvaluons plusieurs bases de donnes NoSQL de populaires, y compris: Redis, HBase,MongoDB, et Cassandra on leur performance contre plusieurs charges de travail. Enoutre, parce que la version actuelle de Redis ne fournit pas la modularit mme manireque HBase ou Cassandra ne, nous introduisons Redis dynamiques qui se prolongeRedis et permet l’ajout et le retrait dynamiques de serveurs Redis sans chocs tion dusystme en cours d’excution. Notre mise en uvre prend galement l’interface avance deRedis qui comprend la liste, et la gestion des postes en compte.</description><creator>Du, Yang</creator><contributor>Bettina Kemme (Internal/Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Comparison of NoSQL databases and distributed database advanced data structures</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q811kn63n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/df65vb60f</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:x920g0693</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les perturbations anthropogéniques causent la fragmentation des forets à travers le monde, modifiant leur structure et ayant des impacts méconnus sur la biodiversité, les processus écologiques et les services écosystémiques. Ce manque de connaissances complique la tâche des gestionnaires dont les décisions doivent à la fois bénéficier l’environnement et permettent des changements d’utilisation du paysage. Cette thèse vise à combler ce manque de connaissance. En combinant une approche théorique et empirique, j’ai quantifié les effets de la fragmentation forestière sur les processus écologiques entrant en jeu dans les services rendus par les écosystèmes forestiers. Plus précisément, j’ai testé le rôle de l’herbivorie par les insectes dans la médiation des effets de la structure du paysage sur les services écosystémiques en Montérégie (Québec). L’herbivorie par les insectes constitue un bon modèle de recherche afin de mesurer ces effets car elle est sensible aux changements de structure du paysage et peut avoir un impact—bénéfique ou nuisible—important sur les services selon les espèces d’insectes herbivores et le type d’écosystème étudié. L’objectif principal de cette thèse vise à quantifier les effets de la structure du paysage sur la biodiversité des insectes herbivores et leur niveau d’herbivorie et d’évaluer leurs implications sur les services écosystémiques fournis par les forets en quatre étapes. 1) Le second chapitre de cette thèse examine les liens entre structure du paysage, herbivorie et les services écosystémiques avec une revue semi-quantitative de la littérature. Mes résultats montrent que l’herbivorie joue un rôle important dans la médiation des effets de la connectivité du paysage sur les services écosystémiques. Identifier les mécanismes régulant la réponse des insectes herbivores aux changements de structure du paysage  permet de mieux prédire ces processus. 2) Dans le troisième chapitre, j’ai quantifié la relation entre structure du paysage et herbivorie et évalué les mécanismes potentiels affectant cette relation. Mes résultats montrent que même si la pression de prédation par les vertébrés sur les herbivores change de façon significative entre différentes structures de paysage, la structure du paysage n’est pas la seule variable déterminant le niveau d’herbivorie des insectes. La prochaine étape a donc consisté à déterminer si le niveau d’herbivorie des insectes varie à une échelle spatiale plus fine. 3) Dans mon quatrième chapitre, j’ai quantifié l’hétérogénéité spatiale de l’herbivorie des insectes au sein de parcelles forestières. J’ai ainsi mesuré le niveau de dommages causé par l’herbivorie sur les érables à sucre en comparant la lisière, l’intérieur et la canopée des arbres au sein de parcelles de forêt de différentes tailles et plus ou moins connectées. Les résultats révèlent que le niveau de connectivité entre parcelles de forêt et l’organisation spatiale à l’intérieur de la parcelle affectent le niveau d’herbivorie. 4) Finalement, afin de mieux comprendre les mécanismes causant les changements d’herbivorie à fine échelle, j’ai  mesuré la diversité taxonomique et fonctionnelle des arthropodes et comparé ces dernières entre la lisière, l’intérieur des parcelles et la canopée. Les résultats montrent que la canopée des forêts fragmentées est une importante source de diversité chez les arthropodes. Les activités humaines, comme la fragmentation ou la restauration d’habitats, continuent de modifier la structure des écosystèmes forestiers, avec peut d’indications sur les conséquences sur les services écosystémiques fournis par les forêts. Cette thèse contribue grandement à une meilleure compréhension des effets de la structure du paysage sur les services écosystémiques en utilisant l’herbivorie comme modèle de recherche. Je dresse ainsi un cadre conceptuel avec lequel il serait possible d’équilibrer les coûts et bénéfices sociaux et environnementaux associés à l’altération de la structure du paysage. </description><description>Anthropogenic disturbances are fragmenting forested areas around the world, fundamentally changing the structure of landscapes in a manner that has poorly understood consequences for biodiversity, ecological processes, and ecosystem services. This lack of understanding makes it difficult for land managers to make optimal decisions that balance environmental benefits and costs of land use change. In this thesis, I address this gap in our understanding by using a combination of theoretical and empirical approaches to quantify how and when fragmentation affects ecosystem processes that have distinct impacts on forest ecosystem services. Specifically, I test the role that insect herbivory plays in mediating the effects of landscape structure on ecosystem services in forest ecosystems in the Montégerie in southwest Quebec. Insect herbivory is a good model system to test these effects because it is sensitive to landscape structure, can have strong effects on ecosystem services, and can be either beneficial or harmful depending on the herbivore species and the ecosystem context.  In this thesis, I quantify the effects of landscape structure on insect herbivory and biodiversity, and assesses the implications of these effects for forest ecosystem services in four steps: 1) In the second chapter examine the known relationships between landscape structure, herbivory and ecosystem services through a semi-quantitative literature review and show that herbivory plays an important role mediating effects of connectivity on ecosystem services. The results of this review show assessing the mechanisms that regulate the response of insect herbivores to landscape structure would allow for better predictions regarding this process. 2) In the third chapter, I quantify the relationship between landscape structure and herbivory, and test potential mechanisms (i.e. predation pressure) driving the response, using a manipulative field experiment in the Montérégie. I find that landscape structure alone does not explain levels of herbivory, even though there was strong vertebrate predation pressure on herbivores that varied with landscape structure. Because these results show structure at the landscape scale does not explain patterns of herbivory, my next step was to determine whether insect herbivory is spatially heterogeneous at a finer scale. 3) In the fourth chapter, I measure the spatial heterogeneity of insect herbivory in remnant forest patches at both the landscape and patch level, quantifying herbivore damage on sugar maple trees at the edge, interior, and canopy of remnant forest patches that differ in size and connectivity. I find that patterns of herbivory are affected by the interaction of landscape and patch level sources of spatial heterogeneity. 4) Finally, to better understand the mechanism by which these finer scale patterns occur, I measure the effects of landscape structure and location within a  forest patch (i.e., edge, interior, canopy) on arthropod functional and taxonomic biodiversity. I find that canopies of fragmented forest patches are important reservoirs of arthropod biodiversity, even in fragmented forest ecosystems. Human activities, such as fragmentation or restoration, continue to affect the structure of forest ecosystems, with unknown consequences for the ecosystem services provided by forests. My thesis advances our understanding of the effects of landscape structure on ecosystem services by using herbivory as a model system to provide a conceptual framework with which to balance the social and environmental costs and benefits associated with altering landscape structure.</description><creator>Maguire, Dorothy</creator><contributor>Christopher Buddle (Supervisor1)</contributor><contributor>Elena Bennett (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>The effect of landscape structure on insect herbivory and biodiversity: Implications for forest ecosystem services in the Monteregie, Québec</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pr76f651q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/x920g0693</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:70795b73n</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le domaine des métamatériaux, c’est-à-dire des matériaux qui possèdent des propriétés optiques utiles et qui n’existent pas à l’état actuel, a déjà mis en évidence l’utilité de nanostructures couplés à un plasmon en manipulation du rayonnement électromagnétique de façons novatrices.  Les propriétés telle que l’indice de réfraction négatif sont postulées dans les systèmes incorporant des nanoparticules qui exhibent le couplage plasmonique.  Présentement, l’enquête est limitée par les difficultés à produire ces structures avec les mesures nécessaires.  L’incorporation de  protéines de capside comme modèles pour l’auto-assemblage de constituants inorganiques aide dans la fabrication en parallèle de nanomatériaux avec des mesures qui seraient couteux à atteindre par la lithographie.  La présente dissertation décrit l’utilisation des protéines de capside du virus mosaïque du tabac  comme infrastructures pour l’auto-assemblage de nanoparticules d’or en anneaux qui exhibent le couplage plasmonique en solution.   Le chapitre 3 aborde l’assemblage de nanoparticules d’or liées au bis(p-sulfonatophényle)phénylephosphine (BSPP) sur la surface de disques de protéine TMVcp 20S.  La formation de liaisons hydrogène entre les regroupements d’acide sulfonique du BSPP et des résidus d’arginine-61 qui cernent le bord de la surface supérieure du disque 20S dirige ce processus.  Des nanoparticules supplémentaires peuvent être introduites au centre de ces anneaux à l’aide d’interactions semblables.  La population de nanoparticules au centre des anneaux peut être contrôlée en changeant le pH, qui engendre des changements dans l’état de protonation d’acides carboxyliques près du centre de ceux-ci.  En ce faisant, le degré de répulsion électrostatique ressenti par les nanoparticules change.  Les solutions de ces anneaux exhibent de fascinantes propriétés d’absorption dépendant du pH à cause du changement dans le nombre d’annaux qui comportent toujours des nanoparticules au centre.  Afin de produire des anneaux qui sont arrangés de façon plus précise et de faciliter l’exploitation des propriétés d’auto-assemblage propres au TMVcp, une méthode de lier les nanoparticules au bord des disques, plutôt qu’à la surface supérieure, a été désirée.  Le chapitre 4 décrit les tentatives de modification de la terminaison aminée du TMVcp par l’acide lipoïque en utilisant la chimie des carbodiimides afin de produire des sites d’attachement sur le bord des disques où les nanoparticules auraient ensuite été liées.  L’incorporation d’acide 5-azidopentanoïque à la terminaison aminée afin de pouvoir exploiter la chimie « click » de cycloaddition alcyne-azoture plus versatile est aussi abordée.  Sur les deux plans, les efforts ont eu peu de succès à cause de ce qui est constaté comme étant une contrainte stérique sur la terminaison aminée qui lui empêche de réagir.Le chapitre 5 aborde l’attachement de nanoparticules d’or au TMVcp qui a été modifié avec l’acide lipoïque.  En dépit d’une modification partiale de la protéine, les anneaux peuvent être obtenus le long du périmètre des disques résultant de la tendance des nanoparticules fonctionnalisées au BSPP de s’associer en chaines linéaires en présence d’une force ionique appropriée.  Ces anneaux possèdent aussi des propriétés optiques intéressantes, qui ont été observées par la microscopie en champ sombre, ce qui pointe vers la possibilité que de telles structures pourraient agir comme métamatériaux en solution.Le TMVcp modifié par l’acide 5-azidopentanoïque est utilisé comme substrat pour la chimie « click » au chapitre 6 afin d’y lier des polymères et de modifier les propriétés d’auto-assemblage du TMVcp.  Les tentatives d’y attacher des segments de nucléotides pour ensuite les assembler à des nanoparticules d’or conjuguées aux nucléotides complémentaires sont aussi examinées.  Ces deux projets sont retardés en raison du faible rendement de TMVcp modifié, qui résulte de l’encombrement de sa terminaison aminée.</description><description>The field of metamaterials – nanostructured materials that possess effective optical properties undiscovered in nature - has illustrated the utility of plasmonically coupled nanostructures for the manipulation of electromagnetic radiation in novel ways. A negative refractive index has been predicted in systems of plasmonically coupled metal nanoparticles. Currently, efforts to construct such systems are limited by the difficulties presented in fabricating such structures at the required size scales. The use of capsid proteins as templates for the self-assembly of inorganic components simplifies the parallel fabrication of nanostructured materials on scales that are costly to achieve using lithographic techniques. Described herein is the use of Tobacco Mosaic Virus coat protein disks as templates for the self-assembly of gold nanoparticles to form plasmonically coupled nanoparticle rings in solution. Reported in chapter 3 is the assembly of gold nanoparticles functionalized with bis(p-sulfonatophenyl)phenylphosphine (BSPP) on the surface of TMVcp 20S disks. The assembly is thought to be driven by hydrogen bonding between sulfonic acid moieties of BSPP and arginine 61 residues that circumscribe the upper face edge of the 20S disk. Additional nanoparticles can be introduced into the center of these rings by a similar interaction. The population of rings with central nanoparticles can be controlled with pH, which alters the protonation state of carboxylic acids adjacent to the center of the rings. In this manner the degree of electrostatic repulsion felt by the nanoparticles is changed. Solutions of these rings show intriguing absorption properties that are affected by pH due to the changing populations of rings with central nanoparticles. To produce rings that are more precisely arranged and to allow one to take advantage of the intrinsic self-assembly properties of TMVcp, a method to bind nanoparticles to the edge of the disks rather than on the upper face was desired. Chapter 4 describes the attempted modification of the TMVcp N-terminus with α-lipoic acid using carbodiimide chemistry to provide handles for the binding of gold nanoparticles around the edge of the disks. Also reported is the attachment of 5-azidopentanoic acid to the N-terminus in an effort to create a system that could take advantage of the more versatile azide-alkyne cycloaddition, ‘click-chemistry’ scheme. Both systems have been met with limited success due to what is believed to be a steric constraint on the availability of the N-terminus to reaction. Chapter 5 describes the attachment of gold nanoparticles to α-lipoic acid modified TMVcp. It is found that despite the partial modification of the protein, rings can still be obtained around the edge of the disks due to the tendency of BSPP functionalized gold nanoparticles to associate in linear chains at certain ionic strength conditions. These rings also display interesting optical properties which have been obtained by dark-field spectroscopy, encouraging the possibility that such structures may display metamaterial behavior in solution. 5-azidopentanoic acid modified TMVcp is utilized as a click platform in chapter 6 in the attachment of synthetic polymers to modify the self-assembly properties of TMVcp itself. Also reported is the attempted attachment of nucleotide strands for the assembly of gold nanoparticles conjugated to complimentary nucleotide sequences. Both these efforts are severely hampered by the low modification yield of TMVcp due to the hindered N-terminus.</description><creator>Zahr, Omar</creator><contributor>Amy Blum (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Chemistry - Inorganic</subject><title>Tobacco Mosaic Virus coat protein disks as versatile templates for self-assembly</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/x920g070v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/70795b73n</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sq87bx39j</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Trophic interactions, in some form, exist in all natural communities; thus, understanding the factors that allow for the long-term coexistence of predators and their prey is an important first step towards the management of sustainable ecological systems. It is well known that the presence of within-individual and within-species variation for traits that affect trophic interactions can have substantial impacts on community dynamics. However, the generality of such effects has been obscured by disparate sources and trophic locations of traits as well as by the existence of many disparate traits that can exhibit variation. In this thesis, I use mathematical models to compare the effects of distinct phenomena related to within-individual and/or within-species variation. I pay particular attention to their dynamical consequences and abilities to promote the coexistence of trophically linked populations.First, I assess whether the presence of within-species variation for defense traits can ‘rescue’ entire communities that are being threatened by environmental change. I compare the potential for evolutionary rescue (through genetic diversity) and plastic rescue (through phenotypic plasticity) by analyzing their differential ability to produce persistence and stable coexistence in model food webs. Furthermore, my analyses consider whether these effects are dependent on the trophic location of variation. I find that plasticity promotes persistence and stable coexistence more than genetic diversity; variation at the second highest trophic level promotes stability and persistence more than variation at the autotroph level; and more than variation at two trophic levels.I then use models of bitrophic systems to investigate how different categories of plastic defenses affect model predictions. In natural systems, there are three major categories of plastic defenses: pre-encounter defenses, post-encounter defenses, and post-consumption defenses. Furthermore, the few previous comparative studies that exist have produced conflicting results. I show that plastic defenses can decrease the risk of extinctions due to population oscillations and that clear hierarchies exist. Pre-encounter inducible defenses are most likely to promote stable coexistence at low carrying capacities, whereas post-encounter and post-consumption inducible defenses are most likely to promote stable coexistence at high carrying capacities.Finally, I investigate the dynamical consequences and prevalence of plasticity in predators. The widely used Holling type 2 functional response assumes that the components of predation (i.e. attack rate and handling time) are unaffected by changes in prey density. However, a growing body of empirical and theoretical research suggests that plasticity in predators can allow these components to depend on prey density. In this study, I explore a variety of functional response equations that incorporate prey density-dependent attack rates and/or handling times. In terms of the community dynamics and stability properties of systems facing nutrient enrichment, I find that some, but not all, models that incorporate prey density-dependent attack rates and/or handling times are capable of making categorically and fundamentally different predictions than models that incorporate the type 2 functional response. I interpret these findings to mean that predictions of frequent or inevitable destabilization may be overstated. This investigation also highlights the importance of rechecking accepted principles in ecology.These studies indicate that within-individual and within-species variation for traits that affect trophic interactions may, in general, promote the persistence and stable coexistence of trophically linked populations. However, taken as a whole, this thesis shows that proper evaluation of the dynamical consequences of variation critically depends on its origin, trophic location as well as the specific traits that exhibit variation.</description><description>Les interactions trophiques, de quelque forme, existent dans tous les communautés naturelles; donc, comprendre les facteurs qui permettent la coexistence des prédateurs et leurs proies à long-terme est une première étape vers la gestion de systèmes écologiques durables.  Il est bien connu que la présence de variation de trait intra-individuelle et intra-espèce qui affectent les intéractions trophiques peut avoir des impactes considérables sur la dynamique de la communauté.  Cependant, la généralité de tels effets a été obscurcie par des sources et locations trophiques de traits disparates et par l’existence de traits qui démontrent ou qui créent de la variation.  Dans cette thèse, j’utilise des modèles mathématiques pour comparer les effets de phenomènes distinctes liés à la variation intra-individuelle et/ou intra-espèce.  Je prête attention particulièrement à leurs conséquences dynamiques et leurs abilités de promouvoir la coexistence de populations reliées par le réseau trophique.Premièrement, j’évalue si la présence de variation intra-espèce pour des traits de défense peut ‘sauver’ d’entières communautés qui sont menacées par des changements environnementaux.  Je compare le potentiel de sauvetage par l’évolution (à travers la diversité génétique) et de sauvetage plastique (à travers la plasticité phénotypique) en analysant leur capacité différentielle de produire une stabilité dynamique et persistance dans des réseaux alimentaires modèles.  De plus, mes analyses considèrent si ces effets sont dépendent sur la localisation trophique de la variation.  Je trouve que la variation intra-espèce pour des traits de défense peut sauver d’entières communautés.Ensuite, j’utilise des modèles avec des systèmes bitrophique pour examiner comment des différentes catégories de défense plastique affectent les prédictions de modèles.  Dans des systèmes naturels, il y a trois majeur catégories de défense plastique: des défenses pré-rencontre, des défense post-rencontre, et des défenses post-consommation.  Néanmoins, la plupart des examinations dans les effects de défense plastique (incluant le deuxième chapitre de cette thèse) sont limités aux conséquences dynamique d’une seule catégorie de défense.  De plus, les quelques études comparatives antérieures qui existent ont produit des résultats contradictoires.  Finalement, j’ai examiné les conséquences dynamiques et prévélence de plasticité dans les prédateurs.  La réponse fonctionnelle Holling type 2, largement utilisée, présume que les composants de prédation (i.e. taux d’attaque et la durée de la manipulation) ne sont pas affectés par des changements dans la densité de proie. Toutefois, un nombre croissant d’études empiriques et théoriques suggère que la plasticité dans les prédateurs peut permettre ces composants de dépendre sur la densité de proie.  Dans cette étude, j’explore une variété d’équations de réponse fonctionnelle qui correspond à des situations où le taux d’attaque et/ou la durée de la manipulation dependants de la densité de proie sont pertinent aux systèmes naturels.  En termes de dynamique de la communauté et de propriétés de stabilité de systèmes faisant face à l’enrichissement en nutrients, je trouve que certains, mais pas tous, modèles qui intègrent le taux d’attaque et/ou la durée de la manipulation dependants de la densité de proie, sont capable de faire de différentes prédictions catégoriques et fondamentales que les modèles que intègre la réponse fonctionnelle type 2.Ces études indiquent que la variation intra-individuelle et intra-expèce de traits qui affectent les interactions trophiques peut, en général, promouvoir la persistence et la coexistence stable de populations reliées par le réseau trophique.  Cependant, pris dans son ensemble, cette thèse démontre que l’évaluation appropriée des conséquences dynamiques de variation dépend, de manière cruciale, sur son origine, sa location trophique et les traits spécifiques qui présentent de la variation.</description><creator>Kovach-Orr, Caolan</creator><contributor>Gregor Fussmann (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Ecology</subject><title>Mechanistic concepts of predator-prey interactions and their effect on community dynamics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/kw52jb82g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sq87bx39j</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9p290d54x</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le cancer de la prostate (CP) est une maladie à haute prévalence. Cependant, les thérapies curatives ne s’appliquent qu’au cancer localisé. Ainsi lorsque les cellules tumorales ont dépassé la capsule prostatique ou formé des métastases, il est difficile, et c’est même un défi, de traiter le CP. La meilleure option thérapeutique est alors la privation d’androgènes (ADT) mais invariablement, certaines cellules tumorales s’échappent et la maladie progresse. Le CP devenu résistant à la castration (CR) ne peut être guéri. La compréhension des mécanismes sous-jacents est fondamentale pour avoir un impact réel sur sa forme létale. L’intérêt du laboratoire-hôte pour les tyrosine-kinases dans le CP a conduit à la découverte de Fer, qui y est surexprimée et aussi impliquée dans la survie et la croissance des cellules. Les présentes études visent à investiguer sa contribution à la progression du CP via des voies de signalisation activées en réponse à divers facteurs de croissance (FCs) et les androgènes et à considérer son applicabilité comme biomarqueur. Nous avons identifié deux facteurs de transcription (FTs), STAT3 (« signal transducer and activator of transcription »)3 et le RA (récepteur des androgènes), comme substrats et partenaires de Fer dans la voie de l’interleukine (IL)-6. Fer contrôle l’activation de STAT3 et du RA via la phosphorylation (p) des tyrosines (Y)705 et Y223, respectivement. Ceci permet leur liaison directe au domaine SH2 de Fer.  Ces complexes s’accumulent alors dans le noyau des cellules du CP où Fer contrôle la transcription des gènes. Nous montrons que la modulation de l’expression et l’activation de Fer altère la phosphorylation de STAT3 et du RA par l’IL-6 ainsi que leur activité transcriptionnelle résultant en une croissance et expression accrues de l’antigène prostatique spécifique (APS), tous deux indicateurs de progression. Nous démontrons l’impact du site préféré de Fer, la Y223 du RA, par mutagénèse dirigée, et les conséquences sur les niveaux de l’ARNm de l’APS en réponse à l’IL-6 et aux androgènes ainsi que ceux des gènes TMPRSS2 et cycline-D1. Fait intéressant, Fer intervient dans l’activation du RA par les androgènes, soit sa phosphorylation sur Y223, sa liaison au domaine SH2 de Fer et la formation de complexes allant jusqu’au noyau. Contrairement à l’IL-6, cette cascade de signalisation non génomique des androgènes n’implique pas STAT3 qui demeure non activée et hors des complexes nucléaires de Fer et du RA. En plus de l’IL-6 et des androgènes, Fer contribue aux signaux venant des facteurs de croissance épidermique (« EGF ») et semblable à l’insuline (« IGF-1 »), mesurés par la croissance des cellules et les transcrits de l’APS. Dans ces voies, le RA se lie au domaine SH2 de Fer. Nos études témoignent aussi de l’implication de Fer dans la survie cellulaire. Sa signification clinique a été établie par analyse de Fer dans le CP; nous confirmons les niveaux augmentés de Fer dans les tumeurs, comparés aux glandes bénignes et corrélant avec ceux de pSTAT3 dans les cellules tumorales les plus agressives, tout comme dans les lignées cellulaires. Collectivement, nos recherches sur Fer militent en faveur d’une contribution majeure dans la progression du CP. Pendant l’ADT, Fer peut aider les cellules AR (+) à s’adapter en réponse aux FCs et androgènes résiduels présents dans le milieu tumoral tout en permettant la sélection des cellules AR (-). Enfin sa sur-expression et son accumulation nucléaire avec pSTAT3 font de Fer un outil de pronostic et cible therapeutique prometteurs.   </description><description>Prostate cancer (PC) is a highly prevalent disease. However, curative therapies are solely available for localized disease. Indeed when tumor cells have spread beyond the prostate capsule or formed metastases, the disease may be difficult and challenging to manage. The best therapeutic option is then androgen deprivation therapy (ADT) but invariably, some tumor cells escape and the disease progresses. When PC becomes castration-resistant (CR), there is no cure. Understanding mechanisms underlying progression is fundamental to truly impact on the lethal form of PC. The host lab’s focus on tyrosine kinases in PC led to the discovery of Fer being upregulated in PC and implicated in cell survival and growth. The present studies aim to investigate the Fer contribution to PC progression through signaling mechanisms activated in response to growth promoting factors (GPFs) and androgens and to consider its applicability as a biomarker. We identified two transcription factors (TFs), STAT (signal transducer and activator of transcription)3 and AR (androgen receptor), as Fer substrates and signaling partners in the interleukin (IL)-6 pathway. Fer controls STAT3 and AR activation through direct phosphorylation (p) of tyrosine (Y)705 and Y223, respectively. This allows their direct binding to Fer through its SH2 domain. These complexes accumulate in the PC cell nucleus where Fer controls gene transcription. We show that the modulation of Fer expression and activation alters the IL-6 mediated Y-phosphorylation of STAT3 and AR and their respective transcriptional activity resulting in growth and expression of prostate specific antigen (PSA), both useful PC progression indicators. We demonstrate the impact of the Fer preferred AR-Y223 residue by site directed mutagenesis with consequences on PSA mRNA levels in response to IL-6 and androgens as well as those of the TMPRSS2 and Cyclin-D1 genes. Interestingly, Fer intervenes in the androgen-mediated AR activation by AR-Y223 phosphorylation, binding AR via its SH2 domain, and forming complexes up to the PC cell nucleus. In contrast to IL-6, this non-genomic androgen-signaling cascade does not imply STAT3, which remained non-activated and not associated to either Fer or AR nuclear complexes. In addition to IL-6 and androgens, Fer contributes to epidermal growth factor (EGF) and insulin-like growth factor (IGF)-1 action, measured by PC cell growth and PSA responses. In these pathways, AR was also bound to the Fer-SH2 domain. By these studies, we demonstrate the implication of Fer in cell survival. Clinical significance was established by analyses of Fer in PC tissues. We confirm not only increased Fer levels in tumors, compared to benign glands, but demonstrate correlations with nuclear pSTAT3 in more aggressive tumor cells, similarly to cell lines. Altogether, our findings support a major contribution of Fer in PC progression towards CR. During ADT, Fer may help AR (+) cells to adapt in response to GPFs and residual androgens available in the tumoral milieu while permitting the selection of AR (-) cells. Finally, overexpression of Fer and its nuclear accumulation with pSTAT3 render Fer a promising prognostic tool and therapeutic target.</description><creator>Rocha Cury, Joice</creator><contributor>Simone Chevalier (Supervisor)</contributor><date>2014</date><subject>Health Sciences - Medicine and Surgery </subject><title>The fer tyrosine kinase: an integrator of growth-promoting factor and androgen signaling to transcription factors in prostate cancer</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4q77fv56j.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9p290d54x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:q811kn64x</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le stress oxydatif, qui est un débalancement entre la production d’espèces réactives de l’oxygène (ROS) et les défenses antioxydantes, est associé à 30-80% des cas d’infertilité chez l’homme. La Peroxiredoxin Bifonctionnelle (PRDX6) ne protège pas seulement les spermatozoïdes des dommages oxydatifs en détoxifiant les ROS, elle joue également un rôle dans le maintien de l’homéostasie des phospholipides cellulaires en modulant le signalement redox qui permet aux spermatozoïdes d’acquérir leur pouvoir fécondant. Nous avons démontré précédemment que les spermatozoïdes d’hommes infertiles ont un niveau plus faible de PRDX6 associé à une faible motilité des spermatozoïdes et une augmentation de dommages à l’ADN. PRDX6 est la seule peroxiredoxin qui réagit avec de très faibles concentrations de H2O2 nécessaires à la fécondation.Les études présentées dans cette thèse avaient pour but de vérifier si l’absence de PRDX6 affecte la qualité et la fonction des spermatozoïdes. Nous avons utilisé un modèle de souris nulle pour Prdx6. En utilisant ce modèle, nous avons montré que les spermatozoïdes des Prdx6-nulle sont plus susceptibles au stress oxydatif in vivo induit par (i) le Tert-butylhydroperoxide (tert-BHP) et (ii) le vieillissement. Il a été observé, chez les spermatozoïdes déficients en PRDX6, une augmentation du niveau de dommages oxydatifs cellulaires (plus grande peroxydation des lipides, oxydation des protéines et de l’ADN), une diminution de la qualité de la chromatine des spermatozoïdes (plus grande fragmentation et plus faible compaction de l’ADN, ainsi qu’une plus faible protamination), et une diminution du niveau de la qualité des spermatozoïdes (diminution de la motilité, de la concentration et du taux de rétention des gouttelettes cytoplasmiques) comparé à ceux des souris de type sauvage, indiquant un rôle protecteur pour PRDX6. Le pourcentage des spermatozoïdes de l’épididyme caudal ayant des gouttelettes cytoplasmiques était plus élevé et la motilité spermatique était diminuée chez les Prdx6-nulle. Les dommages à l’ADN des spermatozoïdes et les aboutissements de la fertilité dépendent de la qualité de la chromatine des spermatozoïdes. En conclusion, les mâles Prdx6-nulle sont plus vulnérables au stress oxydatif que les mâles de type sauvage, résultant à une diminution de la qualité et de la fonction des spermatozoïdes qui peuvent expliquer le phénotype de sous-fertilité observé chez ces souris knock-out. La deuxième étude dans cette thèse avait pour but de vérifier si l’absence de PRDX6 affecte les mâles vieillissants et de déterminer si le stress oxydatif relié au vieillissement affecte la fonction et l’intégrité du noyau des spermatozoïdes de souris Prdx6-nulle, ainsi que l’aboutissement de la fertilité. Les ROS s’accumulent durant le vieillissement dans les spermatozoïdes de Prdx6-nulle, causant des erreurs dans la compaction de la chromatine et des dommages oxydatifs et éventuellement une diminution de la fertilité.</description><description>Oxidative stress, the imbalance between reactive oxygen species (ROS) production and antioxidant defenses is associated in 30-80% of cases of men infertility. The bifunctional Peroxiredoxin 6 (PRDX6) not only protects spermatozoa from oxidative insults by detoxifying ROS but also plays a role in maintain of cellular phospholipid homeostasis by modulating redox signaling in order for spermatozoa to achieve fertilizing ability. Dr. O’Flaherty previously found that spermatozoa from infertile men have lower levels of PRDX6 associated with low sperm motility and increased DNA damage. PRDX6 is the only peroxiredoxin that reacts with very low amounts of H2O2 necessary for sperm capacitation. The research detailed in this thesis were intended to elucidate whether the absence of PRDX6 affect sperm quality and function using the Prdx6 null mouse model. Here, I show that Prdx6-null spermatozoa are more susceptible to in vivo oxidative stress induced by (i) Tert-buytlhydroperoxide (tert-BHP) and (ii) aging. Spermatozoa lacking PRDX6 showed increased levels of cellular oxidative damage (higher lipid peroxidation, protein oxidation and DNA oxidation), lower sperm chromatin quality (higher DNA fragmentation, lower DNA compaction and lower protamination) and decreased levels of sperm quality (lower motility, sperm count, and cytoplasmic droplet retention rate) than wild-type spermatozoa, indicating a protective role for PRDX6. Sperm DNA damage depend on sperm chromatin quality, and fertility outcomes depend on sperm chromatin quality. In conclusion, Prdx6-null males are more vulnerable to oxidative stress than wild-type males, resulting in impairment of sperm quality and function that can explain the subfertility phenotype observed in these knockout mice.The second study in this thesis was carried out to investigate whether the absence of PRDX6 affects aging males, and determine if there is any effect of aging-associated oxidative stress on Prdx6-null spermatozoa function and sperm nucleus integrity, and fertility outcomes. ROS accumulates upon aging in Prdx6-null spermatozoa causing sperm chromatin packaging errors and oxidative damage and eventually reduced fertility outcomes.</description><creator>Ozkosem, Burak</creator><contributor>Cristian Marcel O'Flaherty (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Cell</subject><title>The role of peroxiredoxin 6 in mouse male reproduction</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/jh343w00b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/q811kn64x</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0z709076j</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La présente thèse propose en premier lieu une analyse comparative du droit en matière d’imprévision contractuelle. Les systèmes étudiés sont les suivants : 1) le droit civil de la France, du Québec et de l’Italie; 2) la common law de l’Angleterre et des États-Unis; 3) le domaine du commerce international, plus précisément  la Convention des Nations Unies sur les contrats de vente internationale de marchandises et les les Principes d’UNIDROIT relatifs aux contrats du commerce international 2010.  À la lumière de cette étude, il appert qu’il existe une divergence de traitement juridique en ce qui concerne l’imprévision. Certains systèmes préfèrent s’en tenir à une application rigide du principe de la force obligatoire du contrat – pacta sunt servanda. Dans ce cas, chacune des parties supporte le poids des charges nouvelles en cas d’un changement de circonstances. En revanche, d’autres systèmes adoptent une approche plus souple. Bien que le principe de la force obligatoire demeure la règle générale, ces systèmes admettent une exception que l’on dénomme dans la francophonie « théorie de l’imprévision ». Toutefois, nous décelons dans ces systèmes des divergences quant au remède applicable. La question que pose la présente thèse est de savoir quelle est la solution efficiente. Pour répondre à cette question, il faut fixer les balises du concept d’efficience. Or, ce concept, qui est utilisé en analyse économique du droit pour effectuer une analyse normative juridique, est polysémique. Il est également très critiquable d’un point de vue moral et technique. Son plus grand défaut est l’absence de méthode qui permettrait de mener à bien une analyse normative. C’est ainsi que, dans le premier chapitre de la deuxième partie de ladite thèse, nous proposons une nouvelle version de l’efficience que nous avons dénommée « efficience méthodologique ». La méthode que nous proposons contient cinq étapes : définir le problème, définir les objectifs, déterminer les options de solution, délimiter les impacts de chacune des options et cerner la solution efficiente. Dans la dernière partie de la thèse, nous mettons à l’épreuve notre nouveau critère d’efficience pour résoudre la question de l’imprévision. Nous concluons que l’approche favorable à la théorie de l’imprévision est l’option efficiente. Quant au remède juridique, nous concluons que le mécanisme italien est efficient.</description><description>This thesis provides a comparative analysis of legal systems in the matter of unforeseen contengencies. The systems studied are: (1) the civil law of France, Quebec and Italy; (2) the common law of England and the United States; (3) the area of international trade, specifically the United Nations Convention on Contracts for the International Sale of Goods and the UNIDROIT Principles of International Commercial Contracts 2010. This study shows that the legal treatment of unforeseen contengencies varies. Some systems prefer a rigid application of the principle of the binding force of contracts—pacta sunt servanda. In such cases, each party bears the burden of any new onus in the event of a change in circumstances. However, other systems take a more flexible approach. Although the principle of the binding force remains the general rule, these systems allow for an exception, known as “the doctrine of hardship” (in French, “la théorie de l’imprévision”). However, these systems do not agree on the applicable solution. The question examined in this thesis is: which solution provides efficiency.To answer this question, we must define the concept of efficiency. However, this concept, which is used in the economic analysis of the law to provide a normative legal analysis, has many meanings. It is also highly questionable from a moral and technical standpoint. Its major flaw is the lack of methodology that makes it possible to carry out a normative analysis. As a result, in the first chapter of the second part of this thesis, we propose a new version of the concept of efficiency, which we call “methodological efficiency”. Our methodology consists of five steps: define the problem, define the objectives, determine solution options, establish the impact of each option and identify the solution that provides efficiency. In the last part of the thesis, we test our new efficiency criteria to resolve the issue of unforeseen contengencies. Our conclusion is that the doctrine of hardship is the efficient option. As to legal remedy, we conclude that the Italian mechanism provides efficiency.</description><creator>Parent, Alain</creator><contributor>Jean-Guy Belley (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>L'imprévision en droit comparé : une analyse normative économique</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hd76s322h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0z709076j</identifier><degree><name>Doctor of Civil Law</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Faculty of Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rx913s77k</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The complement system is an intricate immune surveillance system that plays an integrative role in host defense and homeostasis. The dominant protective effect of the fifth complement component (C5) was firmly established in the mouse model of disseminated Candida albicans infection, where C5 deficiency results in increased mortality and high fungal burden. Using a cohort of 23 inbred mouse strains, we have uncovered several putative genetic associations by GWAS, in addition to C5, that control replication of C. albicans in the host, and identified two discordant strains, namely AKR/J and SM/J. C5-deficient AKR/J strain displays a reduced fungal burden in target organs and increased survival, concomitant with high levels of serum IFNγ. Subsequent genetic linkage analysis in informative F2 progeny derived from susceptible A/J and resistant AKR/J mice validated loci on chromosome 8 (Carg3, Candida albicans resistance gene 3; LOD=3.95) and chromosome 11 (Carg4; LOD=4.59) as modulating susceptibility to C. albicans infection in the context of C5-deficiency. Furthermore, we ascribed the genetic basis of increased susceptibility in C5-sufficient SM/J mice to distal chromosome 15 (Carg5; LOD=6.09) by performing genetic linkage analysis in [B6xSM/J]F2 animals fixed for functional C5 alleles. Detailed scrutiny of the innate immune compartment revealed a complex myeloid defect in SM/J mice, regulated in part by Carg5 and exemplified by decreased Ly6G expression, aberrant reactive oxygen species generation, decreased recruitment of inflammatory monocytes, and increased serum CCL2. Finally, by combining haplotype association mapping in 34 AcB/BcA recombinant congenic strains (RCS) and linkage analysis in informative F2 progeny derived from permissive DBA/2J and restrictive AcB55 strains, we demonstrate that C5 underlies the Tccr1 locus on chromosome 2 (Taenia crassiceps cysticercosis restrictive locus 1; LOD=4.76) and modulates the outcome to Taenia crassiceps infection in mice. Therefore, the work in this thesis bona fide identified the complement system in the early protective inflammatory response to infection with diametrically divergent pathogens C. albicans and T. crassiceps, and uncovered novel C5-independent loci involved in the host response to C. albicans.</description><description>Le système du complément est un système de surveillance immunitaire élaboré qui joue un rôle intégrant dans la défense de l'hôte et de l'homéostasie. L’effet dominant protecteur du cinquième composant du complément (C5) a été fermement établi dans le modèle murin d’infection systémique à Candida albicans, où le déficit en C5 cause une mortalité accrue et une charge fongique élevée. En utilisant une cohorte de 23 lignées pures de souris, nous avons découvert plusieurs associations génétiques putatives, en plus de C5, qui contrôlent la réplication de C. albicans dans l’hôte, et identifié deux lignées discordantes, soit AKR/J et SM/J. La lignée C5-déficiante AKR/J affiche une charge fongique réduite dans les organes cibles et une survie améliorée, concomitamment avec des niveaux élevés d’IFNγ dans le sérum. Une analyse de liaison génétique par balayage du génome entier dans la progéniture F2 dérivée de la lignée susceptible A/J et résistante AKR/J a validé les locus sur le chromosome 8 (Carg3, Candida albicans resistance gene 3; LOD=3.95) et le chromosome 11 (Carg4; LOD=4.59) modulant la susceptibilité à l’infection à C. albicans dans le contexte de déficit en C5. De plus, nous avons attribué la base génétique de la susceptibilité accrue des souris C5-suffisantes SM/J au segment distal sur le chromosome 15 (Carg5; LOD=6.09) en effectuant une analyse de liaison génétique dans les animaux [B6xSM/J]F2 fixés pour les allèles C5 fonctionnels. Une inspection détaillée du compartiment immunitaire inné a révélé un défaut myéloïde complexe chez la lignée SM/J, régulé en partie par Carg5 et caractérisé par l’expression abaissée de Ly6G, la production aberrante d’espèces réactives de l’oxygène, le recrutement réduit des monocytes inflammatoires, et les niveaux circulatoires de CCL2 augmentés. Finalement, en combinant la cartographie de l’association des haplotypes dans 34 lignées de souris AcB/BcA recombinantes et l’analyse de liaison génétique dans la progéniture F2 informative dérivée de la lignée permissive DBA/2J et restrictive AcB55, nous avons démontré que C5 est à la base du locus Tccr1 (Taenia crassiceps cysticercosis restrictive locus 1; LOD=4.76) et module l’issue de l’infection à Taenia crassiceps chez la souris. Donc, le travail dans cette thèse met en évidence le besoin commun pour le système du complément dans la réponse inflammatoire protectrice durant les débuts de l’infection par des pathogènes diamétralement distincts, C. albicans et T. crassiceps, et dévoile des nouveaux locus indépendants du C5 impliqués dans la réponse de l’hôte à C. albicans.</description><creator>Radovanovic, Irena</creator><contributor>Philippe Gros (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>Complement component 5 (C5)-dependent and independent susceptibility to eukaryotic pathogens in mouse models</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2801pk21g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rx913s77k</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pz50h012h</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Assessing health-related quality of life (HRQL) has moved to the forefront of clinical research andis considered a crucial endpoint of clinical interventions. One approach to assessing HRQL isthrough the use of health profiles. Health profiles are analyzed by sub-scale, where each sub-scalerepresents a domain of health. These measures do not provide information on the relativeimportance attached to each domain. As a result, the domains cannot be combined into an overallscore, and a trade-off cannot be made between domains when evaluating the effectiveness ofinterventions. Another approach to measuring HRQL is through the use of preference-basedmeasures. Not only do these measures provide descriptive information on the various dimensionsof health, but also provide a value for each. They have the advantage of leading to a single numberthat balances gains in one domain against losses in another. When linked to life-expectancy, theyprovide measures of quality adjusted life years (QALY) and are used to make decisions about thecost-effectiveness of interventions. The best known preference-based measures are the HealthUtilities Index (HUI), the EuroQol-5D (EQ-5D) and the Short Form-6D (SF-6D). However, thechallenge of using such generic preference-based measures in people with Multiple Sclerosis (MS)is that they may not capture all domains of health relevant to the disease and the domain weightingis based on the values from the naive general population.Therefore, the overall objective of this PhD thesis is to take important steps towards developing aPreference-Based Multiple Sclerosis Index (PBMSI) for use as a global outcome in clinical andcost-effectiveness studies for MS.To do this, a systematic review of HRQL outcomes in MS interventions was carried out andidentified that an imporant source of heterogeneity in the literature arises from the many differentmeasures used and domains evaluated (Manuscript 1). As preference-based measures reduce someof the heterogeneity by yielding one value across mutliple domains of health, the content ofgeneric preference-based measures was assessed in light of the domains identified as beingimportant to people with MS (Manuscript 2), and a review of their psychometric properties wascarried out (Manucript 3). Results revealed that these generic measures were missing severaldomains that were affected by MS, such as walking, fatigue and cognition, identifying ameasurement gap. Making use of a rich data source (that I had previously collected as part of myMSc), optimally performing items targeting the important MS domains were identified and tested10for their discriminatory capacity with respect to known groups with differing disability(Manuscript 4). This study yielded a set of 5 bilingual items (English and French) ready for testingfor comprehension and wording using cognitive interviewing with a sample of 22 people with MS(Manuscript 5). An item met criteria for acceptability after 3 to 4 rounds of interviews.The final step in this thesis was to elict preferences for different health states generated throughcombinations of items, using two different standard methods of preference elicitation which areknown to have conceptual and practical differences (Standard Gamble and Rating Scale).Manuscript 6 presents the results of this preliminary investigation in a sample of 61 patients withMS. The results indicate that the Standard Gamble is difficult for patients to understand andproduces higher values than the Rating Scale. The scoring algorithm developed based on each ofthe methods yielded vastly different results. Although the Standard Gamble is a classical techniqueof measuring preferences using decision making, it was not practical in this patient population. Onthe other hand, the Rating Scale is more suitable for the population but the values are not choicebased potentially limiting their use for economic evaluation of interventions.</description><description>L’objectif global de cette thèse de doctorat est d’aller de l’avant dans ledéveloppement d’une mesure basée sur les préférences spécifique à la sclérose en plaque (SP), le Preference-BasedMultiple Sclerosis Index (PBMSI), afin de l’utiliser dans les études cliniques à titre d’indicateuret de rapport coût-efficacité pour la SP.Pour y parvenir, une revue systématique des indicateurs de la Évaluer la qualité de vie liée à la santé (QVLS) ciblant les étudesd’interventions sur la SP a été réalisée et a identifiée qu’une source importante d’hétérogénéitédans la littérature provient de la grande diversité de mesures utilisées et des domaines évalués(Manuscrit 1). Puisque les mesures basées sur les préférences réduisent en partie cettehétérogénéité en offrant une valeur résumant plusieurs domaines de la santé, le contenu desmesures basées sur les préférences génériques a été évalué en fonction des domaines identifiéscomme étant important pour les gens atteint de SP (Manuscrit 2). De plus, une revue de leurpropriété psychométriques a également été effectuée (Manuscrit 3). Les résultats ont révélé qu’ilmanquait plusieurs domaines affectés par la SP dans ces mesures génériques, tels que la marche,la fatigue et les facultés cognitives, identifiant ainsi une lacune au niveau de la mesure. Faisantusage d’une banque de donnée riche en information (données collectées dans le cadre de mamaîtrise), les items ciblant les domaines importants de la SP et ayant une performance optimaleont été identifiés et testés sur leur capacité discriminatoire en fonction de groupes connus ayantdifférentes incapacités (Manuscrit 4). De cette étude est ressortie 5 items bilingues (anglais etfrançais) prêts à être testés pour leur compréhension et formulation à l’aide d’entrevues cognitivessur un échantillon de 24 personnes atteintes de SP (Manuscrit 5). Les items ont atteint les critèresd’acceptabilité après 3 ou 4 tours d’entrevues.La dernière étape de cette thèse a été d’établir les préférences pour différents états de santé. Ellesont été générées à l’aide de combinaisons d’items utilisant deux méthodes standards et différentespour éliciter les préférences (pari standard et échelle d’évaluation). Ces méthodes sont reconnuespour avoir des différences conceptuelles et pratiques. Le Manuscrit 6 présente les résultats de cetteétude préliminaire avec un échantillon de 61 personnes atteintes de SP. Les résultats indiquent quele pari standard est très difficile à comprendre pour les patients et produit des valeurs plus élevéesque l’échelle d’évaluation. Les algorithmes de pointage développés selon les deux méthodesproduisent des résultats grandement différents. Malgré le fait que le pari standard soit unetechnique classique pour mesurer les préférences en utilisant la prise de décision, il s’est avéré quecelle-ci n’était pas pratique avec cette population. En contre partie, l’échelle d’évaluation s’estavérée plus appropriée pour cette population. Cependant, le fait que les valeurs ne sont pas baséessur les choix pourrait potentiellement limiter leur utilisation pour l’évaluation économique desinterventions.</description><creator>Kuspinar, Ayse</creator><contributor>Nancy Mayo (Supervisor)</contributor><date>2015</date><subject>Health Sciences - Physical Therapy</subject><title>Development of a preference-based measure for Multiple Sclerosis: the Preference-Based Multiple Sclerosis Index (PBMSI)</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/t148fm11w.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pz50h012h</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Physical and Occupational Therapy</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:rj430764p</identifier><datestamp>2020-03-21T15:50:25Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les canaux ioniques à boucle Cystéine-loop (Cys-loop) sont une grande famille de récepteurs de neurotransmetteurs qui sont largement exprimés à la fois chez les vertébrés et les invertébrés. Ils ont été abondamment étudiés notamment pour leur rôle dans la transmission synaptique ionotropique rapide. Ces canaux sont exprimés de façon prédominante dans les neurones et les cellules musculaires où ils convertissent les signaux chimiques émanant des neurones présynaptiques en signaux électriques postsynaptiques, un processus central à la communication cellulaire dans le système nerveux et dans le contrôle du signal moteur. Puisque plusieurs récepteurs ioniques Cys-loop continuent d’être identifiés et caractérisés chez un grand nombre d’organismes, il devient de plus en plus évident que les propriétés chimiques de ces canaux, de même que les fonctions biologiques dans lesquelles ils sont impliqués, sont probablement plus variées que ce qui avait été anticipé. En effet, l’identification de canaux ioniques Cys-loop qui répondent à des signaux chimiques autres que les neurotransmetteurs classiques (par exemple des protons et/ou un changement de pH), de même que l’identification de protéines homologues chez les procaryotes soulèvent la possibilité que ces récepteurs soient aussi impliqués dans des fonctions biologiques au-delà de celles décrites dans la neurotransmission. Au cours de mon doctorat, j’ai caractérisé trois canaux ioniques Cys-loop orphelins chez Drosophila melanogaster : CG11340, CG7589 et CG6927. J’ai pu montrer qu’aucune de ces sous-unités de canaux présumés ne forme un canal sensible aux neurotransmetteurs connus. Au contraire, j’ai établi que CG11340 forme un canal homomérique spécifique au chlorure et sensible au pH, que CG7589 forme un canal homomérique faiblement actif et que le complexe entre CG7589 et CG6927 forme aussi un canal spécifique au chlorure et sensible au pH. En accord avec leur absence de réponse aux neurotransmetteurs, j’ai montré que CG11340 et CG7589 sont exprimés dans des tissus sécréteurs non-innervés tels que l’intestin moyen et les tubules de Malpighi. J’ai démontré que CG11340 est exprimé dans la membrane apicale des cellules principales des tubules de Malpighi et que la perte de CG11340 diminue la diurèse médiée par l’AMP cyclique. J’ai aussi montré que CG7589 est exprimé dans les cellules étoilées, le deuxième type cellulaire en importance dans les tubules de Malpighi, et que CG7589 est requis pour la voie diurétique médiée par la tyramine. De plus, j’ai démontré que la perte de CG11340 ou de CG7589 affecte la viabilité des Drosophiles adultes sous des conditions de stress osmotique; la perte de CG11340 augmente la létalité lors d’une exposition à une diète riche en NaCl, et la perte de CG7589 confère une résistance accrue à la dessiccation. Ainsi, CG11340 et CG7589 semblent posséder un rôle critique dans la régulation de l’homéostasie osmotique. En résumé, les résultats de mes recherches doctorales ont aidés à exposer un nouveau rôle pour les canaux ioniques Cys-loop, ce qui renforce l’idée d’une diversité de fonction associée à cette famille de canaux.</description><description>Cysteine-loop ligand-gated ion channels (Cys-loop LGICs) are a large family of neurotransmitter receptors that are ubiquitously expressed in both vertebrates and invertebrates and have been extensively studied in the context of their role in mediating rapid, ionotropic synaptic transmission. These channels are predominantly expressed in neuronal and muscle cells where they convert chemical signals emanating from presynaptic neurons into postsynaptic electrical signals, a process that is central to cell-cell communication in the nervous system and the control of motor output. As more Cys-loop LGICs have been identified and subsequently characterized from a wide array of organisms, it has become increasingly apparent that the chemical properties of Cys-loop LGICs, as well as the biological functions that they are involved in, are likely to be much more diverse than has generally been appreciated. Indeed, the identification of Cys-loop LGICs that respond to chemical signals other than the classical neurotransmitters (e.g. protons and/or changes in pH), as well as the identification of homologous proteins in prokaryotes, raises the possibility that Cys-loop LGICs may even be involved in biological functions beyond those described in neurotransmission. I have characterized three orphan Cys-loop LGICs in Drosophila melanogaster: CG11340, CG7589 and CG6927. I have shown that none of these putative channel subunits form channels that are sensitive to known neurotransmitters. Instead, I show that CG11340 forms a homomeric pH sensitive chloride channel, CG7589 forms a basally active homomeric channel and that, in complex with CG6927, CG7589 also forms a pH sensitive chloride channel. Consistent with a lack of sensitivity to neurotransmitters, I have shown that CG11340 and CG7589 are expressed in non-innervated secretory tissues such as the midgut and Malpighian tubules. I have demonstrated that CG11340 is expressed in the apical membrane of Malpighian tubule principal cells and that loss of CG11340 diminishes cAMP-mediated diuresis. I also show that CG7589 is expressed in the second major cell-type of Malpighian tubules, the stellate cells, and is required for the tyramine-mediated diuretic pathway. Moreover, I show that loss of either CG11340 or CG7589 impacts adult viability under conditions of osmotic stress; loss of CG11340 increases lethality with exposure to a high NaCl diet, and loss of CG7589 confers increased resistance to desiccation. Therefore, CG11340 and CG7589 appear to play a critical role in regulating osmotic homeostasis. Collectively, the results of my doctoral research have helped uncover a new role for Cys-loop LGICs beyond neurotransmission, thereby, further emphasizing the functional diversity associated with this channel family.</description><creator>Feingold, Daniel</creator><contributor>Joseph Alan Dent (Supervisor1)</contributor><contributor>Laura Nilson (Supervisor2)</contributor><date>2015</date><subject>Biology - Physiology</subject><title>Characterization of a family of orphan Cys-loop ligand-gated ion channel subunits in Drosophila melanogaster: Evidence for a novel role beyond synaptic transmission</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/0k225f10f.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/rj430764p</identifier><degree><name>Doctor of Philosophy</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):9050</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>