<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-24T23:15:53Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):6575" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:0g354h86b</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Implémenté pour la première fois par Schenke et al [1, 2], IP-Glasma est un modèle de  conditions  initiales  pour  collisions  d'ions  lourds,  basé  sur  la  chromodynamique quantique, capable de décrire un large  ́éventail d'observations lorsqu'utilisé en combinaison  avec  une  simulation  hydrodynamique.   Le  modèle  inclus  la  saturation  des gluons de très basses énergies à l'aide du Modèle de Saturation avec Dépendance au Paramètre d'Impact ("Impact Parameter Dependent Saturation Model"  IPSAT) [3], et introduit des fluctuations de charges sub-nucléoniques en  échantillonnant stochastiquement la densité de charges de couleur de chaque nucléon, pour ensuite évoluer les configurations du champ de gluon à l'aide d'une  évolution Yang-Mills classique. Cette thèse est la première  étape d'une nouvelle formulation du modèle IP-Glasma. L'objectif est de reproduire les résultats existants du modèle et de l'appliquer à de nouvelles données expérimentales, dans le but de mieux déterminer les propriétés de transport du plasma quark-gluon.  Des prédictions et postdictions pour le LHC sont présentées et discutées.</description><description>First implemented by Schenke et al [1, 2],  IP-Glasma is a QCD based initial state model for Heavy Ion Collisions that is able to reproduce a wide range of observables, both on average and in event-by-event distributions, when used to initialize hydrodynamic simulations.  The model incorporates small-x gluon saturation via the Impact Parameter Dependent Saturation Model (IPSAT) [3]  and  introduces  sub-nucleonic color charge fluctuations by stochastically sampling the color charge density for each nucleon, before ultimately evolving the gluon field configuration via a classical Yang-Mills evolution.  This thesis is the debut of a second formulation of IP-Glasma, the results of which will be presented throughout this work.  The objective is to reproduce the results of the highly successful IP-Glasma model and to extend them to study new experimental data in order to further constrain the transport properties of theQuark Gluon Plasma.  Predictions and postdictions for Run 2 at the LHC, which is currently underway, will be presented and discussed.</description><creator>McDonald, Scott</creator><contributor>Sang Yong Jeon (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Physics</subject><title>The initial State of heavy ion collisions in the IP-glasma framework</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/br86b604k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/0g354h86b</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:z603r113v</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les modèles à effets mixtes linéaires (MEMLs) sont devenus une méthode populaire pour l'analyse des données expérimentales imbriquées, qui sont souvent rencontrées en psycholinguistique et des autres domaines. Cette approche permet aux résultats expérimentaux d'être généralisés aux populations des sujets et des stimuli expérimentaux. La différence entre les MEMLs et la régression multiple de base est l'inclusion des effets aléatoires, qui modèle la variance attribuable à l'échantillonnage aléatoire. Dans un article influent, Barr et al. (2013) recommandent de spécifier la structure des effets aléatoires maximaux autorisés par la conception expérimentale. Cela signifie notamment d'inclure des origines aléatoires et des pentes aléatoires pour tous les facteurs expérimentaux intra-sujets et intra-éléments, ainsi que de permettre des corrélations entre les effets aléatoires à l'intérieur-unité. Mais anecdotique, les MEMLs maximales souffrent souvent de la non-convergence du modèle, qui est l'échec de l'algorithme d'estimation du modèle pour parvenir à une solution. L'objectif de cette thèse est donc d'étudier formellement l'apparition de la non-convergence du modèle parmi les MEMLs avec différentes structures d'effets aléatoires et des nombres différents de prédicteurs à travers une étude de simulation. Nous évaluons également l'utilisation de critères d'information (IC), spécifiquement l'AIC et le BIC, dans le choix du modèle le mieux adapté. Les résultats montrent que les modèles complexes (c'est-à-dire avec plus de paramètres) conduisent à une augmentation spectaculaire du taux de la non-convergence, mais seulement dans les cas d'un modèle sur-ajusté. En outre, l'AIC et le BIC ont été trouvés pour sélectionner le vrai modèle parmi quatre modèles candidats dans la majorité des cas, bien que le taux d'exactitude varie par la structure des effets aléatoires du MEML.</description><description>Linear mixed-effect models (LMEM) have become a popular method for analyzing nested experimental data, which are often encountered in psycholinguistics and other fields. This approach allows for experimental results to be generalized to the greater population of both subjects and experimental stimuli. The difference between LMEM and basic multiple regression is the inclusion of random effects, which model the variance attributable to random sampling. In an influential paper, Barr et al. (2013) recommend specifying the maximal random effect structure allowed by the experimental design, which means including random intercepts and random slopes for all within-subjects and within-items experimental factors, as well as allowing correlations between within-unit random effects. But anecdotally, maximal LMEMs are prone to model non-convergence, which is the failure of the model estimation algorithm to reach a solution. The goal of this thesis is thus to formally investigate the occurrence of model non-convergence in LMEMs with different random effect structures and different numbers of predictors through a simulation study. We also evaluate the use of information criteria (IC), specifically AIC and BIC, in selecting the best-fitting model. The results show that complex models (i.e., with more parameters) lead to a dramatic increase in the non-convergence rate, but only in cases of model overfitting. Furthermore, AIC and BIC were found to select the true model from four candidate models in the majority of cases, although selection accuracy varied by LMEM random effect structure.</description><creator>Cardwell, Ramsey</creator><contributor>Heungsun Hwang (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Hsiu-Ting Yu (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Psychology</subject><title>Specifying the random effect structure in linear mixed effect models for analyzing psycholinguistic data</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/5138jh218.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/z603r113v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Psychology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:j098zd74p</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The aim of this autoethnographic study is for the researcher to interrogate personal experiences to reveal insights that could contribute to future research. This autoethnography has been informed by Delphy's (1980) materialist feminism in conjunction with concepts from Tajfel's (1982) social identity theory. Through the method of narrative, the findings of this study have portrayed how the researcher's socioeconomic background has shaped her social identity, which has ultimately had a negative impact upon her workplace experiences. In regard to these reflections upon her negative workplace experiences, the researcher has portrayed how the process of autoethnography can play a significant role in self-improvement, which has been beneficial towards increasing her social mobility. Finally, the researcher speculates the potential role that feminist education could play in secondary school, which could help to resolve some of the socioeconomic issues currently impacting youth who are on the brink of post-secondary education.Key Words: autoethnography, materialist feminism, socioeconomic status, social identity theory, reflexivity</description><description>Le but de cette étude d' autoethnographie est pour le chercheur d'interroger les expériences personnelles pour révéler des idées qui pourraient contribuer à la recherche future. Cette étude d'autoethnographie a été informé par (1980) le féminisme matérialiste de Delphy en conjonction avec les concepts de (1982) théorie de l'identité sociale de Tajfel. Grâce à la méthode de la narration, les résultats de cette étude ont décrit la façon dont les antécédents socioéconomiques du chercheur a façonné son identité sociale, qui a finalement eu un impact négatif sur ses expériences en milieu de travail. En ce qui concerne ces réflexions sur ses expériences négatives en milieu de travail, le chercheur a décrit comment le processus autoethnographique peut jouer un rôle important dans l'amélioration de soi, ce qui a été bénéfique à l'augmentation de sa mobilité sociale. Enfin, le chercheur spécule sur le rôle potentiel que l'éducation féministe pourrait jouer dans l'enseignement secondaire, ce qui pourrait aider à résoudre certains des problèmes socio-économiques qui influent actuellement les jeunes qui sont au bord de l'enseignement postsecondaire.Mots clés: autoethnographie, le féminisme matérialiste, statut socio-économique, la théorie de l'identité sociale, réflexivité</description><creator>Lee, Brooke</creator><contributor>Lisa Starr (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Integrated Studies in Education</subject><title>Autoethnography: increasing social mobility through the improvement of workplace experiences</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6395wb07h.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/j098zd74p</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:sn00b142j</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis presents a framework for designing shadow art with occluders in ballistic motion. A stochastic optimization is used to find the parameters of a multi-body physics simulation that produce the desired shadow at a specific moment in time. Simulations are performed across many different initial conditions, and a set of carefully designed energy functions are used to evaluate the motion trajectories and shadows of bodies. The best parameters are selected, resulting in a simulation on ballistic motion that produces ephemeral shadow art. Users can design physically plausible artwork that would be extremely challenging or nearly impossible by manual effort. A number of compelling examples are presented and analyzed.</description><description>Ce mémoire thèse présente un ensemble d'outils facilitant la création d'ombres artistiques à l'aide d'objets en mouvement balistique. Nous formulons un problème d'optimisation stochastique afin d'identifier les valeurs des paramètres d'une simulation d'objets solides physiques qui projettent l'ombre désirée à certains temps clés. Nous effectuons les simulations à partir d'une variété de conditions initiales, et employons un ensemble de fonctions soigneusement élaborées pour évaluer les trajectoires et les contours des ombres projetées par les objets. Les meilleurs paramètres qui sont ensuite sélectionnés génèrent une simulation balistique produisant des ombres artistiques éphémères. L'utilisateur peut dès lors élaborer des oeuvres physiquement possibles qu'il serait très difficile de façonner à la main. Plusieurs exemples sont ensuite présentés et analysés.</description><creator>Chen, Xiaozhong</creator><contributor>Paul Kry (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Computer Science</subject><title>Ballistic Shadow Art</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pn89d914b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/sn00b142j</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xd07gw307</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Des nombreuses populations d'oiseaux sont en déclin, à travers le monde. L'un des multiples défis auxquelles doivent faire face ces oiseaux est l'exposition aux contaminants environnementaux, tels les hydrocarbures aromatiques polycycliques (HAPs). L'exposition des oiseaux aux HAPs résulte en une toxicité aigue, mais également en des effets négatifs à long-terme (e.g. dérèglement du système immunitaire). Par conséquence, comprendre les liens moléculaires entre l'exposition aux contaminants environnementaux et les effets négatifs à long terme pourrait aider à clarifier les défis auxquels font face les oiseaux et, éventuellement, mieux protéger les populations d'oiseaux sauvages. La méthylation de l'ADN est une modification de l'ADN qui peut réguler l'expression génique de façon persistante. Étant une modification stable de l'ADN, la méthylation de l'ADN peut potentiellement lier des expositions ponctuelles aux HAPs à leurs effets négatifs à long-terme. Des changements dans la méthylation de l'ADN qui sont induits par des contaminants environnementaux peuvent potentiellement persister à travers la vie d'un individu. L'objectif de ce travail était d'investiguer l'effet de l'exposition précoce aux HAPs sur la méthylation de l'ADN chez l'oiseau. Pour ce faire, des œufs de poulet fécondés ont été exposé au HAP Benzo[K]Flouranthene (BkF) avant le début de l'incubation. L'exposition au BkF résultait en une augmentation de l'expression de ARNm de CYP1A au milieu de l'incubation qui était dépendante de la dose (Jour 10). Cette augmentation d'expression génique était transitoire, puisque l'expression de l'ARNm de CYP1A retournait au niveau de XIII base à la fin de l'incubation (Jour 19 et plus tard). L'augmentation de l'expression de CYP1A était accompagnée par des changements dans la méthylation du promoteur de CYP1A qui persistaient au-delà de l'éclosion. De plus, la méthylation du promoteur de CYP1A était corrélé négativement à l'expression de CYP1A5 mais pas de CYP1A4. Ce travail commence à investiguer les effets persistants qu'ont les contaminants environnementaux sur les oiseaux, et ce à un niveau épigénétique.</description><description>Avian populations around the world are declining. One of the many challenges these populations may face is exposure to environmental contaminants, such as polycyclic aromatic hydrocarbons (PAHs). Exposure of birds to PAHs results in short-term toxicity as well as long-term adverse effects (e.g. deregulated immune system). Understanding the molecular linkages between exposure to contaminants and long-term adverse effects and exposure to a contaminant could help clarify challenges that birds are facing and eventually better protect wild populations. DNA methylation is a modification of the DNA that can persistently regulate gene expression. As a stable modification of the DNA, DNA methylation could potentially link short-term exposures to environmental contaminants and persistent adverse effects. Changes in DNA methylation induced by environmental contaminants potentially remain throughout an individual's life. The goal of this work was to investigate the effect of early life exposure to the PAHs on DNA methylation in birds. For this, fertilized chicken eggs were exposed to the PAH Benzo[k]Fluoranthene (BkF) prior to the beginning of incubation. BkF exposure resulted in a dose-dependent increase in CYP1A mRNA expression mid-incubation (embryonic day 10). This increase in gene expression was transient as CYP1A mRNA expression dropped back to baseline levels towards the end of incubation (embryonic day 19). The transient induction in CYP1A expression was accompanied by an increase in CYP1A promoter methylation, which persisted after hatching. Methylation of CYP1A promoter was further XI negatively correlated with CYP1A5, but not CYP1A4 mRNA expression. This work begins to investigate the persistent effects that environmental contaminants have on an epigenetic level in birds.</description><creator>Brandenburg, Jonas</creator><contributor>Jessica Head (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Natural Resource Sciences</subject><title>Persistent effects of early life exposure to polycyclic aromatic hydrocarbons on DNA methylation in birds</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/d504rn80z.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xd07gw307</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Natural Resource Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:d504rn817</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les revues en ligne font partie intégrante de la découverte de produits et de la décision d'achat. On peut classifier les nombreuses plateformes générant du contenu par l'utilisateur comme commercial (dont le principal revenu provient de la vente de produits) ou communautaire (souvent financés par la publicité et dépendant de mesures telles que le nombre de visiteurs). Dans cette thèse, nous considérons des évaluations publiés sur Amazon et Goodreads qui discutent un même livre, afin de comprendre si le contenu généré par des utilisateurs reflète les objectifs implicites de ces deux plateformes. Nous proposons une analyse comparative de deux ensembles de données, l'un comprenant tous les livres biographiques avec des avis sur Goodreads et Amazon, et l'autre comprenant les meilleurs livres vendus entre le 3 Janvier 2010 et le 3 Janvier 2015 selon le New York Times. En utilisant des mesures statistiques, une analyse du contenu et une comparaison des évaluations entre les utilisateurs, nous démontrons que, pour un même livre, les évaluations diffèrent sensiblement entre le libraire et le réseau social auquel les lecteurs appartiennent. Pour quantifier ces différences, nous appliquons un algorithme de machine à vecteurs de support pour séparer des ensembles d'évaluations écrites pour un même livre sur Goodreads et Amazon. Notre classificateur réalise un score F1 de plus de 90% indiquant que, lorsqu'elles sont prises dans leur ensemble, les évaluations pour un même livre ont des caractéristiques très distinctes sur Goodreads et Amazon. Nous examinons également les mécanismes de promotion disponibles sur les deux plateformes tels que les boutons "j'aime" et "je trouve utile"/ "je ne trouve pas utile". A l'aide d'une expérience contrôlée de crowdsourcing, nous montrons que les utilisateurs perçoivent ces concepts différemment. Les mécanismes de promotion peuvent expliquer en partie pourquoi les utilisateurs écrivent différemment sur Amazon et sur Goodreads.</description><description>Online reviews form an integral part of product discovery and purchasing decisions today. The numerous platforms eliciting user generated content can be broadly categorized into commercial (whose primary revenue is derived from product sales) and community (often funded through advertising and dependent on metrics such as number of visitors). In this thesis we consider Amazon and Goodreads reviews discussing the same set of books in order to understand whether the implicit goals of these two platforms are reflected in the content users generate. We offer a comparative analysis of two datasets: all biography books with reviews on Goodreads and Amazon, and New York Times bestsellers listed between January 3, 2010 and January 3, 2015. Through statistical metrics, content analysis and rating comparisons we demonstrate that reviews for the same books differ significantly between the bookseller and the social network for readers. To quantify these differences we train a SVM classifier to separate ensembles of reviews for a given book between Goodreads and Amazon. Our classifier achieves over 90% F1 score indicating that, when taken together, reviews for the same book exhibit highly distinct characteristics on Goodreads and Amazon. We also look into the promotion mechanisms available on the two platforms: "like" and "helpful"/"not helpful" buttons. Through a controlled crowdsourcing experiment we show that these concepts are perceived differently by users. The promotion mechanisms may partially explain why reviewers write differently on Amazon than they do on Goodreads.</description><creator>Dimitrov, Stefan</creator><contributor>Derek Ruths (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Computer Science</subject><title>The influence of commercial and community platforms on product reviews</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2514np08p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/d504rn817</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wd3760108</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Alternative splicing generates variety in the exonic content of mature RNA. Exonic content has been shown to vary over the course of the maturation of the human brain. Current methods for the detection of these isoforms are limited by compounded uncertainty in the case of isoform reconstruction or limited dimensionality in the case of analysis of variant studies. Here we present a parameterized approach to summarize as trajectories the changing expression of exonic content over the course of the development of the human brain. We apply our methods to the Brainspan dataset and present several analyses of the exonic trajectories inferred by our methods to predict differentially expressed exons. We identify approximately 4000 developmentally regulated exons among 2500 genes in the brain. We validate our predictions in a novel validation dataset and some select candidates in mice. These methods provide evidence of previously unknown temporal bounds on the expression of these exons in-vivo. Thus we advance our knowledge on the evolving transcriptome of the human brain and increase our toolset for the analysis of temporally regulated exonic content.</description><description>L'épissage alternatif varie les exons inclus dans l'ARN mature au cours du développent du cerveau humain. Les méthodes courantes qui ont comme but la détection de variation d'isoformes par raport au temps, sont limitées par l'incertitude lié à la reconstruction d'isoforme ou par des problèmes de dimensionnalité dans le cas d'analyse dites variantes. Nous présentons ici une approche paramétrée pour résumer en trajectoires l'évolution de l'expression du contenu d'exons au cours du développement du cerveau humain. Nous appliquons nos méthodes à l'ensemble de données Brainspan et présentons plusieurs analyses des trajectoires exoniques déduites par nos méthodes pour prédire les exons qui varie selon le développent du cervau. Nous identifions approximativement 4 000 exons réglementés par le développement parmi 2500 gènes dans le cerveau. Nous validons nos prédictions dans un nouveau jeu de données de validation et certains candidats sélectionnés chez la souris. Ces méthodes démontrent des limites temporelles jusqu'alors inconnues sur l'expression de ces exons in vivo. Ainsi nous avançons notre connaissance sur le transcriptome évolutif du cerveau humain et augmentons notre jeu d'outils pour l'analyse du contenu exon temporellement régulé.</description><creator>Bateman, Alain</creator><contributor>Claudia Kleinman (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Human Genetics</subject><title>Identifying developmentally regulated exons in the human brain</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/73666732n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wd3760108</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qb98mj057</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette étude applique test de impulsion transitoire pour mesurer les caractéristiques de faible perméabilité de cubes intactes de Cobourg calcaire. La méthode proposée utilise un système de pressurisation spécialement conçu pour générer des impulsions hydrauliques dans la cavité scellée. La pression de la cavité est alors autorisé à se dissiper que le fluide migre dans la matrice rocheuse saturée. Cruciale pour interpréter la perméabilité transitoire de ce test de perméabilité à la surface est l'influence des bulles d'air piégées à l'intérieur de la cavité sous pression. Les résultats de la modélisation indiquent que les inclusions d'air peuvent augmenter de manière significative la compressibilité du fluide et donc retarder le processus d'impulsion de  diminution hydraulique, qui peut conduire à une sous-estimation de la perméabilité de la roche. Fractures normales sont créées en effectuant un essai de traction de fendage. Les essais d'écoulement radial à l'état d'équilibre sont utilisés pour mesurer la perméabilité de fracture en compression. La perméabilité de fracture se trouve être significativement plus élevé que la rocheuse intacte. Les résultats expérimentaux montrent que la perméabilité à la fracture peut être alterné par trois échelles de grandeur sous différents niveaux de contrainte de la compression. Un point particulière a été apporté au comportement d'hystérésis de perméabilité de fracture dans des cycles répétés de chargement-déchargement.</description><description>This study deals with the application of a transient hydraulic pulse technique to measure the permeability characteristics of intact Cobourg Limestone cubes. The proposed method makes use of a specially designed pressurization system to generate hydraulic pulses within a sealed cavity. The cavity pressure is then allowed to dissipate as the fluid migrates into the saturated rock. Crucial to interpreting permeability from transient test is the influence of entrapped air bubbles within the pressurized cavity. The modelling results indicate that the air inclusions can significantly increase the compressibility of the fluid in the pressurized cavity, leading to a delay in the decay of the hydraulic pulse, which may cause underestimation of rock permeability.Normal fractures are created by performing tensile splitting of cuboidal samples. Steady-state radial flow tests are utilized to measure the permeability of fracture under compression. The permeability of fracture is found to be significantly higher than that of the intact rock matrix. Experimental results show that fracture permeability can be reduced by up to four orders of magnitude as the normal stress acting on the fracture is increased. Special attention has been given to the hysteresis behavior of fracture permeability under repeated loading-unloading cycles.</description><creator>Cao, Chong</creator><contributor>Patrick A P S Selvadurai (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Civil Engineering &amp; Applied Mechanics</subject><title>Permeability of intact and fractured Cobourg limestone</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hm858.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mj057</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:tq57nt531</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La calcification du système cardiovasculaire est un phénomène physiopathologique qui a été associé à l'ostéoporose. Par ailleurs, certaines études épidémiologiques ont mis en évidence qu'une altération des indices du bilan lipidique pouvait aussi étre associée à l'ostéoporose et à la calcification vasculaire. Toutefois, les évidences suggérant une relation entre ces éléments, c'est-à-dire une association causale entre l'altération des indices du bilan lipidique &amp; le développement de l'ostéoporose demeure incertaine. Dans le cadre de ce mémoire de maîtrise, nous avons effectué une revue de la littérature impliquant l'association entre les différents indices du bilan lipidique (le cholestérol total, les lipoprotéines de basse et de haute densité, les triglycérides ou la lipoprotéine(a) ) et la densité minérale osseuse, l'ostéoporose ou les fractures ostéoporotiques. Dans un deuxième temps, nous avons cherché à établir la preuve de l'association causale mentionnée plus haut. Pour se faire, nous avons effectué une étude de randomisation mendélienne, afin d'établir si les polymorphismes nucléotidiques simples (SNPs) déjà reliés aux indices du bilan lipidique étaient aussi associés à la densité minérale osseuse. À l'aide des bases de données Cochrane et des moteurs de recherche Medline et Embase, nous avons identifié les études qui se sont intéressées à l'association entre les indices du bilan lipidique et la densité minérale osseuse, l'ostéoporose ou les fractures ostéoporotiques. Nous avons inclus des études observationelle, des études de cohorte, des études cas-témoins et finalement, des études transversales incluant des adultes âgés de plus de 20 ans. L'analyse  par randomisation mendélienne a été effectuée à l'aide des résultats sommaires du consortium GEFOS, une étude pangénomique sur la densité minérale osseuse. Ainsi, l'effet des SNPs associés aux indices du bilan lipidique sur la densité minérale osseuse a pu être évalué. La revue de la littérature compte 18 études observationnelles, comprenant 29 326 participants. 58% de ces derniers sont des femmes et en moyenne, elles sont âgées de 59 ans. Quant aux hommes, ils présentent un âge moyen de 57 ans. Parmi les études sélectionnées, 11 d'entre-elles ont rapporté une association entre l'augmentation du cholestérol total ou des lipoprotéines de basse densité et une réduction de la densité minérale osseuse. En contre-partie, 7 études ont rapporté aucune association, ou au contraire une relation protectrice entre un taux élevé de cholestérol total ou des lipoprotéines de basse densité et la présence d'ostéoporose. Les résultats concernant l'association entre les autres éléments du bilan lipidique, c'est-à-dire les lipoprotéines de haute densité, la lipoprotéine (a) et les triglycérides et la densité minérale osseuse étaient encore plus divergeants. La qualité des études observationnelles était très variable. Une hétérogénéité du point de vue des données descriptives cliniques et l'utilisation d'approches méthodologiques différentes peuvent expliquer l'absence de méta-analyse quantitative. Nos analyses par randomisation mendélienne n'ont pu démontrer d'association statistiquement significative ente les scores de risques génétiques pour les lipoprotéines de basse densité, les lipoprotéines de haute densité, la lipoprotéine (a) ou les triglycérides et la densité minérale osseuse.             En résumé, les données provenant de plusieurs études observationnelles suggérant une relation causale entre l'altération des indices du bilan lipidique et le déclin de la densité minérale osseuse demeure contradictoire. Nos analyses génétiques ne supportent pas une association causale. De plus, nous croyons que plusieurs biais méthodologiques pourraient expliquer les résultats rapportés antérieurement. Notre travail suggère fortement que les indices du bilan lipidique n'ont pas un impact majeur sur la santé osseuse.</description><description>Cardiovascular calcification has been associated with osteoporosis and observational studies have linked lipids with bone and vascular mineralization suggesting a possible common link.  However, the evidence that lipids associate with bone health is conflicting and the causal nature of this association remains unclear.  Accordingly, we sought to (1) summarize the epidemiologic evidence for the association between total cholesterol (TC), low density lipoprotein (LDL), high density lipoprotein (HDL), triglycerides (TG) or lipoprotein (a) (Lp(a)) with bone mineral density (BMD), osteoporosis or osteoporotic fractures by performing a systematic review of the literature; and (2) to provide evidence for a causal association, by performing a Mendelian randomization (MR) study of lipid-associated single nucleotide polymorphisms (SNPs) and BMD.              We searched the Cochrane Library, Medline, and Embase from inception until December 15, 2014 for studies that assessed the association of lipids (LDL-C, T-C, HDL-C and Lp(a)) on bone mineral density, osteoporosis and osteoporotic fractures. We included observational studies; cohort, case-control and cross-sectional studies which included adults (age &gt; 20 years).  For Mendelian randomization (MR) analyses, we used summary level statistics from the GEFOS consortium, a large-scale genome-wide association of bone mineral density (BMD), to evaluate the effect of lipid SNPs on BMD.                          In our systematic review, we included 18 observational studies, comprising 29,326 participants (58% women; women mean age 59 years, men mean age 57 years). Among eligible studies, 11 studies reported an association between increasing T-C or LDL-C with reduced BMD whereas 7 studies reported no association or a protective relationship with higher T-C or LDL-C. The evidence for other lipids and BMD were even less consistent.  We found that the quality of observational studies was highly variable with marked clinical and methodological heterogeneity which precluded quantitative meta-analysis. In MR analyses, genetic risk scores for LDL-C, HDL-C, TG and Lp(a) did not demonstrate a statistically significant association with BMD.               In summary, the evidence from several observational studies for an association between cholesterol indices and bone mineral density/osteoporosis is inconsistent. Furthermore, our genetic analyses do not support a causal association and suggest that confounding and/or other biases may explain the conflicting observational results.  Our work strongly suggests that lipids do not have a major impact in bone health.</description><creator>Kamel, Sherif Mohamed Ahmed</creator><contributor>George Thanassoulis (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Medicine</subject><title>Total cholesterol, low density lipoprotein cholesterol, high density lipoprotein or lipoprotein (a) and bone health: a systematic review of observational studies and Mendelian randomization</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/6395wb08s.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/tq57nt531</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:xw42nb453</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Plusieurs lignes d'évidence dirigent aux fonctions exécutives de l'hippocampe, telles les contributions à la prise de décision et l'inhibition du comportement, dehors ses rôles traditionnels en mémoire et l'apprentissage spatial. Ces fonctions sont normalement associées aux structures préfrontales et de striatum tel le cortex orbitofrontal et le noyau accumbens. Cette thèse cherche à approfondir notre connaissance de fonctions hippocampiques en étudiant les différences par rapport à l'axe dorsoventral. Recherche de notre laboratoire a indiqué que la moitié ventrale de l'hippocampe (vHC) est responsable pour quelques aspects de contrôle d'inhibition et de prise de décision dans le contexte du temps. Par contre, la moitié dorsale (dHC) n'a pas été comparée au vHC par rapport à plusieurs de ces tâches quoique des essais avec des composantes spatiales aient démontré des déficits dans les sujets avec lésions dHC. L'objectif de cette thèse est de dénouer ces résultats en comparant directement le dHC et le vHC dans une série de tâches non spatiales de contrôle d'inhibition et de prise de décision. Les rats avec lésions hippocampiques cytotoxiques ont été analysés dans des boîtes avec écran tactile sur des paradigmes de la discrimination visuelle et de délai d'actualisation. Une fois étudié pour l'apprentissage de la discrimination et de l'inversion, des lésions dHC et vHC ont affaibli l'habileté à acquérir la relation stimulus-récompense et d'adapter à l'inversion. Relatifs aux contrôles factices, les groupes ont fait plusieurs erreurs indiquant un comportement persévérative. Dans la tâche de délai d'actualisation, les rats avec lésions vHC ont démontré des habitudes normales quand les délais ont augmenté séquentiellement mais ont adopté une stratégie de basse impulsivité indépendante au délai quand l'ordre de l'essai était randomisée. Les rats avec lésions dHC avaient de difficulté à discerner les grandeurs de récompense et ont ainsi répondu aléatoirement. Nous concluons que quoique les deux divisions de l'hippocampe contribuent aux habitudes cognitivo-exécutif, le dHC est très sensible à la récompense.</description><description>Converging lines of evidence point to executive functions of the hippocampus, such as contributions to decision-making and the inhibition of behaviour, quite outside its traditional roles in memory and spatial learning. These functions are normally associated with prefrontal and striatal structures such as the orbitofrontal cortex and the nucleus accumbens. This thesis seeks to expand our knowledge of non-traditional hippocampal function by studying functional differences across the dorsal-ventral axis. Research from our lab has indicated that the ventral half of the hippocampus (vHC) is responsible for some aspects of inhibitory control and decision-making in the context of time. However, the dorsal half (dHC) was not directly compared to the vHC in several of these tasks even though past experiments with spatial components did show dHC deficits. The objective of this thesis was to disentangle these findings by directly comparing the dHC andvHC in a series of non-spatial inhibitory control and decision-making tasks. Rats with cytotoxic hippocampal lesions were tested in touchscreen boxes on visual discrimination learning and delay discounting paradigms. When tested on the discrimination learning and reversal task, dHC and vHC lesions impaired rats in their ability to acquire the stimulus-reward relationship and adapt to the changing rules during the reversal. Relative to the sham controls, both operated groups made many errors indicating perseverative behaviour. In the delay discounting task, rats with vHC lesions showed normal discounting behaviour when delays increased sequentially but adopted a low impulsivity delay-independent strategy when trial order was randomized. The dHC rats had difficulty discriminating the reward magnitudes thereby responding randomly. We conclude that although both divisions of the hippocampus contribute to aspects of cognitive-executive behaviour, the dHC is highly sensitive to reward.</description><creator>Oprea, Laurentiu</creator><contributor>Yogita Chudasama (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Michalakis Petrides (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Neuroscience</subject><title>Hippocampal control of behaviour</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/st74ct14x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/xw42nb453</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:br86b6064</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis deals with automatically tracking the body joints of a person performing sign language. Ultimately, this could be used as a replacement for a human sign language interpreter. This would have a great impact on the quality of life of the deaf community.We propose to employ random forests for supervised learning to efficiently track body joints, namely, the head, shoulders, elbows and wrists, in sign language videos. In the literature, computationally efficient approaches exploit the inherent kinematic constraints present in the human body. This is done by making the location of a joint in an image dependent on that of a connected joint (relative localization), such as the location of the wrist on the elbow joint.  Although these approaches capture the human kinematic constraints, they fail when a connected joint is erroneously detected. To rectify this, we additionally condition the location of a joint on that of a major body part, like the head. We call this the absolute localization. We hypothesize combining relative and absolute localization to improve the joint prediction. This model is termed the spatial model. Additionally, in sign language videos, there is rapid movement of the hands and hence it is difficult to predict the exact location of the wrist joint. To solve this, we explore the idea of combining multiple weak classifiers to obtain a stronger joint predictor. To exploit this, we combine an appearance model (a hand detector) with the spatial model to improve the wrist joint predictions. The obtained joint predictions are then reinforced using the temporal information obtained by dense optical flow. The method was tested on the ChaLearn dataset and we obtained an average accuracy of 92.16%, which outperforms  the state-of-the-art by 2.08%. </description><description>La présente thèse traite du repérage automatique des points mobiles d'une personne qui s'exprime dans une langue des signes. Ultimenent, ce type de repérage pourrait permettre de remplacer un interprète de la langue des signes. Cela pourrait grandement contribuer à l'amélioration de la qualité de vie de la communauté sourde. Nous proposons d'utiliser des forêts aléatoires en apprentissage supervisé afin de repérer efficacement les points  mobiles, soit la tête, les épaules, les coudes et les poignets dans des vidéos en langue des signes. Dans la littérature, les approches efficaces sur le plan informatique exploitent les contraintes cinématiques inhérentes que présente le corps humain. Cela s'effectue en faisant une image de la position d'un point mobile, laquelle image dépend du point mobile connecté (localisation relative ), comme dans la localisation de l'articulation  du poignet par rapport à celle du coude. Bien que ces approches capturent les contraintes cinématiques humaines, elles échouent lorsqu'une articulation connectée est détectée par erreur. Afin de corriger ce type de détection erronée, nous soumettons la localisation du point d'articulation par rapport à une importante partie du corps, comme la tête.  C'est que nous appelons la localisation absolue. Nous faisons l'hypothèse que la combinaison des localisations relative et absolue améliore la prévision par rapport à l'endroit réel où se trouve un point d'articulation. Le terme pour parler d'un tel modèle est modèle spatial. Par ailleurs, comme il y a de rapides mouvements des mains dans les vidéos en langue des signers, il est par conséquent difficile de prévoir la localisation exacte de l'articulation du poignet. Afin de résoudre cette difficulté, nous examinons l'idée de combiner de multiples classificateurs faibles pour obtenir une variable explicative plus forte relativement à l'articulation. Aux fins d'exploitation de cette idée, nous combinons un modèle à apparence (un détecteur de la main) à un modèle spatial dans le but d'améliorer les prévisions relatives à l'articulation du poignet. Les prévisions obtenues sont alors renforcées en utilisant l'information temporelle obtenue par le dense flux optique. La  méthode  a été  mise à l'épreuve  dans  l'ensemble de  données  de  ChaLearn et nous avons  obtenu  une  précision  moyenne  de 92,16%, ce qui  correspond  à  un dépassement de 2,08% par rapport à l'état actuel des réalisations dans le domaine. </description><creator>Vedala, Vikram</creator><contributor>Martin D Levine (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Electrical and Computer Engineering</subject><title>Tracking body joints for automated sign language interpretation</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/rv042w585.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/br86b6064</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:2227ms49p</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'atrophie musculaire qui survient avec le vieillissement entraine une perte d'autonomie chez les personnes âgées[1]. Un des composantes menant à l'atrophie musculaire serait une altération des jonctions neuromusculaires (NMJ) [2]. La dénervation qui survient avec le vieillissement induit une fragmentation des récepteurs d'acetylcholine (AChR) affectant la transmission de l'influx nerveux. Ce mécanisme accélère le processus de l'atrophie musculaire lors du vieillissement. L'objectif principal de ce mémoire est d'évaluer les mécanismes sous-jacents au changement des NMJs pendant le vieillissement. Nous émettons l'hypothèse que l'affinité du récepteur kinase specific des muscles (MuSK) est diminuée avec le vieillissement. Afin de vérifier notre hypothèse, ce présent mémoire vise à évaluer plusieurs composants morphologiques des NMJs avec un modèle de rongeur et chez des participants jeunes et vieux rats Fischer 344 Brown-Norway (F344BN). Afin d'investiguer les jonctions neuromusculaires, nous avons utilisé plusieurs modèles : le vastus latérale (VL), un muscle squelettique, investigué chez les rats F344BN jeunes et âgés, et aussi le muscle soléaire dans les souris sauvages (WT) et transgeniques, les Sarco mice (SARCO). Les souris Sarco ont un défaut dans la signalization du MuSK. Nos résultats démontrent une diminution dans le ratio de l'intégrité de la morphologie de l'AChR chez les très vieux participants (3,354 ± 0,9770 contre 1,433 ± 0,1495 (moyenne ± SD) dans YA vs VO, respectivement), ainsi que chez les souris Sarco (0,6471 ± 0,07658 contre 0,8821 ± 0,03532, p&lt;0,05 chez les souris types sauvage). Dans les souris Sarco, il y a eu une diminution de 44 % de MuSK et une abaissement de 11% de l'intensité de Rapsyn, accompagnée d'une réduction de 25 % dans l'intensité de l'AChR. Cette dernière est attribuée à la diminution de la signalisation entre agrin et MuSK. Nos résultats démontrent aussi une diminution de 34 % de MuSK (48,85 ± 24,19 UA) dans le groupe VO contre YA (74,30 ± 37,9 AU p&lt;0,05)) avec le vieillissement. Il y a aussi eu une augmentation de 18 % de Rapsyn (57,65 ± 23,07 UA) en VO contre YA (48,81 ± 17,06 AU p&lt;0,05) et finalement, l'AChR a été légèrement réduit (moins de 10 % (91,27 ± 43,03 UA) en VO contre YA (101,6 ± 41,35 p&lt;0,05). Ainsi, nos résultats suggèrent que la signalisation entre l'agrin-MuSK est bien conservée dans les muscles âgés. Enfin, pour mieux évaluer la stabilité de la NMJ, nous avons calculé le ratio de l'intensité de Rapsyn à AChR qui a démontré une grande augmentation (jusqu'à 38 % en VO (0,719 ± 0,3156) comparé à YA (0,5199 ± 0,1810)). L'intensité de Rapsyn:AChR a également augmenté dans les souris Sarco (0,8442 ± 0,2410 p&lt;0,05) comparé à WT (0,7325 ± 0,1766  (p&lt;0,05)), mais contrairement aux résultats dans les rats, cela peut être expliquer par une réduction de l'AChR plutôt qu'une augmentation de Rapsyn. Nous concluons que l'instabilité de la NMJ avec le vieillissement n'est probablement pas lié a une perte d'affinité des récepteurs Agrin-MuSK.</description><description>Skeletal muscle atrophy with advancing age can result in loss of independence in the elderly [1]. Amongst the most important contributors to deterioration of aging muscle are changes at the neuromuscular junction (NMJ) that render aging myocytes more susceptible to denervation [2]. In this respect, since fragmentation of the acetylcholine receptor (AChR) clusters in aging muscle occurs well before loss of motor neuron cell bodies can be detected in the spinal cord, much of the current research in aging muscle is focused upon identifying the myocellular mechanisms causing AChR cluster fragmentation at the aging NMJ[3]. Since the agrin-Muscle Specific Kinase (MuSK) pathway is essential for maintenance of the adult NMJ, we hypothesized that this pathway would be perturbed in aging muscle. To address this, we immunolabeled cross-sections of vastus lateralis (VL) muscle from young adult (YA) and very old (VO) Fisher 344xBrown Norway F1-hybrid rats for AChR, MuSK, and rapsyn, and compared this to immunolabeled cross-sections of soleus (Sol) muscle from wild type (WT) and transgenic neurotrypsin over-expressing mice (Sarco), the latter representing a model of impaired MuSK activation. There was a decrease in the AChR cluster integrity ratio with aging (3.354 ± 0.9770 versus 1.433 ± 0.1495 versus (mean ± SD) in YA vs VO, respectively) as well as in the Sarco mice (0.6471 ± 0.07658 compared to the wild type mice (0.8821 ± 0.03532).  In the Sarco mice, there was a 44% decrease in MuSK and 11% decrease in Rapsyn intensity at the NMJ, accompanied by a 25% reduction in AChR intensity, which were expected given the reduced agrin-MuSK signalling. In contrast, although we also observed a 34% decrease in MuSK (down 34%(48.85 ±24.19 AU) in VO versus YA (74.30 ±37.9 AU p&lt;0.05)) with aging, there was an increase in Rapsyn (up 18% (57.65±23.07 AU) in VO versus YA (48.81±17.06 AU p&lt; 0.05) and AChR was only reduced modestly (down 10% (91.27 ± 43.03 AU) in VO versus YA (101.6 ±41.35 p&lt;0.05). As such, our results suggest that the agrin-MuSK pathway is relatively well-preserved in aging muscle. Finally, to further assess NMJ stability, we calculated the Rapsyn:AChR ratio which showed a large relative increase in the ratio ((up 38% in VO (0.719 ±0.3156)  compared to YA (0.5199 ±0.1810)). Rapsyn: AChR intensity also increased in SARCO (0.8442±0.2410 p&lt;0.05) compared to WT (0.7325±0.1766 p&lt;0.05), but unlike aging it was driven by a reduction in AChR rather than an increase in rapsyn. We conclude that instability of the aging NMJ is likely not related to impaired Agrin-MuSK signalling.</description><creator>Elkrief, Daren</creator><contributor>Russell Hepple (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Kinesiology and Physical Education</subject><title>Comparative analysis of the neuromuscular junction in aging rats and sarco mice</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/th83m2114.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/2227ms49p</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:4q77fv12g</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le rituel ancien des Juifs qui s'appelle tefiline (ou "phylactères") est le fait de porter la Bible. Il s'agit de petits morceaux de parchemin, sur lesquels sont inscrits certains versets bibliques, qui sont enfermés dans des petites boîtes en cuir. Ces boîtes sont attachées sur la tête et les mains avec des sangles en cuir. Dans la présente étude, nous examinerons la culture matérielle du tefiline, de la littérature biblique aux découvertes archéologiques du désert de Judée. Ensuite, nous procéderons à la littérature tannaïtique et amoraïque, et aux responsa gaoniques, et nous finirons par l'Europe médiévale. Puis, nous étudierons la dynamique sociale et comportementale, qui contient certaines révélations. Enfin, nous verrons comment le rituel a bien changé à l'époque médiévale, et nous en proposerons une explication. Les trois premières sections de cette étude montrent qu'avant le deuxième siècle avant J-C, rien n'indique que les Juifs portaient les tefilines, bien qu'ils porterent d'autre types de textes inscrits. Nous montrerons que le rituel a emergé, probablement, à l'époque asmonéenne, et nous nous concentrerons sur les circonstances culturelles et politiques qui l'ont provoqué.La section 4 montre l'évolution de la forme physique du tefiline,  en examinant des tefilines que l'on a trouvés dans le désert de Judée en les comparants avec des tefilines qui ont été décrites dans la littérature rabbinique. Les sections 5 à 7 explorent les aspects materiels et sociaux du port du tefiline, tel que presenté par la littérature rabbinique du Talmud et des midrashim halakhiques. La section 5 comble le fossé entre les tefilines du désert de Judée et ceux de la littérature rabbinique; la section 6 porte sur la culture matérielle du port du tefiline, et la section 7 évoque les aspects sociaux du rituel. La section 8 montre qu'à la fin de l'époque amoraïque, le port du tefiline a eu une reconaissance sociale de plus en plus importante, cependant des soupçons d'élitisme ont emergé progressivement. Dans la section 9, on continue cette investigation sur l'élitisme de l'époque gaonique au Moyen-Age, où le rituel s'est devenu popularisé et transformé. Le rituel du tefiline tel que nous le connaissons aujourd'hui est bien loin de celui de l'Antiquité.</description><description>The ancient Jewish ritual of tefillin (or "phylacteries") involves literally wearing the Bible. Small pieces of parchment are inscribed with biblical verses, sealed in leather containers, and strapped to the head and arm. In this study we look at the material culture surrounding tefillin, from biblical literature to the finds in the Judean Desert, proceeding to the tannaitic, amoraic, and geonic literature, and finishing in Medieval Europe. We then look at the resulting behavioural and social dynamics, which contain some surprising revelations. Finally, we see how significantly the ritual changed in the medieval period, and propose an explanation as to why. The first three sections of this study show that before the second century BCE there is no evidence that Jews were using tefillin, although people wore other inscribed texts. We show that the ritual probably emerged in the Hasmonean era, and we look at the cultural and political circumstances which gave rise to it. Section 4 looks at the changing physical form of tefillin, starting with the tefillin found in the Judean Desert and comparing with rabbinic literature. Sections 5-7 explore the material and social aspects of tefillin-wearing as presented by the rabbinic literature of the Talmud and halakhic midrashim. Section 5 bridges the gap between the Judean Desert tefillin and the rabbinic literature; section 6 deals with the material culture surrounding tefillin-wearing; and section 7 looks at the social aspects of the ritual. Section 8 shows that in the late amoraic period, tefillin-wearing became increasingly socially charged, and hints of elitism started to emerge. Section 9 follows this elitism through the culture of the geonim and into medieval Europe, where the ritual became popularised and simultaneously transformed. The ritual of tefillin as we know it today is very different from the ritual of antiquity.</description><creator>Taylor Friedman, Jennifer</creator><contributor>B Barry Levy (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Jewish Studies</subject><title>Wearing the bible: a social and material history of Tefillin</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/hq37vr11m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/4q77fv12g</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Jewish Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:dj52w726c</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Résumé La methylation de l'arginine est une modification post-traductionnelle catalysée par une famille de 9 methyltransferases d'arginine (PRMTs). Les PRMTs sont impliquées dans de nombreux processus biologiques tells que la regulation épigénétique, le "splicing", et la réponse aux dommages à l'ADN. Bien que le proteome de PRMT1 est bien caractérisé, le proteome de PRMT5 et PRMT7 est moins connu – presque aucun partenaire d'intéraction ou substrat de PRMT7 n'a encore été identifié. Nous avons realisé le premier crible BioID pour PRMT5 et PRMT7 et avons identifié environ 50 candidats pour chacun. Parmi eux certains étaient connus pour intéragir avec PRMT5, ce qui valide le BioID. eIF2α a été identifié comme étant le meilleur candidat pour intéragir avec PRMT7. eIF2α a un role important dans l'initiation de la traduction des proteins et dans la regulation de ce processus en réponse au stress via la phosphorylation de sa serine 51. Nous avons confirmé l'intéraction et avons établi que PRMT7 methyle eIF2α in vitro et in vivo. De plus nos résultats indiquent que PRMT7 est requis pour une phosphorylation normale de eIF2α en réponse au stress du reticulum endoplasmique.</description><description>Abstract Protein arginine methylation is a common post-translational modification catalyzed by a family of 9 protein arginine methyltransferases (PRMTs). The PRMTs are implicated in a variety of biological processes including epigenetic regulation, splicing, and DNA damage response pathways. Although the proteome of PRMT1 is well-characterized, PRMT5 and in particular PRMT7 proteomes are less known. Almost none of the PRMT7 binding partners and substrates are known. Here I perform the first BioID screen for PRMT5 and PRMT7, and identify &gt; 30 candidate interactors and substrates for each. Among them some were already known interactors of PRMT5, validating the assay. eIF2α was identified as a key candidate for PRMT7. eIF2α is involved in mRNA translation initiation and regulates this process in response to stress through a phosphorylation event at serine 51. I confirmed the interaction and established that eIF2α is methylated by PRMT7 in vitro and in vivo. In addition my findings show that PRMT7 is required for proper eIF2α phosphorylation in response to endoplasmic reticulum (ER) stress.</description><creator>Jacob, Arthur</creator><contributor>Stephane Richard (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Medicine</subject><title>Proteomic analysis of protein arginine methyltransferases 5 and 7 using BioID method</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22v813x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/dj52w726c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ff365777d</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Crk adaptor proteins (CrkI, CrkII, CrkL) are overexpressed and amplified in multiple human cancers, including breast cancer yet the mechanisms of how Crk-dependent signalling leads to tumourigenesis have not been fully elucidated. Crk proteins have no enzymatic activity and are comprised of common protein interacting domains, facilitating integration of upstream extracellular signals with downstream signalling networks. Increased Crk mRNA and Crk protein levels are associated with highly proliferative high-grade breast cancers and a Crk gene expression signature applied to human breast cancer datasets correlates with poor outcome and associates with the basal and the HER2-amplified subtype of breast cancer. Crk proteins are known to be required for basal breast cancer tumour growth, however the function of Crk proteins in the HER2-amplified breast cancer subtype has not been investigated. To address the mechanistic role of Crk proteins in HER2-amplified subtype tumours and identify key signalling molecules and pathways regulating Crk-dependent tumourigenesis we generated transgenic mice overexpressing CrkI in a mouse model where mammary tumours are dependent on HER2 signalling (CrkI-ErbB2KI). CrkI overexpression in ErbB2KI mice significantly increased tumour penetrance and enhanced tumour progression compared to models overexpressing CrkI or ErbB2 alone, and led to tumours with metaplastic and basal-like pathology compared to that of the adenocarcinoma-type of the ErbB2KI model, demonstrating that enhanced Crk signalling promotes tumours of a less differentiated and mixed cell lineage phenotype. It is established that basal subtype breast cancers are derived from aberrant luminal progenitor cells, which have enhanced tumour-initiating function due to their stem cell- and mesenchymal-like properties. Characterization of tumours for basal and luminal cytokeratin proteins revealed that Crk-overexpressing tumours comprise an increased number of luminal progenitor-like cells that express basal, luminal, and progenitor markers together (CK14/8/6 positive). Overexpression of Crk in ErbB2KI mice led to more proliferative tumours that developed earlier than in the Crk only overexpressing model signifying that whilst elevated Crk signalling may increase breast cancer susceptibility by expanding the luminal progenitor cell population, signalling from an RTK is required for tumour initiation and progression. This study provides evidence that Crk overexpression in RTK-dependent breast cancers increases tumourigenesis and results in tumours of a less differentiated phenotype that may not respond to RTK-targeted therapy, and that HER2-amplifed subtype tumours with high levels of Crk may be resistant to current therapies.</description><description>Les protéines adaptatrices Crk (CrkI, CrkII, CrkL) sont amplifiées au niveau génomique et surexprimées dans différents types de cancers y compris le cancer du sein. Cependant, les mécanismes qui permettent à la voie de signalisation passant par Crk d'être pro-tumorigène restent encore à élucider. Les protéines Crk ne possèdent pas d'activité enzymatique et sont constituées de domaines d'intéractions protéiques communs, ce qui facilite l'intégration des signaux extracellulaires en amont des réseaux de signalisation intracellulaires. Une forte expression des protéines Crk au niveau ARNm et protéique est associée au cancers du sein à forte prolifération. De plus, une signature d'expression génique Crk est associée aux cancers du sein agressifs de sous type Basal et HER2 amplifiés et est de mauvais pronostic. Les protéines Crk sont connues pour être nécessaires à la tumorigenèse du cancer du sein de sous-type Basal. Cependant, la fonction de ces protéines dans le sous-type de cancer du sein HER2 amplifié n'a pas été investiguée. Pour étudier le rôle mécanistique des protéines Crk dans les tumeurs du sous-type HER2 amplifié et identifier les molécules et les voies de signalisation clés régissant la tumorigenèse dépendante de Crk, nous avons généré des souris transgéniques surexprimant CrkI dans un modèle de souris où les tumeurs mammaires sont dépendantes de la voie de signalisation HER2 (CrkI-ErbB2KI). La surexpression de CrkI dans les souris ErbB2KI augmente significativement la pénétrance et la progression tumorale par rapport aux modèles surexprimant CrkI ou ErbB2 seul, et conduit à des tumeurs métaplasiques et de sous-type basal en comparaison aux adénocarcinomes issus du modèle ErbB2KI. En conclusion, le renforcement de la signalisation Crk favorise l'apparition et la progression de tumeurs moins différenciées et issues d'un lignée cellulaire mixte. Les cancers du sein de sous-type Basal sont issus de cellules souches progénitrices luminales aberrantes, qui ont une capacité accrue à former des tumeurs par leur propriétés mésenchymateuses et leur caractéristiques de cellules souches. La caractérisation des tumeurs par l'étude de l'expression des cytokératines (CK) luminales et basales a permis de démontrer que les tumeurs surexprimant Crk possèdent un nombre accru de cellules progénitrices luminales co-exprimant des marqueurs de type luminal, basal et des marqueurs de cellules progénitrices (positives pour CK14/8/6). La surexpression de Crk dans les souris ErbB2KI induit la formation de tumeurs à forte prolifération qui apparaissent plus précocement que les tumeurs surexprimant Crk seul ; suggérant ainsi que, bien qu'une signalisation Crk peut augmenter la susceptibilité au cancer du sein en augmentant la population de cellules progénitrices luminales, une voie de signalisation en aval d'un récepteur tyrosine kinase (RTK) est nécessaire à l'initiation et à la progression tumorale. Cette étude montre que la surexpression de Crk dans les cancers du sein dépendants des RTK  est pro-tumorigène et conduit  à des tumeurs moins différenciées qui pourraient ne pas répondre à une thérapie ciblée contre les RTK. Enfin, les tumeurs du sein de sous-type amplifié pour HER2 exprimant des niveaux élevés de Crk seraient également susceptibles d'être résistantes aux thérapies actuelles.</description><creator>Shergill, Amrita</creator><contributor>Morag Park (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Biochemistry</subject><title>CRK adaptor protein signalling in mammary cell plasticity and breast cancer tumourigenesis</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/xw42nb46c.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ff365777d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biochemistry</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:nk322h12n</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In the field of optomechanics, we have achieved tremendous control over mechanical elements at every mass scale by making use of the radiation forces from light. These forces are commonly enhanced by many orders of magnitude using a Fabry-Perot optical cavity geometry consisting of two highly reflective mirrors facing each other; the structure's optical resonances then serve as a means to "catch and hold" photons for as many as ~ 100 000 round trips, dramatically increasing their interaction with an embedded mechanical element. Typically, one strives to achieve a very small optical mode volume for two reasons: the per-photon radiation force scales inversely with cavity length (more bounces per second), and the highly confined electric field enables one to address smaller, lighter mechanical elements that are more strongly influenced by a given force. Using standard, cm-scale optical elements, however, it is not practical to achieve cavity lengths shorter than ≈ 1 mm because of the spatial extent of these mirrors and the thickness of a chip supporting the mechanical element of interest. In this thesis, we achieve a micron-scale cavity by laser-ablating an ultra-smooth, concave substrate into the end of a cleaved optical fiber, and then coating this with a high-reflectivity Bragg mirror. Using a millisecond-scale CO2 laser pulse, the process is slow and hot enough to melt the glass, and the solidified surface has a surface roughness &lt; 0.2 nm, similar to that of a traditional super polished mirror substrate. We realize a cavity of finesse (45±6)×1000 for a cavity length of (16±1) µm, while achieving a mode-matching efficiency of (73±1) %. We then discuss how this cavity can be locked to a laser via active mechanical feedback with a "locking bandwidth" (the frequency range below which noise of the environment can be effectively squashed) exceeding 40 kHz, and predict that a bandwidth &gt; 130 kHz should be possible by appropriately modifying the feedback electronics. Furthermore, we also show that inserting a "thick" diamond membrane (&gt; 10 µm) into a finesse (37±1)×1000 cavity only reduces the finesse by about a factor of 2, and discuss a developed one dimensional model for the resulting mode structure. Our plan is to use these fiber-based cavities to achieve unprecedented coupling rates between optical and mechanical degrees of freedom in a "membrane-in-the-middle" geometry; ultimately, all research directions pursued in the Sankey lab will benefit from the work in this thesis.</description><description>Dans le domaine de l'optomécanique, il est possible de contrôler précisément des éléments mécaniques de masse variée, soit de l'échelle nanoscopique jusqu'à l'échelle macroscopique, en utilisant la pression de radiation de la lumière. Cette pression agit en tant que force, et peut être amplifiée de plusieurs ordres de grandeur en utilisant une cavité optique du type Fabry-Pérot. Cette dernière consiste de deux miroirs de haute réflectivité placés face-à-face, et alloue des résonances optiques qui permettent de "capturer" des photons pouvant faire jusqu'à environ 100 000 allers-retours à l'intérieur de celle-ci. Ce faisant, il est possible d'augmenter de façon draconienne l'interaction entre un photon et un élément mécanique en plaçant ce dernier à l'intérieur d'une cavité Fabry-Pérot.Typiquement, il est avantageux d'obtenir un volume modal optique qui est très petit pour deux raisons: Premièrement, la force exercée par chaque photon dépend de façon inversement proportionnelle à la longueur de la cavité (le photon interagira plus de fois par seconde). Deuxièmement, le champ électrique sera plus confiné, permettant ainsi d'utiliser des éléments mécaniques plus légers, qui sont davantage influencés pour une force donnée. En utilisant des éléments optiques standards, qui sont de l'échelle du centimètre, il est difficile d'atteindre des longueurs de cavité plus petites que ≈ 1 mm, dû à la taille des miroirs et à  l'épaisseur de la structure contenant l'élément mécanique. Dans ce mémoire, nous réalisons une cavité de l'ordre du micromètre en utilisant l'ablation laser afin de créer un substrat ultra-lisse à la fin d'une fibre optique, et par la suite en déposant un revêtement de type "miroir de Bragg" très réfléchissant à la fin de celle-ci. Une impulsion d'une durée de l'ordre de la milliseconde provenant d'un laser CO2 permet de faire fondre le verre et le resolidifier, donnant ainsi lieu à une rugosité de surface  &lt;  0.2 nm, similaire à celle des miroir très polis ("super polished"). Nous réalisons une cavité de longueur (16±1) µm et d'une finesse de (45±6)×1000 tout en ayant une efficacité de couplage de mode de (73±1) %. Nous discutons ensuite la stabilisation de la cavité à la fréquence d'un laser de façon mécanique via une rétroaction active ("active feedback"), une méthode nous a permettant d'atteindre une bande-passante de plus de 40 kHz (c'est-à-dire qu'il est possible d'atténuer le bruit dont la fréquence est inférieure à 40 kHz). De plus, nous prédisons qu'une bande-passante &gt; 130 kHz est possible en changeant judicieusement certains éléments du circuit électronique. En outre, nous montrons que l'insertion d'une membrane épaisse de diamant (&gt; 10 µm) à l'intérieur d'une cavité d'une finesse de (37±1)×1000 réduit cette finesse par un facteur de deux seulement, et abordons un modèle à une dimension prédisant l'allure des modes dans ce système. Prochainement, le plan est d'utiliser des cavités à base de fibres optiques afin d'atteindre des couplages sans précédent entre un mode optique et un mode de vibration d'un élément mécanique, en plaçant ce dernier au milieu de la cavité ("membrane-in-the-middle"). Ultimement, tous les différents axes de recherche du laboratoire Sankey bénéficieront du travail développé dans ce mémoire.</description><creator>Ruf, Maximilian</creator><contributor>Jack Childress (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Physics</subject><title>Fiber-based Fabry-Perot microcavities</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wp988n62m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/nk322h12n</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1831cn44x</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:17Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In an effort to optimize the machining process of aerospace components such as landing gears and engine rotors, aerospace companies are utilizing Finite Element Modelling (FEM) intensively to avoid trial and error processing. To guarantee the reliability of the FE analysis, a correct material constitutive model must be identified and used. The model must describe the dynamic behavior of the work piece material under machining conditions, must describe the physical process occurring during the machining operation and must incorporate the appropriate material parameters. Therefore, a correct stress-strain relationship which can generalize the response of the material at high strain rates and high temperature condition is very important for a valid material modelling.  In this study, dynamic behavior of two aerospace materials, Inconel 718 (IN718) and 300M Steel, were investigated. To characterize the high strain rates and high temperature behaviors of the IN718 and 300M Steel, compressive Split-Hopkinson Pressure Bar (SHPB) tests were performed over a large range of strain rates and temperatures. For the IN718 material, the experiments were carried out at strain rates between 300 s-1 to 3,500 s-1, and at temperatures between room (22°C) and 500°C. For the 300M Steel material on the other hand, the experiments were carried out at strain rates between 300 s-1 to 1,900 s-1 and at temperature conditions similar to that of the IN718 material. Also as part of this work, the evaluation of an appropriate pulse shaper material to lessen the "ring-up period" during the tests was also done.  The compressive experiments showed that both IN718 and 300M Steel have significant strain rate sensitivity. The flow stress of each material increased with an increase in the strain rate and decrease in the temperature. The 300M Steel showed flow stress saturation on all deformation temperatures before failure. A clear thermal softening of the material due to the applied deformation temperatures was also observed. The experimental stress-strain data of IN718 and 300M Steel were used to obtain the material parameters of the Johnson-Cook and Modified Johnson-Cook with Cowper-Symonds function models. The models were then evaluated by numerically predicting the results of the compressive experiments. The Johnson-Cook model has very low strain rate sensitivity and thus, was unable accurately to predict the dynamic behavior of the materials. The model follows a log-linear stress-strain rate relationship while experimental data showed that the behavior of the materials differs at strain rates of 102 s-1 and 103 s-1. On the other hand, the Modified Johnson-Cook with Cowper-Symonds function model has a high strain rate sensitivity due to its power law relation. It fit the experimental data better and was able to predict the dynamic behavior of the materials well.  </description><description>En vue d'optimiser le procédé d'usinage de composantes aérospatiales tels les trains d'atterrissage et les rotors de réacteurs, plusieurs entreprises aérospatiales emploient la modélisation par éléments finis (FEM) de manière intensive afin d'éviter le traitement par essais et erreurs. Pour assurer la fiabilité de l'analyse FEM, un modèle constitutif juste doit être choisi et appliqué. Le modèle doit décrire le comportement dynamique du matériau de la pièce sous les conditions d'usinage, doit décrire le procédé physique se produisant durant l'usinage et doit comprendre les paramètres appropriés du matériau. Donc, il est de première importance pour une modélisation valide de la matière que la relation contrainte-déformation puisse généraliser de manière juste la réponse du matériau à des taux de déformation importants et à des températures élevées. Cette étude évalue le comportement dynamique de deux alliages aérospatiaux, soit l'Inconel 718 (IN718) et 300M Steel. Afin de caractériser les taux de déformation importants et les comportements à température élevée de l'IN718 et de l'acier 300M, des essais de barres d'Hopkinson divisées (SHPB) ont été effectuées sur un domaine de taux de déformations et de températures. Pour l'IN718, les expériences ont été réalisées à des taux allant de 300 s-1 à 3500 s-1, entre la température ambiante (22°C) et 500°C. Pour l'acier 300M, les expériences ont été réalisées entre 300 s-1 et 1900 s-1 à des températures comparables à celles de l'IN718. De plus, cet ouvrage comprend l'évaluation d'un matériau approprié pour la mise en forme de l'impulsion et pour diminuer la période d'équilibration des contraintes dynamiques. Les essais compressifs ont démontré que l'IN718 ainsi que l'acier 300M sont appréciablement sensibles au taux de déformation. Les contraintes d'écoulement des matériaux ont augmenté avec les taux de déformations croissants et avec les températures décroissantes. L'acier 300M a démontré une contrainte d'écoulement avant de défaillir, et ce pour toutes les températures appliquées.La courbe contrainte-déformation expérimentale de l'IN718 et de l'acier 300M ont servi à obtenir les paramètres constitutifs des modèles Johnson-Cook et Johnson-Cook modifié avec fonction Cowper-Symonds. Les modèles ont ensuite été évalués en prévoyant numériquement les résultats des essais en compression. Le modèle Johnson-Cook, étant très peu sensible au taux de déformation, n'a pu prévoir les comportements dynamiques des matériaux. Le modèle décrit une relation contrainte-déformation log-linéaire qui se trouve en désaccord avec les données expérimentales pour des taux de déformation de 102 s-1 et 103 s-1. Toutefois, le modèle Johnson-Cook modifié avec fonction Cowper-Symonds est très sensible au taux de déformation dû à son expression en loi de puissance. Celle-ci s'accorde mieux aux données expérimentales et a permis de bien prévoir les comportements dynamiques des matériaux.</description><creator>Canaveral, Jessa Andrea</creator><contributor>Richard Chromik (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Mining and Materials</subject><title>Application of material constitutive models and Split-Hopkinson pressure bar technique to two aerospace alloys: IN718 &amp; 300m steel</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/73666733x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1831cn44x</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8g84mq070</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:18Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Introduction: Link N (DHLSDNYTLDHDRAIH), is a naturally occurring peptide that can stimulate matrix production in vitro, in vivo and in intact ex vivo human intervertebral discs (IVDs).  We have recently discovered that annulus fibrosus cells (AF) cells have the ability to proteolytically process Link N resulting in a fragment spanning amino acid residues 1-8 (US Patent # 61870394) – short Link N (sLink N).  Our in vitro data indicates that the biologically active sequence is preserved within this fragment and, thus, sLink N could represent a potential stable growth factor able to stimulate disc repair. Separately, we developed a long-term organ culture model with vertebral bone. The aim of the present study was to determine the potential of sLink N on tissue repair in the degenerate discs with vertebrae. Materials and Methods: Caudal IVDs from the tails of 20-24 months old steers were isolated with adjacent vertebral bone. IVDs with trypsin-induced degeneration were treated with sLink N. Trypsin-treated discs were also injected with PBS to serve as a degeneration control. The extracellular matrix (ECM) proteins and proteoglycans were extracted from the inner nucleus pulposus of the discs and sulfated glycosaminoglycans (GAGs) were analyzed by the dimethyl methylene blue (DMMB) dye-binding assay. The expression of aggrecan and type II collagen was analyzed by western blot. After a 4 week culture period, samples were taken across the disc using a 4 mm biopsy punch. Cell viability was analyzed using a live/dead fluorescence assay (Live/Dead®, Invitrogen) and visualized by confocal microscopy. Histological analysis was used to evaluate proteoglycan distribution within the repaired tissue. Results: The GAG content significantly increased compared to the degeneration control when degenerate discs were treated with sLink N. Histological analysis revealed that the newly synthesized proteoglycan was able to diffuse throughout the ECM and restore tissue content even in areas remote from the cells. The quantity of extractable type II collagen and aggrecan was also increased when the degenerate discs were treated sLink N. Conclusion: sLink N can restore GAG content in degenerate discs and increase the expression of type II collagen and aggrecan. The results support the concept that biological repair of disc degeneration is feasible, and that the administration of sLink N has therapeutic potential in early stages of the disease. Finally, we have used a novel long term whole organ culture system with adjacent vertebrae for studying the degeneration and regeneration of the IVD.</description><description>Introduction: Link N (DHLSDNYTLDHDRAIH), est un peptide d'origine naturelle qui peuvent stimuler la production de la matrice extracellulaire du disque in vitro, in vivo et in intact ex vivo disques intervertébraux (DIV) humains. Nous avons récemment découvert que les cellules de l'anneau fibreux (AF) ont la capacité de couper le Link N par clivage protéolytique (protéolyse), résultant en un fragment couvrant les résidus d'acides aminés 1-8 (brevet US # 61870394) - Link N court (sLink N). Nos données in vitro indiquent que la séquence biologiquement active est conservée au sein de ce fragment et, par conséquent, sLink N pourrait représenter un facteur potentiel de croissance stable en mesure de stimuler la réparation des disques. Séparément, nous avons développé un modèle de culture de disques à long terme avec l'os vertébral. Le but de la présente étude était de déterminer le potentiel de sLink N de réparer les tissus dans les disques dégénérés avec vertèbres. Méthodes: Des DIV caudaux ont été isolé avec l'os adjacent des queues de bovins âgés entre 20-24 mois. Des DIV  avec dégénération induite par la trypsine ont été traité avec sLink N. Des DIV avec dégénération induite par la trypsine ont été injecté avec du PBS  et ils ont servi de groupe contrôle de la dégénérescence. Les protéines de la matrice extracellulaire (MEC) et les protéoglycanes ont été extraites du noyau pulpeux des DIV. Les glycosaminoglycanes sulfatés (GAG) ont été analysés par l'essai diméthyle méthylène bleu (DMMB). L'expression du collagène de type II et de l'aggrécane a été analysée par buvardage de western. Après 4 semaines de culture, des échantillons ont été prélevés sur le disque en utilisant un poinçon de biopsie de 4 mm. La viabilité cellulaire a été analysée en utilisant un essai de fluorescence (Live/Dead®, Invitrogen) et visualisée par le microscope confocal. L'analyse histologique a été utilisée pour évaluer la distribution des protéoglycans dans le tissu réparé. Résultats: La teneur des disques en GAG a augmentée de manière significative par rapport aux disques dégénérés lorsqu'ils ont été traités avec sLink N. L'analyse histologique a révélé que les protéoglycanes nouvellement synthétisés étaient capables de diffuser tout au long de la MEC et de restaurer le contenu du tissu, même dans les zones éloignées des cellules. La quantité totale du collagène de type II et de l'aggrécane a également augmenté lorsque les disques dégénérés ont été traités avec sLink N. Conclusion: sLink N peut restaurer le contenu de GAG dans les disques dégénérés et peut augmenter l'expression du collagène de type II et de l'aggrécane. Les résultats appuient le concept que la réparation biologique de la dégénérescence discale est possible, et que l'administration de sLink N a un potentiel thérapeutique dans les premiers stades de la maladie. De plus, nous avons utilisé un nouveau système de culture de disques avec les vertèbres adjacentes pour l'étude de la dégénérescence et de régénération des disques.</description><creator>Algarni, Nizar</creator><contributor>John Antoniou (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Fackson Mwale (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Surgery</subject><title>Short link N can induce regeneration of the early degenerative intervertebral disc</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vx021h82r.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8g84mq070</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Surgery</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qn59q6824</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:19Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The research objective of this thesis is to develop a real-time simulation model for hydraulic systems used to transmit power in machines such as excavators and cranes. Hydraulic simulation usually requires slow, expensive computation due to stiff differential equations and steep characteristics which make it hard to achieve real-time simulation. The solution model described in this thesis uses a mechanical system equivalent to the hydraulic circuit using a multibody dynamics analogy. Hydraulic circuits consisting of a pump, cylinders, motors, pressure relief valves, a servovalve and check valves are simulated. The model is tested using a real-time rigid body dynamics engine (Vortex) and results were compared and validated with a hydraulic simulation engine (simHydraulics). The model is validated by applying it to the simulation of a hydraulic excavator.</description><description>L'objectif de recherche de cette thèse est de développer un modèle de simulation en temps réel pour les systèmes hydrauliques utilisés pour transmettre la puissance dans des machines telles que les excavatrices et les grues. La simulation hydraulique est généralement lente, coûteuse en raison des équations diérentielles raides et des caractéristiques abruptes qui rendent la simulation en temps réel dicile. La solution décrite dans cette thèse utilise un système mécanique équivalent au circuit hydraulique à l'aide de la dynamique multicorps. Les circuits hydrauliques consistent d'au moins une pompe, de cylindres, de moteurs, de soupapes de décompression, d'une servovalve et de clapets qui sont simulés. Le modèle est validé à l'aide d'un engin de simulation en temps-réel basé sur la dynamique des corps rigides (Vortex) et les résultats sont comparés et validés avec un moteur de simulation hydraulique (simHydraulics). Le modéle est validé en utilisant un exemple concret de simulation de pelle hydraulique.</description><creator>Daniel dit Rabih, Jeryes</creator><contributor>Jozsef Kovecses (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Mechanical Engineering</subject><title>Real time simulation of hydraulic systems using multibody dynamics analogy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fb494b910.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qn59q6824</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mechanical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:7s75dg17c</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:20Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cell migration is an important biological phenomenon involved in many homeostatic and aberrant physiological processes. Understanding the underpinnings of such processes provide insight into potential methods of therapeutic perturbation. Here, we have shown that phosphorylation of serine 273 of a key cell-matrix adhesion protein, paxillin, binds to a GIT1-βPIX-PAK1 protein complex and promotes a highly motile cellular phenotype with small cell-matrix adhesions that assemble and disassemble rapidly. We proceed to show by means of autocorrelative imaging methods, that the molecular binding/unbinding of paxillin and its binding partners to cell-matrix adhesion complexes are more dynamic when S273 is phosphorylated and the tri-molecular protein complex is intact and active. In addition, we have shown a polarization of both adhesion assembly and disassembly rates and molecular dynamics between the leading and trailing edges of individual cells. Finally, we have used cross correlative imaging techniques to spatially map protein co-dynamic interactions of paxillin and its downstream partners across cells, providing insight to adhesion assembly mechanisms and demonstrating polarization of the paxillin-tri-molecular protein complex within individual adhesions.</description><description>La migration cellulaire est un phénomène biologique important impliqué dans de nombreux processus physiologiques homéostatiques et aberrants. L'étude des principes de tels processus ouvre la porte à de nouvelles méthodes d'intervention thérapeutique. Nous démontrons que la phosphorylation de la sérine 273 (S273) de la protéine paxillin, jouant un rôle essentiel dans l'adhérence cellule-matrice, permet son association au complexe GIT1-βPIX-PAK1 et promeut un phénotype cellulaire très motile caractérisé par de petites adhésions cellule-matrice qui s'assemblent et se désassemblent rapidement. Additionellement, à l'aide de méthodes d'imagerie d'auto-corrélation, nous démontrons que l'engagement et la dissociation de paxillin ainsi que ses partenaires du complexe d'adhérence cellule-matrice sont plus dynamiques lorsque S273 est phosphorylé et que le complexe protéique tri-moléculaire est intact et actif. De surcroît, nous démontrons une polarisation des vitesses d'assemblage et de désassemblage et de la dynamique moléculaire des adhésions entre le bord d'attaque et le flanc arrière des cellules. Finalement, nous avons utilisé des techniques d'imagerie inter-corrélatives afin de situer les interactions co-dynamiques entre paxillin et ses partenaires à travers la cellule, donnant un aperçu du mécanisme d'assemblage des adhésions et démontrant la polarization du complexe tri-moléculaire dont fait partie paxillin dans les adhésions.</description><creator>Boudreau, Colton</creator><contributor>Claire Brown (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Physiology</subject><title>Serine 273 phosphorylation on paxillin regulates adhesion dynamics, cell migration and interactions between paxillin and its downstream binding partners</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/2z10wt07g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/7s75dg17c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Physiology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6682x643d</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Hereditary spastic paraplegias (HSP) is a group of genetic disorder that cause progressive and generally severe lower extremity spasticity and weakness. These symptoms are usually caused by a distal degeneration of the longest corticospinal axons that extend from the large pyramidal neurons in layer V of motor cortex. To date, 76 HSP loci and 59 HSP genes are identified, increasing the complexity of studying HSP pathogenesis. However, many of HSP related proteins were found to be interacting partners and to belong to a large protein network that function together to shape the endoplasmic reticulum (ER) and regulate membrane trafficking. One example is the protein atlastin-1 (ATL-1) implicated in SPG3A, an HSP form that present an early onset. ATL-1 was found to interact with many other HSP related protein: spastin, REEP1, reticulon-2, and protrudin, all acting together in shaping the tubular ER network. Despite its role in ER shaping, several other functions have been suggested for ATL-1 including vesicular trafficking in the ER to Golgi interface, axonal development and bone morphogenic protein (BMP) receptor endocytosis into early to late endosomes. Understanding ATL-1 role in those cellular processes could help to unravel the complexity of the HSP pathology. In this study, we sought for ATL-1 protein interactions, specifically focusing on ATL-1 implication in membrane trafficking. Here, we found that ATL-1 interact with ADP-ribosylation factor 3 and 5 (ARF3 and ARF5) further supporting the implication of ATL-1 in vesicular formation between the ER and Golgi interface. Moreover, we found an interaction between ATL-1 and RAB5, suggesting a role for ATL-1 in the regulation in endosomal trafficking, potentially by the formation of an ER-endosomes contact site.</description><description>La paraplégie spastique familiale est un ensemble de maladies génétiques qui affecte le système nerveux central. Elle se caractérise par l'apparition progressive et généralement sévère de faiblesses et de spasticités dans les membres inférieurs chez les personnes atteintes. Ces symptômes sont habituellement causés par une dégénérescence distale des plus longs axones des motoneurones cortico-spinaux du faisceau pyramidal. Jusqu'à maintenant, 76 loci ont été associés à la maladie, parmi lesquelles 59 gènes ont été identifiés, ce qui complexifie l'étude de la pathogénèse de cet ensemble de paraplégie. Cependant, plusieurs interactions protéiques ont été identifiées entre des protéines associées à la paraplégie spastique familiale permettant la formation d'un large réseau d'interactions protéiques œuvrent ensemble dans la génération des tubules du réticulum endoplasmique et dans la régulation du trafic membranaire. Un bon exemple de ce phénomène est la protéine atlastin-1 (ATL-1) impliquée dans la paraplégie spastique de type 3A (SPG3A), une forme de paraplégie spastique familiale ayant un début très précoce, où les premiers symptômes se présentent généralement au court de leurs premières décennies de vie. Des interactions protéiques ont été identifiées entre ATL-1 et plusieurs autres protéines associées à la paraplégie spastique familiale: spastin, REEP1, réticulon-2 et protrudin. Toutes ces protéines agissent ensemble dans la formation du réseau tubulaire du réticulum endoplasmique. Malgré le rôle d'ATL-1 dans la formation du réticulum endoplasmique, d'autres fonctions ont été énoncées pour cette protéine. Notamment, on lui a suggéré un rôle dans le développement axonal, dans le trafic vésiculaire entre le Golgi et le réticulum endoplasmique et dans la régulation de l'endocytose des récepteurs de la protéine morphogénique osseuse (récepteurs BMP) aux niveaux des endosomes précoces jusqu'aux endosomes tardifs.  Une meilleure compréhension du rôle d'ATL-1 au sein de ces processus cellulaires permettrait d'éclaircir nos nombreux questionnements quant à la complexité de la pathogénèse de la paraplégie spastique familiale.  Nous avons donc recherché de nouvelles interactions protéiques d'ATL-1 en se concentrant principalement sur son implication dans le trafic membranaire. Nous avons trouvé des interactions protéiques entre ATL-1 et les facteurs 3 et 5 de ribosylation de l'ADP (ARF3 et ARF5). Ces interactions apportent un appui supplémentaire à l'implication suggérée d'ATL-1 dans le trafic vésiculaire entre le Golgi et le réticulum endoplasmique. De plus, nous avons démontré l'existence d'une interaction entre ATL-1 et la petite GTPase RAB5, suggérant un rôle additionnel d'ATL-1 dans le trafic endosomal. Nous explorerons donc la potentielle implication d'ATL-1 dans la formation de sites de contact entre les endosomes précoces et le réticulum endoplasmique.</description><creator>Dona, Michèle</creator><contributor>Guy Rouleau (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Medicine</subject><title>Protein interactions in hereditary spastic paraplegia's molecular mechanism</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/g158bk878.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6682x643d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:zc77ss46r</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:21Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le contrôle de la corrosion des métaux est d'une importance technique, économique et environnemental. L'un des moyens les plus efficaces, pratiques et économiques pour la prévention de la corrosion des métaux impliques l'utilisation d'inhibiteurs de corrosion. Les inhibiteurs de corrosion jouent souvent un rôle important dans les systèmes de traitement de l'eau, fabrication de produits chimiques, l'industrie lourde, l'exploration et la production pétrolière et gazière, le raffinage du pétrole, et les industries de transformation où ils ont toujours été considérés comme la première ligne de défense contre la corrosion. Les inhibiteurs de corrosion interfèrent avec le mécanisme de corrosion afin de l'empêcher ou l'atténuer. La détermination de l'inhibiteur de corrosion le plus efficace dans un environnement donné est essentiel, par conséquent, le coût, la toxicité, la disponibilité des inhibiteurs et l'impact sur l'environnement doivent être pris en considération. Dans ce rapport, nous rapportons sur la réalisation récente dans la conception et la sélection des inhibiteurs qui sont utilisés dans les systèmes d'eau de refroidissement et de chauffage.</description><description>Corrosion control of metals is of technical, economical, and environmental importance. One of the most effective, practical and economical ways for minimization of metal corrosion is by corrosion inhibitors. Corrosion inhibitors often play an important role in water treatment systems, chemical manufacturing, heavy manufacturing, oil and gas exploration and production, petroleum refining, and processing industries where they have always been considered to be the first line of defence against corrosion. Corrosion inhibitors interfere with the corrosion mechanism in order to prevent or mitigate it. Determining the most effective corrosion inhibitor for a given environment is essential, therefore, inhibitors' cost, toxicity, availability and their friendliness to the environment should be taken into account. Here, we report on recent achievement in design and selection of inhibitors that are used in cooling and heating water systems.</description><creator>Alajaili, Hawa</creator><contributor>Sasha Omanovic (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Chemical Engineering</subject><title>Corrosion inhibitors for cooling/heating water-based systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bg257h50q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/zc77ss46r</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Chemical Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:kp78gk053</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:22Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La pollution de cuivre (Cu) dans les écosystèmes aquatiques est un problème mondial, et ça continue à grandir à cause de la contamination des déchets de nombreuses formes de procédés industriels, de l'exploitation minière à l'agriculture. Il est particulièrement nocif pour les invertébrés aquatiques tels que Daphnia pulex, qui est très sensible aux changements environnementaux. Pour comprendre comment Cu affecte négativement les invertébrés aquatiques, on peut examiner des changements dans les modes d'expression des gènes en réponse au stress de Cu. Outils de recherche génomique telle que le séquençage de l'ARN permettent l'identification des gènes avec une expression altérée en réponse à cette toxine environnementale envahissant. Mes objectifs étaient de 1) enquêter sur le mode d'action toxique et les mécanismes de tolérance à Cu et 2) examiner les différences entre les trois lignées de Daphnia pulex avec élevée (Clone K) et faible (Clones D et S) tolérance à Cu. Pour ce faire, j'ai généré la première étude transcriptome basée sur ARN-séquençage en D. pulex utilisant trois clones génétiquement et phénotypiquement divergents exposés au stress Cu aiguë. Une analyse sur toutes les lignées a montré 207 (DE) gènes exprimés de manière différentielle (MD), 166 surexprimés et 41 réprimés sous exposition de Cu. Les catégories d'Oncologie Génétique Enrichi (OG) des gènes surexprimés comprennent les gènes qui sont impliqués dans la digestion, la mue et la croissance, suggérant le rôle de ces voies dans l'atténuation des effets néfastes de Cu. Les catégories de GO Enrichi de gènes réprimés sont impliquées dans le système de réglementation des métaux, la réponse immunitaire et les modifications épigénétiques, ce qui suggère que l'excès de Cu interfère avec ces processus. Les métallothionéines (mts) constituent une famille des gènes importante à la tolérance Cu; MT1 est le seul gène MD de cinq mts de D. pulex, contrairement aux précèdent travaux sur les motifs d'expression spécifique au métal. Je regardais aux gènes qui étaient seulement MD, comparant chaque clone à son contrôle. Expression de l'antioxydant important pour Cu tolérance glutathion-S-transférase (gst) était MD sauf dans le sensible clone S, suggérant que l'expression relative plus faible de la GST peut être impliquée dans la tolérance inférieure à Cu dans ce clone. Le clone sensible S était la seule lignée d'avoir l'expression significativement plus faible dans le traitement Cu des gènes impliqués dans la digestion et mue, suggérant que ces processus ont été altérés dans une certaine mesure dans ce clone. En outre, l'autre clone sensible, clone D, est la seule lignée de montrer l'expression significativement plus faible d'un gène de l'hémoglobine, ainsi qu'un gène de l'ATPase impliqué dans le transport de Cu hors de la cellule. Ceci suggère que le transport de l'oxygène et l'élimination de l'excès de Cu est plus sévèrement affecté dans ce clone. Tous les gènes MD uniques dans clone le plus tolérant, clone K, n'avait pas de fonction connue. Mes résultats indiquent que les lignées D. pulex. utilisées dans cette étude avec différents fonds génétiques et tolérance répondent aux contraintes Cu aiguës en utilisant les mêmes voies principales. Cependant, j'ai aussi découvris des différences entre les lignées dans l'expression des gènes qui sont connus pour être importants pour faire face aux contraintes de Cu ainsi que la régulation négative de certaines catégories de gènes seulement dans certains clones. Pris ensemble mes résultats suggèrent qu'il existe des nuances dans l'expression des gènes à l'exposition Cu entre lignées de D. pulex avec différentes origines génétiques qui peuvent être importants pour la tolérance au Cu.</description><description>Copper (Cu) pollution in aquatic ecosystems is a worldwide problem, and continues to grow due to contamination of waste from many forms of industrial processes, from mining to agriculture. It is particularly harmful to aquatic invertebrates such as Daphnia pulex, which are very sensitive to environmental changes. My objectives was to investigate the toxic mode of action and mechanisms of tolerance to Cu stress in three genetically and phenotypically divergent Daphnia pulex lineages with high (Clone K) and low (Clones D and S) tolerance to Cu. I used RNA-sequencing to compare transcriptomes of these lineages exposed to sublethal Cu for 24 hours to non-exposed controls. Analysis across all lineages showed differential expression (DE) of 207 genes, of which 166 were upregulated and 41 downregulated under Cu exposure. Enriched Gene Ontology (GO) categories of upregulated genes include genes involved in digestion, molting and growth, suggesting these pathways may be involved in mitigating the adverse effects of Cu. Enriched GO categories of downregulated genes are involved in the metal-regulatory system, immune response and epigenetic modifications, suggesting that excess Cu interferes with these processes. The metallothioneins (mts) are a gene family important for Cu tolerance; mt1 was the only DE gene of the five D. pulex mts, in contrast to previous work on metal-specific expression patterns. I also looked for DE gene in each clone separately. The gene encoding the anti-oxidant important for Cu tolerance glutathione-S-transferase (gst) was DE except in the sensitive clone S, suggesting that lower relative expression of gst may be involved in lower Cu tolerance in this clone. The sensitive clone S was the only lineage to show significantly lower expression in the Cu treatment of genes involved in digestion and molting suggesting that these processes were impaired to some degree in this clone. Moreover, the other sensitive clone, D was the only lineage to show significantly lower expression of a hemoglobin complex gene as well as an ATPase gene involved in transporting Cu out of the cell. This suggests that oxygen transport and removal of excess Cu is more severely affected in this clone. All the unique DE genes in the most tolerant clone, K, have no known function. My results indicate that the D. pulex lineages used in this study, with different genetic backgrounds and tolerance, respond to acute Cu stress using the same major pathways. However, there are differences between lineages in the expression of genes that are known to be important for coping with Cu stress which may be important for tolerance to Cu.</description><creator>Finlayson, Sarah</creator><contributor>Teresa Crease (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Elena Cristescu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>Biology</subject><title>Transcriptional consequences of acute copper exposure in Daphnia pulex</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/vd66w2290.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/kp78gk053</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Biology</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:9s161878j</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:23Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>L'éducation est un sujet qui a passionné de nombreux intellectuels du dix-huitième siècle. Si à l'époque, les traités pédagogiques étaient majoritairement théoriques, certains philosophes font appel à la fiction pour rendre leurs ouvrages plus accessibles. C'est le cas de Jean-Jacques Rousseau dans Émile, ou de l'éducation (1762) et de Louise d'Épinay dans Les conversations d'Émilie (1782). Pour présenter leurs idées novatrices sur l'éducation, le premier crée un texte hybride entre le traité et le roman alors que la seconde choisit le dialogue pour mettre en scène vingt conversations entre une mère et sa fille. Si les deux œuvres apparaissent donc différentes dans leur forme, elles se rejoignent au niveau du contenu et des méthodes d'éducation qu'elles mettent en pratique à travers l'instruction d'Émile et d'Émilie. Ce mémoire propose une comparaison détaillée de ces deux textes, et plus particulièrement du rôle que joue la fiction dans l'éducation des élèves imaginés par Rousseau et Louise d'Épinay ainsi que dans l'éducation du lecteur. De cette manière, ce travail montre comment la fiction s'impose comme un outil de transmission indispensable au projet pédagogique de chaque auteur pour souligner le lien étroit qui existe entre littérature et pédagogie au siècle des Lumières. </description><description>Education is a subject that interested many intellectuals of the eighteenth century. If at the time, pedagogical treatises were mostly theoretical, some philosophers called on fiction to make their works more accessible. It is the case of Jean-Jacques Rousseau in "Émile, ou de l'éducation" (1762) and of Louise d'Épinay in "Les conversations d'Émilie" (1782). In order to introduce their new ideas on education, the former creates a hybrid text between the treatise and the novel whereas the latter chooses the dialogue to stage twenty conversations between a mother and her daughter. If both works thus appear to be different in their form, they meet on the content level and on the educational methods they put into practice through the education of Émile and Émilie. This thesis offers a detailed comparison of these two texts, and more particularly, of the role played by fiction in the education of both Rousseau's and Louise d'Épinay's imaginary pupils as well as the reader. That way, this research shows how fiction imposes itself as means of transmission essential to the pedagogical project of each author in order to highlight the close link that exists between literature and education in the Enlightenment.</description><creator>Palaz, Inès</creator><contributor>Frederic Charbonneau (Internal/Supervisor)</contributor><date>2017</date><subject>French Language and Literature</subject><title>Une exploration de la relation entre pédagogie et littérature à travers deux "Expériences Éducatives Fictives" «Émile, ou de l'Éducation» de Jean-Jacques Rousseau et «Les Conversations d'Émilie» de Louise D'Épinay</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/bn999924t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/9s161878j</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of French Language and Literature</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pz50gz81j</identifier><datestamp>2020-03-21T14:03:24Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis focuses on the figure of Rao Sahib Abraham Pandither (1859-1919), a Tamil Protestant musician and scholar, who composed a monumental treatise on South Indian (Karṇāṭak) music entitled Karunamirtha Sagaram (1917). I argue that Pandither and his work represent significant counterpoints to mainstream, dominant genealogies of Karṇāṭak music, which usually foreground and privilege Sanskritic, upper-caste, and markedly Hindu histories and individuals. Articulated and systemically supported by the nation-state through organizations such as the almost exclusively Brahmin-dominated Madras Music Academy (est. 1928), an armslength organization of the Indian National Congress, these histories circulate widely as the normative narrative about South Indian music. These histories also posit "golden-age" Hindu narratives of antiquity for music that move away from the cosmopolitan, multi-caste, and distinctly modern contexts under which music was produced, studied, disseminated, and consumed in the nineteenth and twentieth centuries. Pandither and his Karunamirtha Sagaram offer alternative visions for the history of Karṇāṭak music that squarely locate it in the realm of Tamil, and not Sanskrit textual pasts, Biblical and Protestant theological ideas, and Science, both Western and Indian. As a poet, musician, musicologist, teacher, builder of institutions, and practitioner of traditional Tamil medicine (known as citta vaittiyam), Pandither mobilized a distinctly modern and multi-sited approach to the study of music that drew from a range of cultural and pseudo-historical sources. I contend that Pandither's vision for music was not only non-Brahmin and hence relatively caste-inclusive, but that it also definitively focused on music as fundamentally compatible with the post-enlightenment style colonial modernity of his South India. Protestantism, science, institutions, and print culture, were the signposts of this modernity, and Pandither deftly mobilized each in his discourse about Karṇāṭak music.</description><description>Cette thèse porte sur la personne de Rao Sahib Abraham Pandither (1859-1919), un musicien protestant tamoul et savant qui composa un traité monumental sur la musique sud Indienne (Karnātak), intitulé Karunamirtha Sagaram (1917). Je soutiens que Pandither et son travail représentent des contrepoints importants aux généalogies dominantes de la musique Karnātak, qui privilégient habituellement des histoires et individus Sanskritiques, de hautes castes, et nettement Hindous. Articulées et soutenues systématiquement par l'Etat à travers des organisations telles que la presque entièrement brahmane Académie de Musique de Madras (est. 1928), une organisation dépendante du Congrès Indien National, ces histoires circulent en tant que récits normatifs sur la musique de l'Inde du Sud. Elles postulent aussi un récit Hindou sur « l'âge d'or » et l'antiquité de cette musique, qui est loin des contextes cosmopolites, multi-castes, and distinctement modernes dans lesquelles la musique a été produite, étudiée, diffusée, and consommée dans les XIXe et XXe siècles. Pandither et son Karunamirtha Sagaram offrent une vision alternative pour l'histoire de la musique Karnātak en la localisant dans le domaine de textes tamouls et non sanskrits, dans des idées bibliques et protestantes, and dans la science, à la fois occidentale et indienne. En tant que poète, musicien, musicologue, professeur, fondateur d'institutions, et praticien de médecine traditionnelle tamoule (connu sous le nom de citta vaittiyam), Pandither mobilisa une approche distinctement moderne et multi-située pour l'étude de la musique, qui tire sur une gamme de sources culturelles et pseudo-historiques. Je soutiens que la vision de Pandither pour la musique était non seulement non-brahmane et donc relativement inclusive, mais qu'elle était également concentrée sur l'idée que la musique est compatible avec la modernité coloniale de l'Inde du sud. Le protestantisme, la science, les institutions, et la culture de l'imprimé étaient les signes indicateurs de cette modernité, et Pandither mobilisa habilement chacun de ceci dans son discours sur la musique Karnātak.</description><creator>Vijayakumar, Praveen</creator><contributor>Davesh Soneji (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Andrea Marion Pinkney (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2017</date><subject>Religious Studies</subject><title>Abraham Pandither's «Karunamirtha Sagaram» (1917): A twentieth-century genealogy for Karnatak music as tamil, scientific, and christian</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/q524jr45g.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pz50gz81j</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Religious Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):6600</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>