<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/assets/blacklight_oai_provider/oai2-b0e501cadd287c203b27cfd4f4e2d266048ec6ca2151d595f4c1495108e36b88.xsl"?>
<OAI-PMH xmlns="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/OAI-PMH.xsd"><responseDate>2020-07-25T00:53:45Z</responseDate><request resumptionToken="oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):13225" verb="ListRecords">https://escholarship.mcgill.ca/catalog/oai</request><ListRecords><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:k643b4371</identifier><datestamp>2020-03-21T19:05:56Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Energy-awareness is an urgent need to tackle the challenges raised by the high demands of wireless traffic and energy consumption, and orthogonal frequency division multiplexing (OFDM) is a multi-carrier modulation technique that has been widely used in broadband wireless systems in order to mitigate the adverse impacts of frequency-selective fading. In this thesis, we consider the problem of energy-aware resource allocation in a downlink (DL) transmission scenario of multi-user OFDM systems. At first, an optimal and fast resource allocation algorithm is proposed for maximizing the energy efficiency (EE) of a DL multi-user OFDM system subject to a constraint on the total transmit power of the base station (BS). By allocating each subcarrier to the user with the best channel power gain and then adapting the transmit power for each subcarrier using water-filling (WF) policy, we show that the optimal EE can be obtained. Moreover, we propose a fast algorithm with linear complexity for computing the optimal WF level and perform simulations to illustrate the effectiveness of the proposed algorithm. Next, we investigate the trade-off between spectral efficiency (SE) and EE, which are the two important design criteria of future wireless systems. We introduce an optimization problem to maximize the SE of a multi-user OFDM system with a constraint on its minimum EE. Exploiting this formulation, we analyze the trade-off between SE and EE as a function of various parameters, such as circuit power, power amplifier (PA) efficiency, number of users, number of subcarriers and channel power gain. Attention is then paid to energy-aware resource allocation in a quality-of-service (QoS)-constrained DL mixed-traffic multi-user OFDM system. For a homogeneous system, where all the users have same QoS requirement constraints, we show that the joint resource allocation can be broken down into sequential problems while retaining the optimality. Specifically, the optimal solution is obtained by first assigning each subcarrier to the user with the best channel gain and the transmit power for each subcarrier is then adapted according to WF policy if the global optimum is feasible, else it is given by a non-WF power adaptation. For a heterogeneous system, where users may have different QoS requirements, an optimal solution needs exhaustive search and hence, we resort to two reduced-complexity sub-optimal algorithms. Algorithm-I is a simple extension of the aforementioned optimal algorithm developed for a homogeneous system, while Algorithm-II further takes into consideration the heterogeneity in user QoS requirements for performance enhancement.</description><description>Énergie-conscience est un besoin urgent pour faire face aux défis que proposent la demande élevée du trafic sans fil et la consommation d'énergie, tandis que la division de fréquence orthogonale de multiplexage (OFDM) est une technique de modulation multi-porteuse qui a été largement utilisé dans les systèmes sans fil afin d'atténuer les effets néfastes de l'évanouissement fréquentielle. Dans cette thèse, nous considérons le problème d'allocation de ressources au courant dans une liaison descendante (DL) tout en minimisant la consommation énergétique.Dans un premier temps, un algorithme d'allocation de ressource optimal et rapide est proposé pour maximiser l'efficacité énergétique (EE) dans la liaison descendante en multiutilisateurs OFDM système avec contrainte sur la puissance d'émission totale de la station de base. En attribuant chaque sous-porteuse à l'utilisateur qui a le meilleur gain de puissance de canal, puis en adaptant la puissance de transmission de chaque sous-porteuse en utilisant la politique "water-filling" (WF), nous montrons que l'EE optimale peut être obtenue dans le système. De plus, nous proposons un algorithme rapide avec une complexité linéaire pour calculer la solution optimale du niveau du WF et effectuer des simulations pour illustrer l'efficacité de l'algorithme proposé.Ensuite, nous étudions le compromis entre l'efficacité spectrale (SE) et l'EE, qui représentent les deux critères de conception importants des futurs systèmes sans fil. Nous introduisons un problème d'optimisation pour maximiser la SE d'un système OFDM multiutilisateur avec contrainte sur son EE minimale. En exploitant cette formulation, nous analysons le compromis entre l'SE et l'EE en fonction de divers paramètres tels que l'alimentation du circuit, l'amplificateur de puissance, le nombre d'utilisateurs, le nombre de sous-porteuses et le gain de puissance de canal.Nous nous intéressons ensuite à l'allocation des ressources énergétiques sous contrainte de qualité de service (QoS) dans les systèmes OFDM `a trafic mixte multiutilisateur DL. Pour un système homogène, où tous les utilisateurs ont les mêmes contraintes d'exigence de qualité de service, nous montrons que l'allocation des ressources en commun peut être décomposée en problèmes successifs tout en conservant l'optimalité. Plus précisément, la solution optimale est obtenue d'abord en attribuant les sous-porteuses aux utilisateurs avec la meilleure réponse du canal et la puissance d'émission pour chaque sous-porteuse est alors adaptée en utilisant la politique WF si l'optimum global est faisable, sinon elle est donnée par une adaptation de puissance non-WF. Pour un système hétérogène, où les utilisateurs peuvent avoir différentes exigences de qualité de service, une solution optimale nécessite une recherche exhaustive et, par conséquent, nous avons recours à deux algorithmes à complexité réduite sous-optimaux. Algorithme-I est une simple extension de l'optimal susmentionné algorithme développe pour un système homogène, tandis que l'algorithme-II prend en considération l'hétérogénéité des exigences QoS de l'utilisateur pour l'amélioration des performances.</description><creator>Khakurel, Suman</creator><contributor>Tho Le-Ngoc (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Electronics and Electrical</subject><title>Energy-aware resource allocation in multi-user OFDM systems</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zc77st31b.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/k643b4371</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Electrical and Computer Engineering</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jw827g03c</identifier><datestamp>2020-03-21T19:05:57Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte: Les patients qui ont subi une chirurgie bariatrique de type Roux- en-Y démontrent, un à trois ans après la chirurgie, une perte progressive de leur densité minérale osseuse ainsi qu'un remodelage accéléré de leurs os, surtout dans les régions où le poids est supporté. Objectif: L'objectif fut de mesurer la densité minérale et le métabolisme des os, en relation avec la perte de poids à long terme après une chirurgie bariatrique de type Roux-en-Y.Désign: Cette étude rétrospective a été conçue dix ans après la chirurgie bariatrique de type Roux-en-Y, dans un environnent de laboratoire universitaire et une unité de métabolisme osseuse. Patients: Cinquante patients (38 femmes, 12 hommes), âgés de 33 à 69 ans, ont été recrutés par une clinique de chirurgie bariatrique universitaire environ 10.17±3.45 ans après avoir subi leur chirurgie bariatrique de type Roux-en-Y.Mesure principale: Le résultat des mesures d'intérêts primaires fut l'association entre la perte de poids totale et la perte de densité minérale osseuse ainsi que les marqueurs de sérum pour le remodelage osseux.Résultats: Les patients ont perdu en moyenne 46.0±20.0 kg au cours des dix années suivants la chirurgie (p&lt;.01). Le pourcentage total de poids perdu (%TBWL) était négativement corrélé avec la densité osseuse (corps complet: r=-.40, lombaires 1-4: r=-.36, et hanches: r=-.51, tous p&lt;.01) et positivement corrélé avec le niveau de sérum d'ostéocalcine (r=.40, p&lt;.05). Quand les patients furent séparés en tiers de %TBWL, la perte de poids &gt;30% était associée avec les pires indices de santé osseuse, dont les moins hauts rangs de densité minérale osseuse dans tous les sites et les niveaux les plus élevés d'ostéocalcine.Conclusions:  L'ampleur de la perte de poids totale à long terme après une chirurgie bariatrique de type Roux-en-Y peut fournir des indices par rapport à la santé squelettique, dix ans après la chirurgie. Les patients qui ont perdu &gt;30% de leur poids total initial avaient la plus basse densité minérale osseuse et le plus haut niveau de remodelage osseux, dix ans suivant la chirurgie. Les professionnels de la santé devraient être avertis des risques de fractures ou d'ostéoporose élevés, parmi les patients qui ont une perte de poids totale &gt;30%, dix ans après une chirurgie bariatrique de type Roux-en-Y.</description><description>Context: One to three years after Roux-en-Y gastric bypass (RYGB) surgery, patients demonstrate progressive loss of bone mineral density (BMD) and accelerated bone turnover, especially at weight-bearing sites. Objective: The objective was to measure BMD and bone metabolism in relation to extent of weight lost long-term after RYGB. Design and Setting: This retrospective study was conducted ten years after RYGB in a university laboratory and bone metabolism unit. Patients: Fifty subjects (38 females, 12 males) aged 33-69y were recruited from a university bariatric surgery clinic an average of 10.17±3.45y after RYGB. Main Outcome Measure: The primary outcome measurement was the association of total body weight loss with BMD and serum markers of bone turnover. Results: Patients lost 46.0±20.0 kg ten years post-operatively (p&lt;.01). Percentage total body weight loss (%TBWL) was negatively correlated with BMD (total body: r=-.40, lumbar 1-4: r=-.36, and total hip: r=-.51, all p's&lt;.01) and were positively correlated with serum levels of osteocalcin (r=.40, p&lt;.05). When patients were collapsed into tertiles of %TBWL, weight loss &gt;30% was associated with poorest bone health as indicated by lowest BMD scores at all sites (p&lt;.05) and highest levels of osteocalcin (p&lt;.005). Conclusions: The magnitude of total body weight loss long-term after RYGB may provide insight to patient skeletal health ten years post-surgery. Patients who lost &gt;30% total body weight had low BMD and high levels of bone remodeling at the ten-year mark. Healthcare professionals should be aware the risk of fracture or osteoporosis may be elevated among those who lose &gt;30% total body weight ten years after RYGB.</description><creator>Lemke, Hannah</creator><contributor>Ross Andersen (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - Education</subject><title>Bone mineral density is associated with total body weight loss ten years after Roux-en-Y gastric bypass</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wd376099p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jw827g03c</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Kinesiology and Physical Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:t148fm51v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:05:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Contexte: Avec la population du Canada qui vieillit, une augmentation du taux de maladies chroniques, et un système de santé surchargé, une pression se développe sur les aidants naturels pour prendre en charge les soins de leurs proches. Ces demandes peuvent être difficiles, résultant en un accumulation de stress pour les aidants et les empêchant de continuer dans leur rôle. Cependant, il existe des preuves qui suggèrent que les interventions qui supportent les aidants peuvent contribuer à augmenter leur confiance, leur capacité de travailler, leur satisfaction dans leur rôle, ainsi que de meilleurs résultats pour les proches qui bénéficient de leurs soins. De nos jours, Internet joue un rôle important dans l'acquisition d'information et dans les services de support. Il est possible que de rendre ces supports disponibles aux aidants naturels peut aider ces derniers à fournir des soins de qualité tout en restant en bonne santé. En particulier, l'information basée sur la santé personnelle et l'expérience des maladies (SPEx) est devenue particulièrement intéressante pour le public, et pourrait être utile pour les populations qui sont isolées et qui manquent de services de support, tels que les aidants naturels. Afin de fournir de meilleurs services et plus de support aux aidants naturels avec des initiatives basées sur Internet, nous devons développer une meilleure compréhension de la façon dont les aidants naturels recherchent et utilisent l'information qui se trouve sur Internet. De plus, il est utile d'explorer le point de vue des aidants naturels par rapport à l'information SPEx sur Internet, car cela peut être un moyen utile de recueillir de l'information pour eux. Méthodes: Trois groupes, avec un total de 16 participants chacun, ont été formé pour explorer de quelle façon les aidants naturels recherchent et utilisent l'information sur la santé trouvée sur l'Internet, ainsi que leurs opinions par rapport à la structure, à la disposition, et au contenu d'un site web SPEx. Résultats: 1) Trois grands thèmes ont été identifiés en relation à la façon dont  les aidants naturels récupèrent et utilisent l'information sur la santé trouvée sur Internet: la recherche et le choix d'informations sur la santé; l'autonomisation grâce à l'utilisation de cette information, et les préoccupations en lien avec l'information sur la santé trouvée sur Internet. 2) Concernant les opinions des aidants naturels par rapport à la structure, la conception et le contenu d'un site web SPEx, deux grands thèmes ont été identifiés: les facteurs qui influencent les premières impressions d'un site web SPEx, et les besoins et attentes envers le contenu présenté sur un site web SPEx. Conclusions: Les aidants naturels ont fourni des renseignements importants concernant la recherche et l'utilisation d'information à propos de la santé trouvée sur Internet, ainsi que des perspectives qui seront utiles pour le dévelopement d'initiatives visant à offrir du support aux aidants naturels sur Internet. Deux suggestions sont proposées en rapport avec: 1) la recherche et l'usage de l'information a propos de la santé trouvée sur un site web; et 2) les charactéristiques importantes d'un site web sur les soins SPEx.</description><description>Background: With Canada's aging population, increasing prevalence of chronic disease, and overburdened healthcare systems, there is a growing pressure on family caregivers to manage the care of their family members or friends. The demands of caregiving, however, can be challenging and may result in caregiver distress and an inability for caregivers to continue in their role. To help address this issue, interventions that are developed to support caregivers may contribute to greater confidence, capacity and satisfaction with their role, as well as better outcomes for their care recipient. The Internet is one area that now plays a significant role in information delivery and support services. Offering web-based support to caregivers may assist this population to provide quality care and remain in good health. In particular, online information based upon personal health and illness experiences (PHEx) could be particularly helpful for those populations, such as caregivers, that are isolated and lack support services. In order to provide optimal support and services to caregivers through web-based initiatives, a better understanding for how caregivers search for and use online health information is needed. Furthermore, it will be valuable to explore caregivers' perspectives towards online PHEx information, as this may be an especially appealing and valuable means of information delivery for this population. Methods: Three focus groups were conducted with a total of 16 people to explore how caregivers retrieve and use health information on the Internet, as well as their perspectives towards the structure, design, and content of an online PHEx website. Results: 1) In terms of how caregivers retrieve and use online health information, three broad themes were identified: searching for and choosing online health information; empowerment through use of online health information; and concerns with health information on the Internet. 2) In terms of caregivers' perspectives towards the structure, design, and content of a PHEx website, two broad themes were identified: factors important for first impressions of a PHEx website; and perceived needs and expectations for the content presented on a PHEx website. Conclusions: Caregivers offered key insights regarding online health information retrieval, usage, and other perspectives, which will be helpful for future web-based initiatives that aim to provide support to caregivers. Two conceptual frameworks are proposed related to: 1) health information website retrieval and usage, and 2) features important for a PHEx website on caregiving.</description><creator>Tonsaker, Tabitha</creator><contributor>Susan Law (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Gillian Bartlett-Esquilant (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health Sciences - General</subject><title>Caregivers and web-based health information: An exploratory qualitative study of information seeking, information use, and perspectives</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/mw22v9002.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/t148fm51v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Medicine</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1z40kx16s</identifier><datestamp>2020-03-21T19:05:58Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Dans plusieurs situations, la simulation de systèmes physiques requiert de suivre l'évolution d'un ensemble. Cet ensemble peut être un bout de tissu dans le vent, la frontière entre une masse d'eau et l'air, ou même le front d'un feu brûlant à travers une forêt. D'un point de vue numérique, transporter de tels ensembles peut être difficile, et des algorithmes pour accomplir cette tâche plus efficacement et avec plus de précision sont toujours en demande. Dans ce mémoire, nous présentons plusieurs méthodes pour suivre l'évolution d'ensembles dans un champ de vecteur donné. Nous appliquons aussi ces techniques à divers systèmes physiques où le champ vectoriel est couplé de manière non linéaire aux ensembles évolués.</description><description>In many cases, the simulation of a physical system requires to track the evolution of a set. This set can be a piece of cloth in the wind, the boundary between a body of water and air, or even a fire front burning through a forest. From a numerical point of view, transporting such sets can be difficult, and algorithms to achieve this task more efficiently and with more accuracy are always in demand. In this thesis, we present various methods to track sets in a given vector field. We also apply those techniques to various physical systems where the vector field is coupled to the advected set in a non-linear way.</description><creator>Mercier, Olivier</creator><contributor>Jean-Christophe Nave (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Pure Sciences - Mathematics </subject><title>Numerical methods for set transport and related partial differential equations</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/br86b672q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kx16s</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fb494c66v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:05:59Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>En 1974, des observations satellite nouvellement disponibles révélèrent la présence d'une géante surface d'eau libre au sein de la glace de mer entourant l'Antarctique, qui persista tout au long de l'hiver et réapparut les deux hivers suivants. Les recherches qui suivirent montrèrent que les eaux étaient maintenues libres de glace par la convection profonde, permettant à une grande quantité de chaleur de remonter des profondeurs pour être ensuite libérée dans l'atmosphère. Si la polynya continue de susciter l'intérêt des climatologues, elle n'est cependant pas réapparue depuis 1976. Nous utilisons ici des expériences de modélisation pour montrer que la convection profonde dans l'Océan Austral, commune dans les modèles de climat actuels, est fortement sensible au forçage anthropique, et cesse dans beaucoup de modèles quand ceux-ci sont forcés par un scénario de fortes émissions. Le ralentissement de la ventilation profonde résulte de la baisse progressive de la salinité des eaux de surface, une tendance corroborée par les observations des dernières décennies. Nos résultats suggèrent que la convection profonde dans l'Océan Austral sera moins fréquente dans le futur, et a peut-être déjà été significativement affaiblie relativement à la période préindustrielle, avec d'importantes conséquences pour la circulation océanique et le climat.</description><description>In 1974, newly available satellite observations unveiled the presence of a giant ice-free area within the Antarctic ice pack, which persisted throughout the winter, and formed again in the next two winters. Subsequent research showed that deep convective overturning kept the waters ice-free, through the massive release of heat rising from the deep sea. While the polynya has aroused continued interest among climate scientists, it has not reappeared since 1976. Here we use model experiments to show that deep convection in the Southern Ocean, common in current generation climate models, is highly sensitive to anthropogenic forcing, and ceases in many models when forced by a high emissions climate change scenario. The slowdown in deep ventilation follows from the gradual freshening of polar surface waters, a trend which is borne out by observations over recent decades. Our results suggest that deep convection in the Southern Ocean will be less common in future, and may have already been significantly reduced compared to the pre-industrial period, with important consequences for ocean circulation and climate.</description><creator>de Lavaissiere de Lavergne, Casimir</creator><contributor>Jaime Palter (Internal/Supervisor)</contributor><contributor>Eric Douglas Galbraith (Internal/Cosupervisor2)</contributor><date>2013</date><subject>Earth Sciences - Physical Oceanography</subject><title>Cessation of southern ocean deep convection under anthropogenic climate change</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/3b591c46m.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fb494c66v</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Atmospheric and Oceanic Sciences</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:ws859j95d</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:00Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Washback research has tended to focus on whether washback exists and whether there is intended washback brought about by examinations in English as a second/foreign language (ESL/EFL contexts). This study, on the other hand, investigated how learner factors, such as learning strategies and beliefs, related to the washback of a large-scale high-stakes Chinese second language proficiency test, the Hanyu Shuiping Kaoshi (HSK). Using a mixed-methods research (MMR) approach, quantitative data were collected from Chinese as a second/foreign/heritage language (CSL) learner survey responses (n = 60) and qualitative data were elicited from 8 interviews and HSK related documents. Findings revealed that, an increasing number of people wanted to learn Chinese and take the HSK because they were interested not only in the Chinese language and culture, but also hoped to study, work or travel in China. They felt that becoming HSK-certified, helped them feel more motivated to learn Chinese and increased job opportunities. Thus, there were significant washback effects of the HSK on learning Chinese. Similar to previous research on washback, however, this study showed that the HSK had positive impact on some learners but negative effects on others. The finding showed statistically significant differences between regular Chinese learning (e.g., CSL courses, distance learning, or self-learning) and HSK test-specific learning among the four skills - speaking, listening, reading and writing. Significant predictors for the change in learning strategies between regular and test-specific learning were nationality, language proficiency, HSK performance and motivation. Finally, although it is claimed that the validity and reliability of the HSK content are high, this study points to some aspects that could be improved, such as including more subjective question forms and emphasizing the output (speaking and writing) measurements. This study has implications for HSK test developers, CSL teachers and CSL learners.</description><description>Les recherches sur le washback, qu'on définit comme l'impact des examens déterminants sur l'enseignement et l'apprentissage, tentent de se questionner sur l'existence du washback en général ainsi que sa présence prévue par des épreuves d'anglais comme langue seconde ou étrangère. Cependant, cette étude s'est plutôt penchée sur la manière dont le profil de l'apprenant, soit ses stratégies d'apprentissage ainsi que ses croyances, influe sur le washback (l'effet en retour) d'une épreuve rigoureuse de langue chinoise à grande échelle appelée le Hanyu Shuiping Kaoshi (HSK). À l'aide d'une approche de méthodes mixtes de recherche, nous avons recensé des données quantitatives issues d'un sondage auprès des apprenants du chinois comme langue seconde/étrangère/maternelle. Pour ce qui est des données qualitatives, elles ont été tirées de huit entrevues et de plusieurs documents faisant référence au HSK. Les résultats ont révélé que le nombre d'apprenants du chinois ne cesse d'accroître et qu'ils ont choisi de faire le HSK parce qu'ils avaient l'intention d'étudier, de travailler ou de voyager en Chine, en plus de leur vif intérêt pour la langue et la culture chinoises. Ces étudiants se sont rendu compte que le fait de réussir le HSK les a aidés à gagner davantage de motivation à apprendre le chinois et à élargir leur champ de débouchés. Ainsi, l'impact du HSK s'avérait significatif sur l'apprentissage de la langue chinoise. Bien que cette étude soit analogue à des recherches antérieures sur le washback, elle a démontré que l'impact du HSK s'avérait positif chez certains apprenants, mais négatif chez d'autres. D'un point de vue statistique, les conclusions de la présente recherche ont souligné des différences significatives entre les cours réguliers du chinois et ceux basés sur le HSK en ce qui concerne quatre compétences : l'oral, l'écoute, la lecture et l'écriture. Parmi les principaux facteurs jouant un rôle sur la variété des stratégies d'apprentissage, on retrouvait la nationalité, la maîtrise de la langue, la performance du HSK et la motivation. Finalement, même si la validité et la fiabilité du contenu du HSK apparaissent élevées, cette étude révèle certains aspects qui pourraient être améliorés, soit l'ajout de structures interrogatives subjectives et l'emphase sur les outils d'évaluation du sortant, c'est-à-dire l'expression orale et l'écriture. Cette recherche constitue donc une référence incontournable pour les concepteurs du HSK, pour les enseignants et pour les apprenants du chinois langue seconde.</description><creator>Wang, Shujiao</creator><contributor>Carolyn E Turner (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Education - Language and Literature </subject><title>Exploring the washback of a large-scale high-stakes Chinese test, the Hanyu Shuiping Kaoshi, on learner factors</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/p2677008t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/ws859j95d</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:fn107240f</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:01Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This is a qualitative study which aims to uncover the effects of literacy acquisition on adult women in Egypt from their perspective. The author conducted focus groups with current learners, graduates and educators associated with the Freiran-based, Caritas Egypt Adult Basic Literacy Program. All participants were adult female and mostly from the lower socio-economic class residing in Assiut and Alexandria, Egypt. Writings by learners and graduates were also examined. Findings include the following: the second year learners and graduates mastered reading and writing and continued using it on a daily basis. Most reported improved self-perception and assertiveness. The women were better able to take care of the health of their families and find their way. Mothers were able to support their children's education. A few graduates were able to pursue formal education. Family relations improved with more equitable gender relations. Some women became more active in their communities. A few were able to improve their income. The women were more willing to try new activities and accept new ideas. They agreed that the benefits extended beyond just learning to read and write.</description><description>Ceci est une étude qualitative visant à découvrir les effets de l'acquisition de l'alphabétisation sur les femmes adultes en Égypte d'après leur propre point de vue. L'auteure a mené des entrevues de groupes d'apprenantes actuelles, de diplômées et d'éducateurs associés à Caritas Égypte, un Programme d'alphabétisation d'adultes a référence de la pédagogie de Freire. Toutes les participantes étaient des femmes adultes principalement de la basse classe socio-économique résidantes à Assiout et à Alexandrie, en Égypte. Les écrits des apprenantes et des diplômées ont également été examinés. Les apprenantes et diplômées de deuxième année maîtrisent la lecture et  l'écriture et continuent de les utiliser sur une base quotidienne. La plupart ont amélioré la perception et confiance de soi. Les femmes étaient d'avantage en mesure de prendre soin de la santé de leurs familles et de récupérer leur autonomie; les mères de soutenir l'éducation de leurs enfants. Peu de diplômées étaient aptes de poursuivre l'éducation formelle. Les relations familiales se sont améliorées par des relations plus équitables entre les sexes. Certaines femmes sont devenues plus actives, d'autres ont pu augmenter leurs revenus. Les femmes adoptaient de nouvelles idées et activités. Elles ont conclues que les avantages dépassaient le fait de lire et d'écrire.  </description><creator>Makramalla, Mona</creator><contributor>Anthony W Pare (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Education - Adult and Continuing</subject><title>The effect of literacy acquisition on adult women in Egypt</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/gx41mn16t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fn107240f</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:12579w601</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Le nombre de choix d'un graphe G, noté ch(G), est le plus petit entier k tel que pour toute affectation de listes de taille k au sommets de G, il y a une coloration de G tel que chaque sommet de G est coloré par une couleur de sa liste. En général, le nombre de choix n'est pas borné supérieurement par une fonction du nombre chromatique.Dans cette thèse, nous démontrons une conjecture de Ohba qui affirme que ch(G) =χ(G) dès que |V (G)| ≤ 2χ(G) + 1. Nous démontrons aussi une version plus forte de la conjecture de Ohba qui est optimale pour les graphes ayant au plus 3χ(G) sommets, et énonçons plusieurs conjectures par rapport à nos travaux.</description><description>The choice number of a graph G, denoted ch(G), is the minimum integer k such that for any assignment of lists of size k to the vertices of G, there is a proper colouring of G such that every vertex is mapped to a colour in its list. For general graphs, the choice number is not bounded above by a function of the chromatic number.In this thesis, we prove a conjecture of Ohba which asserts that ch(G) = χ(G) whenever |V (G)| ≤ 2χ(G) + 1. We also prove a strengthening of Ohba's Conjecture which is best possible for graphs on at most 3χ(G) vertices, and pose several conjectures related to our work.</description><creator>Noel, Jonathan</creator><contributor>Bruce Alan Reed (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Pure Sciences - Mathematics </subject><title>Choosability of graphs with bounded order: Ohba's conjecture and beyond</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/wp988p22v.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/12579w601</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8p58ph28h</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:02Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les oligodendrocytes sont des cellules spécialisées du système nerveux central (SNC) qui trouvent leur origine dans la zone sous-ventriculaire du tube neural embryonnaire et qui se développent en cellules matures aux capacitées myélinisantes. Au cours de la myélinisation, la myéline est divisée en domaines axonaux distincts, et l'entretien de ces domaines est nécessaire à la bonne transmission de l'influx nerveux par conduction saltatoire. Notre laboratoire a démontré précédemment que la nétrine-1 et le récepteur Deleted in Colorectal Cancer (DCC) ont plusieurs fonctions chez les oligodendrocytes: ils sont requis pour la migration des cellules précurseurs d'oligodendrocytes et pour l'entretien du domaine paranodale dans la myéline. De plus, notre laboratoire a identifié des fragments de la nétrine-1 dans les lésions démyélinisées du SNC. Je vous présente ici mes recherches sur les effets des fragments de nétrine-1 sur la signalisation de DCC, ainsi qu'une étude sur la fonction de DCC au paranodes en examinant une intéraction potentielle entre DCC et la protéine membranaire des cellules gliales, neurofascin-155 (NF155). Mes études démontrent que les fragments de la nétrine-1 contenant uniquement les domaines VI et V affectent la multimérisation de DCC, une caractéristique qui est à la base des propriétés chimiques attirantes de la nétrine-1 dans les cellules précurseurs d'oligodendrocytes. De plus, je démontre que DCC intéragit avec NF155 lorsqu'exprimés dans les cellules HEK293T même si une analyse de la distribution de l'immunoréactivité de DCC et NF155 n'a pas montré de co-localisation. Ensembles, ces résultats fournissent un nouvel aperçu sur la function de DCC durant le développement des oligodendrocytes et l'entretien de la myéline.</description><description>Oligodendrocytes are specialized glial cells in the central nervous system (CNS) that arise in the subventricular zone in the embryonic neural tube, and develop into mature, myelinating cells. During myelination, myelin is divided into distinct axonal domains, and maintenance of these domains is required for the proper transmission of nerve impulses by saltatory conduction. Previously our lab has shown that netrin-1 and its receptor Deleted in Colorectal Cancer (DCC) have several functions in oligodendrocytes: netrin-1 and DCC are required for the migration of oligodendrocyte precursor cells and for the maintenance of the paranodal domain in CNS myelin. Also, our lab has identified fragments of netrin-1 in demyelinated lesions in the CNS. Here, I examine the effects of netrin fragments on DCC signaling, as well as investigate the function of DCC at the paranodes by examining a potential interaction between DCC and glial membrane protein, neurofascin-155 (NF155). With these studies, I have demonstrated that netrin-1 fragments composed of the netrin-1 amino terminal VI and V domains affect the multimerization of DCC, the basis for netrin-1's chemoattractive properties in oligodendrocyte precursor cells. I have also provided evidence that DCC binds NF155 when expressed in HEK293T cells; however analysis of immunoreactive distributions of DCC and NF155 did not demonstrate co-localization. Together, these findings provide novel insights into DCC function during oligodendrocyte development and myelin maintenance. </description><creator>Hanes, Ilana</creator><contributor>Timothy E Kennedy (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Neuroscience </subject><title>Investigating the function of DCC in oligodendrocytes</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/pz50h056k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8p58ph28h</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Integrated Program in Neuroscience</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:td96k579j</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:03Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Nous serons bientôt confrontés à trafic régulier de véhicules suborbitaux. Ces véhicules constituent une nouveauté technologique pour laquelle il n'existe pas encore de cadre juridique particulier. Tenant compte de ce vide juridique en droit international, les vols suborbitaux ont suscité de longs débats portant sur la nature du régime juridique requis pour régir les différents aspects juridiques de ces vols. La gestion du trafic des vols suborbitaux ainsi quel a protection de l'environnement comptent parmi les secteurs ayant besoin de réglementation. La présente recherche a pour objectif de fournir un survol des questions juridiques liées à la réglementation des vols suborbitaux et de faire avancer les discussions sur les scénari de réglementation par rapport aux aspects environnementaux et de circulation de ces vols. La présente étude propose la clarification et le développent des cadres juridiques existantes en matière d'aviation et activités spatiales. De plus, elle aborde soigneusement les différents aspects des vols suborbitaux et leurs impacts éventuels sur divers secours, dont l'environnement, et la gestion du trafic. Par ailleurs, l'adoption éventuelle des vols suborbitaux sous le système de réglementation l'OACI représente quelques'un des éléments qui nécessitent une réflexion relative a la réglementation de ces vols suborbitaux. </description><description>We will soon be confronted with regular operation of suborbital vehicles. These vehicles constitute a technological novelty for which there is not yet a specific legal framework. Taking into consideration the ambiguity which exits in international law, suborbital flights have fostered lengthy debates over defining the appropriate legal regime to govern the various legal aspects of these flights. Traffic management and environmental protection issues of suborbital flight are among the areas which need to be regulated. The present research tries to give an overview of the legal issues associated with the regulation of suborbital flights and to advance the discussion in the light of possible regulatory scenarios on the environmental and traffic management aspects of these flights. The present study suggests that further clarification and development of the existing legal frameworks for aviation and space activities, careful study of the different aspects of suborbital flights and the foreseeable impacts they might have on different areas including environment and traffic management concerns, as well as possible inclusion of such flights under ICAO's regulatory system are among the considerations which need to be taken into account in relation to regulating suborbital flights. </description><creator>Mousavi Sameh, Seyedeh Mahboubeh</creator><contributor>Paul Stephen Dempsey (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Suborbital flights: selected legal issues</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/k643b4389.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/td96k579j</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1831cp28r</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:04Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Using procedural narrative generation in video games provides a flexible way to extend gameplay and provide more depth to the game world at low cost to the developers. Current examples of narrative generation in commercial games, however, tend to be simplistic, resulting in repetitive and uninteresting stories. We approach these challenges and develop a system for narrative generation that uses a context-aware graph rewriting framework. We use a graph representation of the game world to create narratives which reflect and modify the current world state. These narratives are all validated to ensure that they are completable and we design a novel set of metrics which provide an approximation of narrative quality by analyzing the structure of the narratives generated. We apply these metrics throughout the generation process to ensure a certain level of quality. These metrics are then used to examine the relations between the scale of the game world with the quality of narratives generation. Additionally, we validate our graph-rewriting approach by comparing our generated narratives to other procedurally generated stories, as well as to authored narratives from commercially successful and critically praised games. The results show that our narratives compare favourably to the authored narratives. Our metrics provide a new approach to narrative analysis, and our system provides a unique and practical approach to story generation.</description><description>La génération procédurale d'histoire dans les jeux vidéo commerciaux permettre d'étendre le « gameplay » et d'approfondir l'univers du jeu à bas coup. Les jeux commerciaux qui utilisent ce genre de technologie le font de manière simpliste dont le résultat est souvent répétitif et ennuyeux. Nous avons développé un système qui crée des histoires procéduralement, ce système utilise une représentation de l'univers graphique (graphe) et réécrit cette structure afin de la faire évoluer. Cette représentation permet à notre système de comprendre l'univers, d'y modifier ce dernier et du fait créer des histoires qui respectent l'univers. Les histoires générées par le système sont validées afin d'assurer qu'elles sont logiques. De plus, nous avons défini des procédures innovatrices afin de mesurer la qualité des histoires générées. Ceci est accompli par l'entremise d'analyse de graphe. Ces procédures sont utilisées afin d'assurer une qualité minimale lors de la génération d'histoires. Par la suite, nous examinons les relations entre les histoires générées et la grandeur de l'univers ludique. Afin de valider notre approche, nous avons comparé nos histoires procédurales à d'autres systèmes procéduraux et d'histoires de jeux vidéo générées par la plume d'auteur. Nos résultats montrent que notre système se compare favorablement avec les histoires venant d'auteur humain. En sommes, notre approche permet d'analyser et mesurer des histoires en plus d'offrir une approche pratique et fonctionnelle à la génération procédurale d'histoire.</description><creator>Kybartas, Ben</creator><contributor>Clark Verbrugge (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Design and analysis of ReGEN a narrative generation tool</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/v118rh70q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1831cp28r</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qf85nf42m</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:05Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>La lèpre est une maladie chronique infectieuse affectant les êtres humains. Elle est causée par Mycobacterium leprae, un parasite intracellulaire à croissance lente ayant un tropisme pour macrophages et les cellules de Schwann. En 2010, il y eu environ 228.474 nouveaux cas de lèpre diagnostiqués dans le monde entier. Des recherches menées depuis des décennies ont fortement suggéré que des facteurs génétiques de l'hôte contribuent fortement à la susceptibilité à la lèpre. Utilisant une approche de clonage positionnel, le groupe Schurr a identifié des polymorphismes génétiques dans la région promotrice partagée par les gènes PARK2 et PACRG comme facteurs prédisposant à la lèpre. Plus précisément, il a été possible d'identifier deux combinaisons alléliques principales localisées dans le promoteur du gène PARK2 qui étaient statistiquement associées à la lèpre. La combinaison allélique sans association à la lèpre était considérée comme étant la combinaison conférant une «résistance» contre la lèpre tandis que celle qui a été associée à la maladie (OR = 5,28, IC 95% = 2,06 à 13,55) a été considéré comme étant la combinaison conférant "susceptibilité" à la maladie. En utilisant deux souches de souris transgéniques contenant un promoteur humain du gène PARK2 ainsi que les facteurs de risque pour la lèpre fusionné avec un gène rapporteur codant pour la luciférase, nous avons étudié l'impact des deux combinaisons alléliques liées à la lèpre sur l'activité du promoteur humainPARK2. Il a été déterminé que l'expression du rapporteur chez la souris en terme de distribution tissulaire est comparable à l'expression de PARK2 chez l'homme, mais que l'expression des transgènes a une faible corrélation avec l'expression de Park2 endogène chez la souris. En outre, les transgènes pPARK2/FLuc sont régulés à la baisse dans la rate par lors d'une infection avec BCG et  S. Typhimurium. De plus, l'expression endogène de Park2 chez la souris est réprimée dans la rate par l'infection au BCG et à la S. Typhimurium ainsi que l'exposition au LPS. Enfin, nous avons pu conclure qu'il n'y a pas d'expression différentielle stable entre les deux allèles du transgène pPARK2/FLuc. L'expression de Parkin est modulée dans la rate par la stimulation immunitaire. Cette observation ajoute un nouvel élément qui soutient que PARK2 appartient au mécanisme de défense de l'hôte. Nos lignées de souris transgéniques n'ont pas apporté de résultats prouvant l'impact des facteurs de susceptibilité de la lèpre sur l'expression différentielle du promoteur PARK2.</description><description>Leprosy is a chronic human infectious disease that is caused by Mycobacterium leprae, a slow growing intracellular parasite mostly of macrophages and Schwann cells. In 2010, there were an estimated 228,474 new cases worldwide. Research conducted for decades has strongly suggested that genetic factors participate in host susceptibility to leprosy. Employing a positional cloning approach, the Schurr group had identified genetic variants in the shared PARK2/PACRG promoter region as major leprosy susceptibility factors. Specifically, it was possible to identify two PARK2 promoter allelic combinations that were strongly associated with leprosy susceptibility. The reference allelic combination that was not associated with leprosy was considered a "resistant" combination while the one which was associated with leprosy (OR = 5.28; CI 95% = 2.06–13.55) was considered a leprosy "susceptible" allelic combination. Using two strains of transgenic mice carrying a human PARK2 promoter overlapping the leprosy risk factors fused to a firefly gene reporter, we studied the activity of the human PARK2 promoter and the leprosy susceptibility alleles in mice. We found a tissue distribution of the reporter construct in mice that was consistent with the expression of PARK2 in human organs.  However, we also noted that the transgenes had poor correlation with endogenous mouse Park2 expression. Unexpectedly, pPARK2/FLuc transgenes were down-regulated in the spleen of mice following BCG and S. Typhimurium infection. Likewise, endogenous mouse Park2 expression was repressed in the spleen by BCG and S. Typhimurium infection as well as by LPS exposure. We did not detect consistent differential allelic expression of the two pPARK2/FLuc transgenes. Parkin expression was modulated in the spleen by immune stimulation. This finding added a new element supporting the hypothesis of Parkin being a host defense protein. The transgenic mouse model did not provide data that supported a direct role of the human leprosy susceptibility factors in PARK2 expression levels.  </description><creator>Bouka, Aimée-Angélique</creator><contributor>Erwin Schurr (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Biology - Genetics</subject><title>Functional studies of PARK2/PACRG leprosy susceptibility factor</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/4x51hn668.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qf85nf42m</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Human Genetics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5d86p3648</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:06Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis describes a model for predicting individual claim losses and estimating the capital reserve for the automobile portfolio of a large Canadian insurance company. Depending on the nature of a claim, its settlement can involve medical costs, rehabilitation costs, income compensation costs, optional coverage costs, and even death benefit coverage. Any combination of these costs can occur, and the dependence between them must be accounted for. To this end, a two-level hierarchical structure is adopted. First, a multinomial logistic model is used to predict the combination of costs associated to a claim. The claim severity is then modeled as a function of this composition. A Log-Normal model is used to predict different types of loss; claimant information, accident information, medical and legal report information serve as explanatory variables. The dependence between medical, rehabilitation and income loss is characterized by a Gumbel copula. A Bayesian framework with Markov Chain Monte Carlo sampling is adopted to estimate jointly the copula regression model parameters. Simulations are carried out to obtain prediction of individual loss, the distribution of total portfolio loss and the capital reserve.</description><description>Ce mémoire décrit un modèle de prévision des coûts d'indemnisation des particuliers et l'estimation de la réserve de trésorerie du portefeuille automobile d'une grande compagnie d'assurance canadienne. Selon la nature d'une réclamation, son règlement peut comporter des frais médicaux, des frais de réadaptation, une compensation pour perte de revenus, le paiement d'avantages facultatifs, voire même une prestation pour décès. Toute combinaison de ces coûts est susceptible de se produire et leur dépendance doit être prise en compte. Une structure hiérarchique à deux niveaux est adoptée à cet effet. Un modèle logistique multinomial permet d'abord de prédire la structure decoût associée à une réclamation. La gravité des sinistres est ensuite modélisée en fonction de cette structure. Un modèle log-normal permet de prédire divers types de coûts ; des renseignements sur l'assuré, la nature du sinistre, les rapports légaux et médicaux servent de variables explicatives. Une copule de Gumbel caractérise la dépendance entre les frais médicaux, les frais de réhabilitation et la compensation pour perte de revenus. Un cadre bayésien avec échantillonnage par chaîne de Markov Monte-Carlo conduit à une estimation conjointe des paramètres du modèle de régression avec copule. Des simulations permettent de prédire le coût total d'une réclamation ou du portefeuille,ainsi que la réserve de trésorerie.</description><creator>Chen, Huijun</creator><contributor>David Stephens (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Christian Genest (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Pure Sciences - Statistics </subject><title>Automobile insurance claim reserve modeling</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/tb09j8693.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5d86p3648</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:p5547v80d</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Security and privacy of photos stored in the clear in third party servers has been the biggest concern for customers in recent years. One way of enhancing the privacy and security of photos stored in third party servers is to encrypt the photos before storing them. However, using encryption to secure the information held in the photos precludes applying any image processing operations while they are held in the third party servers. To address this issue, we have designed and implemented a distributed image storage system that is based on the Chord protocol which enhances privacy using chaotic map transformations and image segmentation. The distributed system we use has two types of resources: trusted server resources and untrusted peer-to-peer resources. The images are encrypted using an Arnold's cat map algorithm and split into strips before uploaded to the destination machines.  The cat map algorithm shuffles an image pixels and produces a noise-like image. A pixelated (a group of nearby pixels are made the same color) image of the original image is generated to represent it in the central server. From the pixelated image we generate the key parameters that control the cat map transformations. A variety of pixel-level, block-level and binary filters have been implemented to support image processing on encrypted images in the system. One of the concerns of using cat maps for security purposes is the quality of shuffling provided by these transformations. For certain parameter values and image sizes cat map transformations reveal the original image as ghosts or clusters. As part of my thesis, I studied the ghost and cluster formation scenarios. I performed many experiments and proposed simple tests that can be used to detect the parameter values that should be avoided. </description><description>La sécurité et l'intimité  des images électronique stockée dans des serveurs tierces est une des plus grandes préoccupations de nos jours. L'une des manières d'améliorée la sécurité est de crypter les données contenu dans les images avant de les télécharger vers le serveur en question. Cependant, le fait d'utiliser des techniques cryptographiques pour assurer la sécurité des images, ce la empêche l'application d'opérations de traitement d'images pendant qu'ils résident sur les serveurs. Pour résoudre ce problème, nous avons conçu et mis en œuvre un système distribué pour télécharger les images sur les serveurs qui est basée sur le protocole "Chord", améliorant la sécurité en utilisant des techniques de la théorie du chaos pour transformer l'image puis finalement la segmenter. Le système distribué que nous utilisons contient deux types de ressources : des ressources de serveur fiable et des ressources non fiables paires à pair. Les images sont cryptées avec l'application de l'algorithme chat d'Arnold, l'image résultante est divisée en morceaux avant d'être télécharger aux machines destinataires. L'algorithme de chat d'Arnold produit une image bruyante. Une image pixélisé (un groupe de pixels voisines sont changer de façon que les couleurs soient les même entre eux) est aussi créé de l'image originale. L'image pixélisée est utilisé pour représenter l'image originale sur le serveur central. A partir de l'image pixélisée, nous créerons les paramètres de la clé qui contrôlent la transformation chaotique. Une variété de filtres au niveau des pixels, blocs des pixels et de la représentation binaire ont été mis en œuvre pour permettre des opérations de traitement sur les images cryptées dans le système. La qualité du brouillement en utilisant les transformations chaotiques est un souci par rapport à la sécurité. Pour certaines valeurs de paramètres et dimensions d'images, on peut percevoir des fantômes de l'image originale. Pour ma thèse de maitrise, J'ai étudié les scenarios qui donnent naissance à des formations de fantômes. J'ai effectué de nombreuses méthodes expérimentales et proposer des simples testes pour pouvoir détecter les valeurs de paramètres qui doivent être évité.</description><creator>Wadhwani, Sandeep</creator><contributor>Muthucumaru Maheswaran (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Applied Sciences - Computer Science</subject><title>Using chaotic encryption schemes in distributed image storage</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/37720h184.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/p5547v80d</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>School of Computer Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3b591c47w</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:07Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The regularity theory of the degenerate complex Monge-Ampère equation is studied. First, the equation is considered on a compact Kahler manifold without boundary. Accordingly, some background information on Kahler geometry is presented. Given a solution of the degenerate complex Monge-Ampère equation, it is shown that its oscillation and gradient can be bounded. The Laplacian of the solution is also estimated. There is a slight improvement from the literature on the conditions required in order to obtain the estimate on the Laplacian of the solution, however the estimates developed only hold in the case of manifolds with non-negative bisectional curvature. As an application, a Dirichlet problem in complex space is considered. The obtained estimates are used to show existence and uniqueness of pluri-subharmonic solutions to the degenerate complex Monge-Ampere equation in a domain in complex space.</description><description>La question de la régularité des solutions de l'équation complexe Monge-Ampère dégénérée est étudiée. Premièrement, l'équation est considérée sur une variété compacte Kahler sans frontière. Une revue des concepts clés de la géométrie Kahler est présentée. Étant donné une solution de l'équation complexe Monge-Ampère dégénérée, il est démontré que la différence entre la borne supérieure et la borne inférieure de la solution est sous contrôle, et ainsi pour le gradient de la solution. Le Laplacien de la solution est également bornée. Cette borne du Laplacien est une amélioration de ce qui a été établi dans la littérature jusqu'à présent, mais par contre, l'argument tient seulement sous la condition que la variété a une courbure non-négative. Les résultats sont appliqués à un problème de Dirichlet dans l'espace complexe. L'existence et l'unicité d'une solution pluri-subharmonique de l'équation complexe Monge-Ampère dégénérée dans un domaine contenu dans l'espace complexe est démontré.</description><creator>Picard, Sebastien</creator><contributor>Pengfei Guan (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Pure Sciences - Mathematics </subject><title>A priori estimates of the degenerate Monge-Ampère equation on compact Kähler manifolds</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1g05fg209.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3b591c47w</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mathematics and Statistics</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:wm117s35f</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:08Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Les conditions dans lesquelles les individus transgenres sont incarcérés aux États-Unis sont devenues inquiétantes pour certains activistes et experts. Plusieurs formes d'abus à l'égard des prisonniers transgenres sont identifiables, dont l'humiliation, le harcèlement, les agressions, et le déni de droits variés. Vue la petite échelle du corps d'étude qui existe à présent sur les conditions d'incarcération des personnes trans*, mon projet explore des comptes rendus détaillés de prisonniers trans* féminines  à travers les États-Unis afin de recueillir des données sur les traumatismes physiques et psychologiques qu'elles/ils subissent, ainsi que d'autres aspects de leur(e)s vies tel que la réalisation des sexes, les moyens par lesquels ells/ils résistent l'imposition carcérale de l'expression des sexes,  et la transphobie. Suite à une analyse basée sur des méthodes de recherche qualitatives, les résultats présentent un compte rendu subjectifs et compréhensifs de l'incarcération de prisonniers trans* féminines, y compris les nombreuses conséquences matérielles et corporelles auxquelles ells/ils font face en prison. Les résultats démontrent les moyens par lesquelles les institutions carcérales et la masculinité hégémonique imposent du pouvoir à travers la domination corporelle et psychologique des prisonniers transgenres. De plus, les données exposent les moyens par lesquels la suprématie carcérale et l'hypermasculinité peut être résistée et contestée par les prisonniers transgenres  à travers la souveraineté corporelle et l'affirmation de leur identité de genre. Ma recherche fournit de la nouvelle information concernant l'incarcération de populations transgenre à travers une analyse à grande échelle qui sert à démêler les moyens par lesquels l'incarcération impacte les prisonniers transgenres et donne quelques pistes pour les intervenants  sur des potentielles stratégies de support pour les prisonniers transgenres.</description><description>The conditions of incarceration for transgender individuals in the United States have become a concern of activists and scholars. The multiple forms of mistreatment that target transgender prisoners have been noted to include humiliation, harassment, assault, and the denial of various rights. Due to the small scale of the current body of research surrounding incarcerated trans* individuals, my research explores more detailed accounts of incarcerated trans* feminine prisoners across the United States to gather the variety of physical and psychological trauma they endure, as well as other aspects of their lives such as gender embodiment and ways in which they resist carceral impositions of gender expression and transphobia. Through qualitative research methods, my data presents subjective and comprehensive accounts of incarceration by trans* feminine prisoners and the numerous material and corporeal consequences they face in prison. I argue that my research suggests the ways in which carceral institutions and hegemonic masculinity impose power through corporeal and psychological domination over transgender prisoners. Additionally, my data displays how carceral and hypermasculine supremacy can be resisted and challenged by the ways in which transgender prisoners engage in bodily sovereignty and assert their gender identities. My research provides new information regarding incarcerated transgender populations through a larger-scale analysis that teases apart the intricacies of how incarceration impacts transgender prisoners, as well as points to strategies for how advocates can support transgender prisoners.</description><creator>Rosenberg, Rae</creator><contributor>Natalie Oswin (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Social Sciences - Geography </subject><title>Trans* individuals in the U.S. prison industrial complex: carceral power, hypermasculinity and transgender subversions</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zs25xc966.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/wm117s35f</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Geography</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:1z40kx172</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:09Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Ce projet examine l'engagement d'organismes culturels Canadiens avec les politiques de télécommunication lors de deux audiences publiques au Conseil de la Radiodiffusion et des Télécommunications Canadiennes (CRTC) en 2009. Le mémoire argumente que durant l'audience sur La Radiodiffusion Canadienne par les Nouveaux Médias ces organismes ont ajouté de nouvelles problématiques aux intérêts, historiquement centrés sur le contenu, qu'ils défendent et ont commencé à plaidoyer les politiques qui gèrent le transport des données. Lors de la seconde audience, l'Examen des Pratiques de Gestion du Trafic Internet des Fournisseurs de Services Internet, ces organismes ont adressé directement le design, l'implémentation et le fonctionnement technique des technologies de la télécommunication dans leurs commentaires et présentations au Conseil. Le mémoire propose une typologie des organismes culturels Canadiens et résume leurs antécédents en défense des politiques culturelles et des communications. En utilisant une définition de la technologie orientée par les Études des Sciences et Technologies ainsi que de la théorie de l'acteur-réseau le projet démontre que la participation de ces groupes aux forums officiels d'élaboration des politiques de gouvernance internet est complétée par d'autres modes productifs d'interaction avec les technologies d'information et de communication (TIC). À l'aide d'exemples d'intégration des TIC par ces organismes dans leur travail le mémoire fait valoir que de telles pratiques produisent et contribuent à la redéfinition de l'internet. Les organismes culturels du Canada gagneraient à adopter une définition des TIC qui reflète leur relation mutuellement constitutive et co-productive. Le mémoire conclut que les infrastructures de télécommunication doivent être comprises comme étant des acteurs matériels et des participants afin de renforcer et responsabiliser les pratiques et la défense de politiques de ces organismes.</description><description>This project examines the engagement of Canadian arts and culture organizations with telecommunication policy at two Canadian Radio-television and Telecommunications Commission (CRTC) hearings held in 2009. The thesis argues that during the Broadcasting in New Media hearing arts organizations added a new set of issues to their historically content-centric advocacy concerns and began engaging with policy that regulates carriage. At the second hearing, the Review of the Internet Traffic Management Practices of Internet Service Providers, these groups in their comments and presentations to the regulator directly address the design, implementation and technical functioning of telecommunication technologies. The thesis proposes a typology of Canadian arts and culture organizations and gives an account of their history of communication and cultural policy advocacy. Using a Science and Technology Studies and Actor-Network Theory oriented definition of technology the project shows that the participation by these groups in formal policy-making forums on internet governance issues is supplemented by other productive modes of engagement with information and communication technologies (ICTs). This thesis gives examples of these organizations integrating ICTs in their work and argues that such practices effectively produce and re-define the internet. Canadian arts and culture organizations would gain from adopting an understanding of ICTs that reflects their mutually constitutive and co-productive relationship. The thesis concludes that to become more empowered in both their practices and in policy decision-making arts and culture organizations should define telecommunication infrastructure as a material agent and participant.</description><creator>Girard, Claire</creator><contributor>Darin Barney (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Communications And The Arts - Mass Communications</subject><title>The internet table: how Canadian arts and culture organisations engage with telecommunication policy</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/1c18dj94n.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/1z40kx172</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Art History and Communication Studies</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:5q47rs16f</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:10Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Avec la prolifération alarmante du nombre de débris orbitaux, des études scientifiques ont montré la nécessité d'effectuer un nettoyage des débris spatiaux, par le biais de la suppression effective de ces débris ainsi que la mise en place d'un système orbital de « service » aux satellites. Cette thèse vise à étudier les effets du cadre actuel du droit spatial international et du droit international public, sur la gestion du problème des débris spatiaux. Après une description du postulat et de la méthodologie de recherche, le chapitre introductif (chapitre I) explique l'état actuel de l'environnement des débris spatiaux et la nécessité d'éliminer ces débris. Dans ce contexte, la faisabilité économique et technique d'une telle entreprise est évaluée au chapitre II. Le chapitre III traite des questions liées à la définition actuelle d'«objet spatial» et examine les conditions de l'adoption d'une définition juridique distincte pour les débris spatiaux, afin de faciliter les activités de nettoyage afférentes. La question essentielle de l'exercice légitime de la juridiction et du contrôle des objets spatiaux, s'agissant de leur nettoyage, ainsi que les sujets controversés tels que le transfert de propriété et/ou l'enregistrement des objets spatiaux, sont examinés dans le chapitre IV. Le chapitre V entre dans le détail des réflexions sur la responsabilité liée aux activités de dépollution dans l'espace. La section finale (chapitre VI) comprend un résumé des conclusions importantes des chapitres précédents, et présente quelques observations générales sur toute l'analyse.</description><description>With the alarming proliferation in the population of orbital debris, scientific analysis has indicated a need to perform space debris remediation through active removal of debris and on-orbit satellite servicing. This thesis aims to study the implications of the existing framework of international space law and public international law on space debris remediation. Following a description of the hypothesis and the research methodology, the introductory chapter explains the current state of the debris environment and the consequent need to perform space debris remediation. With that understanding, the economic and technological feasibility for such an endeavour is also assessed. The second chapter addresses the concerns regarding the current definition of a 'space object' and examines the requirement for the adoption of a separate legal definition of space debris to facilitate space debris remediation activities. The key question of legitimate exercise of jurisdiction and control over space objects, in the realm of space debris remediation, along with contentious issues such as transfer of ownership and/or registry of space objects are discussed in the third chapter. The fourth chapter elaborates on the related responsibility and liability considerations linked to remediation activities in outer space. The final chapter contains a summary of the important conclusions from the earlier chapters and presents some overall observations on the entire analysis.</description><creator>Chatterjee, Joyeeta</creator><contributor>Ram S Jakhu (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>Legal aspects of space debris remediation: active removal of debris and on-orbit satellite servicing</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/7w62fc57k.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/5q47rs16f</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:pz50h057v</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>In its attempt to further mitigate global climate change, the European Union recently included aviation activity into its carbon emissions trading scheme (the 'EU ETS'). This thesis examines the impact of the inclusion of aviation into the EU ETS on Caribbean island states and, additionally, offers recommendation on how these Caribbean island states can deal with the issues that are expected to arise from the inclusion of aviation into the EU ETS. By firstly determining the deficiencies in the EU ETS relevant to Caribbean island states as compared to the UNFCCC and Kyoto Protocol and, secondly, analyzing the legal and economic impact of the inclusion of aviation into the EU ETS on both airlines worldwide as well as Caribbean island states, this thesis finds that there is great uncertainty in the airline industry on the impact of the inclusion of aviation into the EU ETS. Nevertheless, the current EU ETS regime was not anticipated to have a significantly detrimental impact on the Caribbean economy. However, any reduction in the numbers of tourist arrivals and expenditures is economically disadvantageous to the Caribbean island states. Therefore, Caribbean island states should create a stronger and more independent position for themselves within the global climate change framework of the UNFCCC by having all 31 Caribbean island states become party to the UNFCCC and Kyoto Protocol and by working together to create a regional Caribbean ETS.</description><description>Dans sa tentative de limiter les changements climatiques au niveau planétaire, l'Union Européenne a récemment introduit le secteur qu'est l'aviation dans son schéma des émissions de carbone (« l'ETS UE »). Cette thèse a pour but l'étude de l'impact de cette introduction sur les Etats insulaires caribéens. En outre, cette thèse a également  pour ambition d'émettre des recommandations sur les moyens de ces Etats caribéens afin qu'ils puissent apporter des solutions aux problèmes qui sont susceptibles de naître de l'introduction de l'aviation dans l'ETS UE. Ainsi, dans un premier temps il s'agira de mettre en lumière les défaillances de l'ETS UE qui s'applique dans les Etats caribéens en comparaison avec le UNFCCC et le Protocole de Kyoto. Dans un second temps, cette thèse analysera l'impact légal et économique de l'introduction du secteur aviation dans l'ETS UE et ce, à la fois sur les compagnies aériennes à travers le monde, mais aussi dans les Etats des Caraïbes. L'étude démontrera l'existence d'une grande incertitude dans l'industrie des transporteurs du fait de l'introduction de l'aviation dans l'ETS UE. Cependant, le régime ETS UE tel qu'il est actuellement n'a pas été pensé en vue d'avoir un impact destructeur sur l'économie caribéenne. Néanmoins, il est avéré que toute réduction dans le nombre d'arrivées et de dépenses au sein de ces îles est un désavantage économique évident pour ces Etats insulaires. De ce fait, les Etats caribéens devrait réagir en mettant en place une position commune plus forte et plus indépendante qui défendrait leurs intérêts au sein du cadre du changement global du UNFCCC par l'adhésion de 31 Etats caribéens au UNFCCC et au Protocole de Kyoto tout en travaillant ensemble afin de créer un ETS régional caribéen. </description><creator>Gonzales, Nicole</creator><contributor>Armand De Mestral (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Social Sciences - Law</subject><title>The impact of the inclusion of aviation into the EU ETS on the Caribbean island states</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/fx719q487.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/pz50h057v</identifier><degree><name>Master of Laws</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Institute of Air and Space Law</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8s45qd070</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:11Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Treatment planning standardization efforts were made for the Stereotactic Radiosurgery(SRS) program at the Jewish General Hospital, Montreal. A standardized dose objective template for SRS was made in collaboration with physicians in our clinic. A web based platform was made for radiotherapy research and data analysis. The web platform was made with considerations for ease of distribution and customizability. A plan report module was made for the web platform to automatically analyze dose statistics and generate SRS plan reports. The plan report module was well received by dosimetrists in our clinic and reduced the labour required in plan evaluation. A total of 35 approved treatment plans were imported into the web application for analysis. A quantitative metric, Quality Index (QI), was developed to measure SRS plan compliance to the standardized plan evaluation template. The results show increased average QI and decreased QI variation between pre-release and post-release of the web application. The validation of QI as a quality indicator of a treatment plan warrants further study.</description><description>Des efforts ont ete fait envers la standarisation de la planification de traitements pour le programme de radiochirurgie stereotactique (SRS) a l'Hopital General Juifde Montreal. Un modele standardise d'objectifs de dose pour la SRS a ete construit en collaboration avec les medecins clinique. Une plate-forme web a ete programme afin de faire l'analyse des donnees de recherche. Le web a ete choisis comme hote de la plate-forme en raison de la facilite de distribution et d'adaptation des applications web. Un module de redaction de rapports automatique est inclue dans la plate-forme pour effectuer une analyse statistique de la dose pour chaque plan et ensuite rediger un rapport. Le module a ete implante en clinique avec succes et une reduction marquee de la charge de travail requise pour l'evaluation des plans de traitement pour la SRS. Un total de 35 plans ont ete approuve pour l'importation dans la plateforme web pour l'analyse de donnees. Un metrique quantificatif surnomme L'index de Qualite (QI) a ete developpe pour evaluer l'adherence des plans au modele standard construit. Les resultats demontrent une hausse du QI ainsi qu'une baisse de la variance entre chaque plans suite a l'implantation de la plate-forme web. D'autres etudes doivent etre performes pour valider le QI en tant qu'indicateur de qualite de plans.</description><creator>Fan, Michael</creator><contributor>Francois Deblois (Internal/Cosupervisor2)</contributor><contributor>Gabriela Stroian (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Physics - Radiation </subject><title>Web application in radiotherapy: the standardization of treatment planning and development of quantitative plan quality metrics</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9593tz52p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8s45qd070</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Medical Physics Unit</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:3j333572q</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:12Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Cette autoanalyse parcoure l'étude narrative de la violence sexuelle, le processus de déconstruction identitaire, et la (re)négociation. À l'aide de la théorie du féminisme de la troisième vague, je remets en question les étiquettes de 'victime' et de 'survivante' présentes dans les études existantes sur la violence sexuelle faite aux femmes. En tant que femme ayant vécu une expérience similaire, je présente une introspection de ce qui m'est arrivé.Cette narration mène inévitablement à la vulnérabilité, et ouvre la voie à l'introspection et à la (re)négociation de l'identité. Ces explications peuvent être garants d'épisodes marquants d'introspection et d'analyse sociale pour les auteurs et les lecteurs. Je m'inspire également de la théorie de Horsman (2005) qui est en faveur des pédagogies incorporant le discours sur la violence et le traumatisme dans le but de montrer que les récits sur la violence et la vulnérabilité ont leur place dans le système éducatif. En ajoutant les récits sur la violence et la vulnérabilité dans un contexte éducatif, il devient possible de défaire les préjugés associés à la violence sexuelle et à aux personnes ayant vécu des traumatismes comme ceux-là.</description><description>This self-study is a narrative exploration of sexual violence and the process of identity deconstruction and (re)negotiation. I adopt a third-wave feminist perspective to contest the dichotomized labels victim and survivor in the existing literature on sexual violence against women. Situating myself as a woman who has experienced sexual violence, I narrate and reflect on my own account of my experience. Narrating from a place of vulnerability opens up a space for self-reflection and identity (re)negotiation. Such narratives have the potential to engender and embody powerful sites of introspection and social analysis for author and readers. Influenced by Horsman's (2005) advocacy for pedagogies that incorporate discourse on violence and trauma, I argue that narratives of violence and vulnerability have a place within education. By incorporating narrative discourse of violence and vulnerability into education settings, it is possible to challenge (mis)conceptions of sexual violence and those who experience such trauma.</description><creator>Lahn, Jennifer</creator><contributor>Mary H Maguire (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Education - General</subject><title>Problematizing the victim/survivor binary: letting stories of sexual violence breathe through feminist narratives</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/05741v92p.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/3j333572q</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Integrated Studies in Education</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:8c97kt73b</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:13Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>From Maître chez nous to Pour le Québec, from Jean Lesage to Jean Charest, the Quebec liberal party (QLP) has evolved through decades adapting itself vis-à-vis its opponents to better face them in partisan bull ring. The liberal electoral clientele might have also changed through time. Lemieux, in 1993, has analyzed the QLP as being one of the strongest party of the twentieth century while generating the parties that will compete against it from dissident fringes. How did the liberal supports have evolved between 1960 and 2012 while the party is still occupying an important place in the party system? This question is answered by the use of the marginal effects of binary logistic regressions and of two models of multivariate analysis. For this purpose, we use sociodemographic variables and one attitudinal variable (the support for sovereignty) from different academic datasets: 3 have been made by Maurice Pinard in the 60s and 70s, then 8 made by the Canadian Election Studies team and the 3 last done by Éric Bélanger and Richard Nadeau specifically on the Quebec elections. We find that the QLP strength is situated in three principal niches: Anglophones, allophones and religious people (no matter their religion). They systematically support the liberals since 1960. Moreover, we found a lifecycle effect: the more people are getting older, the more they vote liberal. We can find the same relation with people arriving to their retirement. The generational thesis does not survive to the multivariate analysis, but pre-baby-boomers seem to systematically support the liberals. The linguistic divide is stronger than expected because the effect stays significant even after the introduction of the sovereignty variable. These strengths also represent vulnerabilities that the party will have to face sooner or later.</description><description>De Maître chez nous à Pour Le Québec, de Jean Lesage à Jean Charest, le Parti libéral du Québec (PLQ) a évolué au fil des décennies s'adaptant vis-à-vis ses adversaires pour mieux leur faire face dans l'arène partisane. La clientèle électorale libérale risque d'avoir elle aussi changé au fil du temps. Lemieux, en 1993, analysait le PLQ comme un des deux grands partis du 20e siècle tout en ayant donné naissance aux partis qui lui firent compétition. De quelle façon les appuis électoraux du Parti libéral du Québec ont-ils évolué entre 1960 et 2012 alors que le PLQ occupe toujours une place prépondérante dans le système partisan québécois ? Cette question est répondue à l'aide des effets marginaux de régressions logistiques bivariées et de deux modèles d'analyses multivariées longitudinales des données sociodémographiques et de l'appui à la souveraineté du Québec provenant de bases de données académiques (3 sondages réalisés par Maurice Pinard, 8 par l'équipe des Études électorales canadiennes et 3 réalisés par Éric Bélanger et Richard Nadeau). On trouve que la force des libéraux se situe dans trois niches principales : les anglophones, les allophones et les gens pratiquants – peu importe leur religion. De plus, nous trouvons un effet de cycle de vie : les gens vieillissants (55 ans et plus) appuient plus les libéraux. Nous trouvons cette même relation pour les gens qui sont retraités. La thèse générationnelle ne survit pas à l'analyse multivariée, mais les pré-baby-boomers ont plus tendance à appuyer systématiquement les libéraux que les autres générations. De plus, le clivage de la langue est très puissant car l'effet reste statistiquement significatif même après l'introduction de la variable de souveraineté. Ces forces représentent aussi des vulnérabilités auxquelles le parti devra faire face bientôt.</description><creator>Falk Pedersen, Eva</creator><contributor>Eric Belanger (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Political Science - General</subject><title>Anatomie du Parti libéral du Québec: plus de 50 ans de clientèles électorale. Qui appuyaient et appuient encore les libéraux du Québec</title><language>fre</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/02871034x.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/8c97kt73b</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:jq085p534</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:14Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>This thesis examines variation in the practices of al-Qaeda and the American counterterrorism community. It posits that the interaction of two permissive factors, background knowledge and relational structure, goes a long way in explaining shifts in the practices of both communities. Through a case study of the interaction of the two communities between 1991 and 2013, it analyzes changes in these two variables to explain shifts in practice during that time period. The thesis demonstrates that through a process of mutual reaction, changes in al-Qaeda practices modify background knowledge and relational structure in the American counterterrorism community, and vice versa, encouraging the adoption of new practices by both actors.</description><description>Ce mémoire examine les variations dans les pratiques d'al-Qaida et de la communauté américaine du contre-terrorisme. Il avance que l'interaction de deux facteurs permissifs, la connaissance pratique et la structure relationnelle, contribue considérablement à expliquer des changements dans les pratiques des deux groupes. Grâce à une étude de cas de l'interaction des deux communautés entre 1991 et 2013, il analyse des changements dans ces deux variables pour expliquer des changements dans les pratiques à travers cette période. Le mémoire montre que par un processus de réaction mutuelle, des changements dans les pratiques d'al-Qaida modifient la connaissance pratique et la structure relationnelle dans la communauté américaine du contre-terrorisme, et vice versa, encourageant l'adoption de nouvelles pratiques par les deux acteurs.</description><creator>DePoyster, Jonathan</creator><contributor>Vincent Pouliot (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Political Science - International Law and Relations</subject><title>Al-Qaeda and the American counterterrorism community: shifting practices, 1991-2013</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/9g54xm93q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/jq085p534</identifier><degree><name>Master of Arts</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Political Science</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:qb98mj766</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:15Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>The knowledge of phase equilibria and thermodynamic properties of liquid and solid oxides can help us better understand metallurgical, ceramic or geological processes. The main aim of the present study is the critical evaluation and thermodynamic optimization of solid and liquid (MnO-Al2O3 based) oxides which are of interest to the steelmaking and ferro-Mn industries. These newly developed databases coupled with the previous databases can be used along with any software for Gibbs energy minimization to predict the phase relationships and the thermodynamic properties of any relevant system. Usually, thermodynamic databases can save both cost and time, which, otherwise would have been spent to optimize the existing process and develop any new process. The production of steels with higher amounts of manganese and aluminum has gained considerable importance in the recent past. Steels with high concentration of manganese and aluminum like TWIP steel and TRIP steel have exceptional properties which classify them as special steels; needless to say the various range of applications they can cater to. Ferromanganese, which contains a large amount of manganese, is also a very useful product required in the production of high manganese steels. The production of these alloys results in the generation of slags which are rich in MnO and Al2O3. Hence, knowledge of the phase relations between these two components is of utmost importance in order to maximize the efficiency of the production process. Only a very good knowledge of Gibbs energy of all the phases present in the binary system MnO-Al2O3 can allow us to predict the correct equilibrium conditions during the production process. The critical evaluation and thermodynamic optimization of all the available phase diagram data and thermodynamic properties of the system Mn-Al-O have been carried out in the first part of the present work. Thermodynamic modeling for different phases such as slag, spinel (cubic and tetragonal) and bixbyite has been performed using Modified Quasichemical Model, Compound Energy Formalism and random mixing model, respectively. The sublattice structure of solid solution phases were properly taken into account in the thermodynamic modeling and their thermodynamic properties and structural data were reproduced using the physically meaningful model parameters.  All the reliable experimental data of the Mn-Al-O system were reproduced within error limits from room temperature to above the liquidus temperatures at all compositions and oxygen partial pressure ranging from metal saturation to air. The present MnAl2O4-Mn3O4 spinel solutions can be integrated with all the other spinel solutions developed earlier to obtain an extensive spinel solution database. This database along with the software for Gibbs energy minimization can be utilized to perform various calculations and predict the phase relations at any given condition. In the next part of the present work, the binary MnO-Al2O3 system was extended to the higher order systems like MnO-Al2O3-SiO2, CaO-MnO-Al2O3, FeO-MnO-Al2O3, MgO-MnO-Al2O3 and CaO-MnO-Al2O3-SiO2. Other calculations related to inclusion engineering in steelmaking were also carried out. This was done to check the accuracy of the database developed for the binary MnO-Al2O3 system. The database of model parameters can be used with thermodynamic software like Factsage for thermodynamic modeling of various industrial and natural processes. Calculations pertaining to prediction of thermodynamic properties of phases, cation distribution in spinel solutions, phase equilibria at any temperature, composition and oxygen partial pressure where no experimental data are available can also be performed. </description><description>La connaissance des équilibres de phase et des propriétés thermodynamiques des oxydes solides et liquides peut aider à mieux comprendre les processus métallurgiques, céramiques et géologiques. Le but de cette étude est l'évaluation critique et l'optimisation thermodynamique des oxydes solides et liquides impliquant MnO-Al2O3 qui sont utiles pour les industries de l'acier et du ferromanganèse. Les bases de données développées, couplées avec d'anciennes bases de données, peuvent être utilisées avec n'importe quel logiciel de minimisation de l'énergie de Gibbs pour prédire les équilibres de phase et les propriétés thermodynamiques de tout système. Souvent, les bases de données permettent de sauver temps et argent qui, autrement, auraient pu être utilisés pour optimiser des processus existant ou en développer de nouveaux. La production d'aciers à teneur élevé en Mn et Al a acquis une importance considérable. Les aciers à teneur élevé en Mn et Al, comme les aciers TWIP et TRIP, ont des propriétés exceptionnelles qui les classifient comme aciers spéciaux; inutile de mentionner toutes les applications auxquels ils peuvent répondre. Le ferromanganèse, qui contient de grandes quantités de Mn, est aussi un produit très utile dans la production d'aciers à haute teneur en Mn. La production de tels aciers génère des scories riches en MnO et Al2O3. Par conséquent, la connaissance des relations de phases entre ces deux composés est d'une importance capitale pour maximiser l'efficacité de la production. Seule une bonne connaissance de l'énergie de Gibbs de toutes les phases du système MnO-Al2O3 peut nous permettre de prédire les conditions d'équilibre lors de la production. L'évaluation critique et l'optimisation de toutes les données disponibles de diagrammes de phase et de propriétés thermodynamiques du système Mn-Al-O ont été réalisées dans la première partie de ce travail. La modélisation thermodynamique des différentes phases telles que le laitier, le spinelle (cubique et tétragonal) et la bixbyite a été effectuée, respectivement, à l'aide du Modèle Quasichimique Modifié, du Formalisme de l'Énergie des Composés et du modèle de mélange aléatoire. La structure du sous-réseau des solutions solides fut correctement prise en compte dans la modélisation et les propriétés thermodynamiques et données structurales furent reproduites en utilisant des paramètres ayant une signification physique. Toutes les données expérimentales fiables du système Mn-Al-O ont été reproduites à l'intérieur des limites d'erreur de la température ambiante jusqu'au-dessus du liquidus pour toutes les compositions et à des pressions partielles d'oxygène allant de la saturation en métal jusqu'à l'air. Les solutions de spinelle MnAl2O4-Mn3O4 peuvent être intégrées à toutes les autres solutions de spinelle développées antérieurement pour obtenir une base de données étendue pour le spinelle. Celle-ci, combinée à un logiciel de minimisation de l'énergie de Gibbs, peut être utilisée pour effectuer divers calculs et prédire les relations de phase dans n'importe quelles conditions données. Dans la seconde partie de ce travail, le système MnO-Al2O3 a été ajouté aux systèmes d'ordre supérieur tels que MnO-Al2O3-SiO2, CaO-MnO-Al2O3, FeO-MnO-Al2O3, MgO-MnO-Al2O3 et CaO-MnO-Al2O3-SiO2. Des calculs liés à l'ingénierie des inclusions impliquées dans la fabrication de l'acier ont également été réalisées. Ceci a été fait pour vérifier l'exactitude de la base de données du système MnO-Al2O3. Les paramètres du modèle peuvent être utilisés avec un logiciel comme FactSage pour la modélisation de divers procédés industriels et naturels. Les calculs relatifs à la prédiction des propriétés thermodynamiques des phases, la distribution des cations dans les solutions spinelle et les équilibres entre phases à n'importe quelle température, composition et pression partielle d'oxygène où aucune donné expérimentale n'existe, peuvent également être effectuées.</description><creator>Chatterjee, Saikat</creator><contributor>In-Ho Jung (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Engineering - Materials Science</subject><title>Critical evaluation and thermodynamic modeling of phase equilibria in the Fe-Ca-Mg-Mn-Al-Si-O system</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/zk51vm31t.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/qb98mj766</identifier><degree><name>Master of Science</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Mining and Materials</discipline></degree></thesis></metadata></record><record><header><identifier>oai:escholarship.mcgill.ca:6682x715f</identifier><datestamp>2020-03-21T19:06:16Z</datestamp></header><metadata><thesis xmlns="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1.0/ http://www.ndltd.org/standards/metadata/etdms/1-0/etdms.xsd"><description>Groundwater plays an important role in a wide range of geologic processes. Sedimentary basins are heterogeneous, layered and faulted which strongly impacts regional groundwater flow. An important concern is how anthropogenic alterations such as groundwater or shale gas development affect these complex systems. Heterogeneities are likely to impact groundwater age and affect geologic processes that depend on groundwater or solute fluxes. They may also enhance long term contamination of shallow aquifers from the fracturing of the target shale unit, as contaminants may migrate from the shale to shallow aquifers through preferential pathways such as faults. We use numerical modelling to study the effect of a layered system on distribution of groundwater age in a regional groundwater basin and the impact of hydraulic fracturing in a generic faulted sedimentary basin on potential contamination of a shallow aquifer.  First, we show that high age zones with predictable locations occur in layered geologic systems across a wide range of hydraulic gradients, basin geometries and permeabilities. The zones of older groundwater result from two mechanisms: low groundwater velocities in the low permeability layer; and the rejuvenation of the groundwater through mixing of different flow paths near discharge zones. Second, we show that hydraulic fracturing leads to the transport of contaminants along the fault and long-term contamination of a shallow aquifer in some specific, realistic cases. The location of the hydro-fractured zone relative to the fault zone and the top of the shale is the most critical factor controlling contaminant transport potential.</description><description>L'eau souterraine joue un rôle déterminant dans de nombreux processus géologiques. Les bassins sédimentaires comportent des hétérogénéités, des couches sédimentaires ainsi que des failles géologiques, qui ont un impact important sur l'écoulement régional de l'eau souterraine. Une question essentielle est de comprendre comment les altérations anthropiques, comme l'extraction d'eau souterraine ou de gaz de schiste, affectent ces systèmes complexes. Les hétérogénéités peuvent probablement avoir un impact sur l'âge de l'eau souterraine et affecter les processus géologiques qui dépendent des flux d'eau souterraine ou de solutés. Elles peuvent aussi favoriser la contamination à long terme des nappes phréatiques par la fracturation hydraulique d'une formation de schiste, en permettant aux contaminants de migrer du schiste vers les nappes phréatiques peu profondes le long de chemins préférentiels comme les failles géologiques. Nous modélisons l'écoulement régional d'eau souterraine afin d'étudier l'effet d'un système à couches multiples sur la distribution de l'âge de l'eau souterraine, ainsi que l'impact de la fracturation hydraulique sur la contamination potentielle d'une nappe phréatique superficielle par migration le long d'une faille géologique. Premièrement, nous montrons que des zones de grands âges, dont la localisation est prévisible, se forment dans des systèmes géologiques à couche multiples pour de nombreux gradients hydrauliques, géométries et perméabilités. La formation de zones comportant de l'eau souterraine est due aux faibles vitesses de l'eau souterraine dans la couche peu perméable, ainsi qu'au rajeunissement de l'eau souterraine par mixage d'eaux issues de différentes trajectoires à proximité des zones de décharge. Deuxièmement, nous montrons que la fracturation hydraulique entraine le transport de contaminants le long de la faille géologique et la contamination à long terme d'une nappe phréatique superficielle dans certains cas réalistes. La localisation de la zone de fracturation par rapport à la faille géologique et à l'interface supérieure de la formation de schiste sont des facteurs critiques qui contrôlent le potentiel de transport de contaminants.</description><creator>Gassiat, Claire</creator><contributor>Thomas Gleeson (Internal/Supervisor)</contributor><date>2013</date><subject>Health And Environmental Sciences - Environmental Sciences</subject><title>Simulating regional groundwater flow in layered, faulted sedimentary basins: implications for groundwater age and shale gas</title><language>eng</language><publisher>McGill University</publisher><type>Thesis</type><rights>All items in eScholarship@McGill are protected by copyright with all rights reserved unless otherwise indicated.</rights><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/downloads/qv33s086q.pdf</identifier><identifier>https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/6682x715f</identifier><degree><name>Master of Engineering</name><grantor>McGill University</grantor><discipline>Department of Civil Engineering and Applied Mechanics</discipline></degree></thesis></metadata></record><resumptionToken completeListSize="47894">oai_etdms.s(Collection:theses).f(2019-10-16T06:03:34Z).u(2020-07-23T18:55:55Z).t(47894):13250</resumptionToken></ListRecords></OAI-PMH>